[{"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "31", "article": "Chapitre Ier", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_Chapitre Ier"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "413", "article": "Chapitre Ier", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_Chapitre Ier"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "32", "article": "av. 1er", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_av. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "197 (rect.)", "article": "av. 1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_av. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "330", "article": "av. 1er", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_av. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "245", "article": "1er", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "415", "article": "1er", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "201", "article": "1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "246", "article": "1er", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "416", "article": "1er", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "377", "article": "1er", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "483", "article": "1er", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "470", "article": "1er", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CARVOUNAS Luc", "amendement": "451", "article": "1er", "auteur_id": "m.carvounasluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "471", "article": "1er", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "472", "article": "1er", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "301", "article": "1er", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "24", "article": "1er", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "37", "article": "1er", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BOYER Val\u00e9rie", "amendement": "442", "article": "1er", "auteur_id": "mmeboyervalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "72", "article": "1er", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "187", "article": "1er", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "198", "article": "1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "134", "article": "1er", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "199", "article": "1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BOYER Val\u00e9rie", "amendement": "443", "article": "1er", "auteur_id": "mmeboyervalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "300", "article": "1er", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "247", "article": "1er", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "71", "article": "1er", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "248", "article": "1er", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "474", "article": "1er", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "484", "article": "1er", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "135", "article": "1er", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "200", "article": "1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "326", "article": "1er", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "320", "article": "1er", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "324", "article": "1er", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "477", "article": "1er", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "351", "article": "1er", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "485", "article": "1er", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "38", "article": "1er", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "350", "article": "1er", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "440", "article": "1er", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "492", "article": "1er", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BALANANT Erwan", "amendement": "100", "article": "1er", "auteur_id": "m.balananterwan", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "302", "article": "1er", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "202", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "249", "article": "2", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "417", "article": "2", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "441", "article": "2", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "250", "article": "2", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "355", "article": "2", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "144", "article": "2", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "438", "article": "2", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "520", "article": "2", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "414", "article": "2", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CARVOUNAS Luc", "amendement": "452", "article": "2", "auteur_id": "m.carvounasluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "23", "article": "2", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "251", "article": "2", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "183", "article": "2", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "204", "article": "2", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "321", "article": "2", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DUNOYER Philippe", "amendement": "180", "article": "2", "auteur_id": "m.dunoyerphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "73", "article": "2", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "39", "article": "2", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "165", "article": "2", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "482", "article": "2", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "2", "article": "2", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "205", "article": "2", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "501", "article": "2", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "431", "article": "2", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "3", "article": "2", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "40", "article": "2", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "111", "article": "2", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "146", "article": "2", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "356", "article": "2", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "418", "article": "2", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "378", "article": "2", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme DESCAMPS B\u00e9atrice", "amendement": "29", "article": "2", "auteur_id": "mmedescampsbeatrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BOUCARD Ian", "amendement": "517", "article": "2", "auteur_id": "m.boucardian", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "112", "article": "2", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "491", "article": "2", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "322 (rect.)", "article": "2", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VICHNIEVSKY Laurence", "amendement": "105", "article": "2", "auteur_id": "mmevichnievskylaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "461", "article": "2", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "41", "article": "2", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VICHNIEVSKY Laurence", "amendement": "102", "article": "2", "auteur_id": "mmevichnievskylaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "99", "article": "2", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "113", "article": "2", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "325", "article": "2", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "1", "article": "2", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "500", "article": "2", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "136", "article": "2", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VALENTIN Isabelle", "amendement": "151", "article": "2", "auteur_id": "mmevalentinisabelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme DESCAMPS B\u00e9atrice", "amendement": "476", "article": "2", "auteur_id": "mmedescampsbeatrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme CARIOU \u00c9milie", "amendement": "498", "article": "2", "auteur_id": "mmecariouemilie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "379", "article": "2", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "252", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "50", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "52", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PUPPONI Fran\u00e7ois", "amendement": "495", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.pupponifrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "253", "article": "3", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "391", "article": "3", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "419", "article": "3", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "254", "article": "3", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "42", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "43", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "167", "article": "3", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "208", "article": "3", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "357", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "396", "article": "3", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HUYGHE S\u00e9bastien", "amendement": "479", "article": "3", "auteur_id": "m.huyghesebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "486", "article": "3", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "392", "article": "3", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GRELIER Jean-Carles", "amendement": "372", "article": "3", "auteur_id": "m.grelierjeancarles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "106", "article": "3", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "323", "article": "3", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "380", "article": "3", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "493", "article": "3", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "212", "article": "3", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "44", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "354", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "87", "article": "3", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VALENTIN Isabelle", "amendement": "155", "article": "3", "auteur_id": "mmevalentinisabelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "503", "article": "3", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "502", "article": "3", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "122", "article": "3", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "526", "article": "3", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "55", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "114", "article": "3", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "115", "article": "3", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "74", "article": "3", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "386", "article": "3", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "359", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "427", "article": "3", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "374", "article": "3", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "45", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "430", "article": "3", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VICHNIEVSKY Laurence", "amendement": "107", "article": "3", "auteur_id": "mmevichnievskylaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "331", "article": "3", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "147", "article": "3", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "505", "article": "3", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "209", "article": "3", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "9", "article": "3", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "46", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "506", "article": "3", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "54", "article": "3", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "88", "article": "3", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "75", "article": "3", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme DESCAMPS B\u00e9atrice", "amendement": "26", "article": "3", "auteur_id": "mmedescampsbeatrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "255", "article": "3", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "382", "article": "3", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "348", "article": "3", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "47", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "143", "article": "3", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GRELIER Jean-Carles", "amendement": "369", "article": "3", "auteur_id": "m.grelierjeancarles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "104", "article": "3", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "332", "article": "3", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "210", "article": "3", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "360", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "361", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "365", "article": "3", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "48", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "363", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "57", "article": "3", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ALIOT Louis", "amendement": "336", "article": "3", "auteur_id": "m.aliotlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "76", "article": "3", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "145", "article": "3", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "49", "article": "3", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "148", "article": "3", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "496", "article": "3", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GRELIER Jean-Carles", "amendement": "370", "article": "3", "auteur_id": "m.grelierjeancarles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "353", "article": "3", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "139", "article": "3", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "110", "article": "3", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "8", "article": "3", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "499", "article": "3", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GRELIER Jean-Carles", "amendement": "371", "article": "3", "auteur_id": "m.grelierjeancarles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "429", "article": "3", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "58", "article": "3", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme CARIOU \u00c9milie", "amendement": "513", "article": "3", "auteur_id": "mmecariouemilie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "166", "article": "3", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "211", "article": "3", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "256", "article": "4", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "408", "article": "4", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "420", "article": "4", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "51", "article": "4", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "257", "article": "4", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "230", "article": "4", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PARIGI Jean-Fran\u00e7ois", "amendement": "507", "article": "4", "auteur_id": "m.parigijeanfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BALANANT Erwan", "amendement": "109", "article": "4", "auteur_id": "m.balananterwan", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "426", "article": "4", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "231", "article": "4", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "432", "article": "4", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "319", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "59", "article": "4", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BELHADDAD Belkhir", "amendement": "510", "article": "4", "auteur_id": "m.belhaddadbelkhir", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme DESCAMPS B\u00e9atrice", "amendement": "28", "article": "4", "auteur_id": "mmedescampsbeatrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "425", "article": "4", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "133", "article": "4", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "213", "article": "4", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "116", "article": "4", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "91", "article": "4", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "242", "article": "4", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ALIOT Louis", "amendement": "308", "article": "4", "auteur_id": "m.aliotlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "60", "article": "4", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "10", "article": "4", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "214", "article": "4", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HUYGHE S\u00e9bastien", "amendement": "519", "article": "4", "auteur_id": "m.huyghesebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "117", "article": "4", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "318", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "118", "article": "4", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "317", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "333", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "329", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "328", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "316", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "315", "article": "4", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "383", "article": "4", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ALIOT Louis", "amendement": "310", "article": "4", "auteur_id": "m.aliotlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "368", "article": "4", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "307", "article": "4 bis A", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ALIOT Louis", "amendement": "311", "article": "4 bis A", "auteur_id": "m.aliotlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "364", "article": "4 bis A", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "313", "article": "4 bis A", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "406", "article": "4 bis A", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "293", "article": "4 bis A", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "515", "article": "4 bis A", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "481", "article": "4 bis A", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "294", "article": "4 bis A", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "335", "article": "4 bis A", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "89", "article": "4 bis", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "258", "article": "4 bis", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "150", "article": "4 bis", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BALANANT Erwan", "amendement": "101", "article": "4 bis", "auteur_id": "m.balananterwan", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ALIOT Louis", "amendement": "334", "article": "4 bis", "auteur_id": "m.aliotlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CARVOUNAS Luc", "amendement": "453", "article": "4 bis", "auteur_id": "m.carvounasluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "303", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme CARIOU \u00c9milie", "amendement": "512", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "mmecariouemilie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme ANTHOINE Emmanuelle", "amendement": "327", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "mmeanthoineemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "124", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "123", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DUNOYER Philippe", "amendement": "182", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "m.dunoyerphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "159", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "130", "article": "ap. 4 bis", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "269", "article": "av. 4 ter", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_av. 4 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "270", "article": "4 ter", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 ter"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "295", "article": "4 quater", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "297", "article": "4 quater", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "296", "article": "4 quater", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "436", "article": "4 quinquies", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quinquies"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "298", "article": "4 quinquies", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "153", "article": "4 quinquies", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. TEISSIER Guy", "amendement": "194", "article": "4 quinquies", "auteur_id": "m.teissierguy", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "220", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "36", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "223", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "173", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "63", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "522", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "176", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "79", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "347", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "367", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "56", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "299", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "373", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "376", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "138", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "285", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LE GRIP Constance", "amendement": "509", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelegripconstance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "35", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "142", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "174", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "207", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BERG\u00c9 Aurore", "amendement": "463", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmebergeaurore", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "389", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "241", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "196", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "152", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "179", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "172", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "232", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "405", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "221", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "289", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "287", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "292", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "375", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BECHT Olivier", "amendement": "439", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bechtolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LE PEN Marine", "amendement": "469", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelepenmarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "225", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "343", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "366", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "342", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "96", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "216", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "33", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "516", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "120", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "121", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BOYER Val\u00e9rie", "amendement": "446", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmeboyervalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "238", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "178", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "175", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "239", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LE GRIP Constance", "amendement": "508", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "mmelegripconstance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "215", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "227", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "226", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "162", "article": "ap. 4 quinquies", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "409", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LE PEN Marine", "amendement": "462", "article": "4 sexies", "auteur_id": "mmelepenmarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "403", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. NAEGELEN Christophe", "amendement": "185", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.naegelenchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ALIOT Louis", "amendement": "312", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.aliotlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "480", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "456", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GAUVAIN Rapha\u00ebl", "amendement": "397", "article": "4 sexies", "auteur_id": "m.gauvainraphael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "410", "article": "ap. 4 sexies", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. REDA Robin", "amendement": "98", "article": "ap. 4 sexies", "auteur_id": "m.redarobin", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DUNOYER Philippe", "amendement": "181", "article": "ap. 4 sexies", "auteur_id": "m.dunoyerphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. REDA Robin", "amendement": "97", "article": "ap. 4 sexies", "auteur_id": "m.redarobin", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 4 sexies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "271", "article": "5", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "422", "article": "5", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "272", "article": "6", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "423", "article": "6", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "154", "article": "6", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "304", "article": "6", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "488", "article": "ap. 6", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "273", "article": "7", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "411", "article": "7", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "433", "article": "7", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "448", "article": "7", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GOUFFIER-CHA Guillaume", "amendement": "337", "article": "7", "auteur_id": "m.gouffierchaguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAHUN Jimmy", "amendement": "458", "article": "7", "auteur_id": "m.pahunjimmy", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "388", "article": "7 bis", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "393", "article": "7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. RAMADIER Alain", "amendement": "473", "article": "7 bis", "auteur_id": "m.ramadieralain", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "219", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "25", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "81", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "92", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "119", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "236", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "177", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "224", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "161", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "160", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "385", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. NAEGELEN Christophe", "amendement": "459", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.naegelenchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "80", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "191", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "164", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BILDE Bruno", "amendement": "186", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.bildebruno", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DOOR Jean-Pierre", "amendement": "192", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.doorjeanpierre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. DOOR Jean-Pierre", "amendement": "193", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.doorjeanpierre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "163", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BOYER Val\u00e9rie", "amendement": "445", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmeboyervalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "387", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "34", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "189", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "206", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LE PEN Marine", "amendement": "465", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmelepenmarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LE PEN Marine", "amendement": "467", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmelepenmarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "168", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "404", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "169", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme CARIOU \u00c9milie", "amendement": "511", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmecariouemilie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "217", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "218", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme GENEVARD Annie", "amendement": "17", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmegenevardannie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "82", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "188", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "203", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "222", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "235", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "237", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "286", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "309", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "314", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "274", "article": "8", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "412", "article": "8", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "434", "article": "8", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "21", "article": "8", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLOMBANI Paul-Andr\u00e9", "amendement": "449", "article": "8", "auteur_id": "m.colombanipaulandre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "344", "article": "8", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "345", "article": "8", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "77", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "291", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MASSON Jean-Louis", "amendement": "244", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.massonjeanlouis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "339", "article": "8 ter", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "341", "article": "8 ter", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "184", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "229", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "275", "article": "9", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_9"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GOUFFIER-CHA Guillaume", "amendement": "338", "article": "9", "auteur_id": "m.gouffierchaguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LARRIV\u00c9 Guillaume", "amendement": "53", "article": "av. 10", "auteur_id": "m.larriveguillaume", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_av. 10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "243", "article": "av. 10", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_av. 10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "281", "article": "10", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "421", "article": "10", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme DUMONT Laurence", "amendement": "131", "article": "10", "auteur_id": "mmedumontlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme PEYROL B\u00e9n\u00e9dicte", "amendement": "475", "article": "10", "auteur_id": "mmepeyrolbenedicte", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "156", "article": "10", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "94", "article": "10", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "13", "article": "10", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "12", "article": "10", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "233", "article": "10", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme PEYROL B\u00e9n\u00e9dicte", "amendement": "455", "article": "10", "auteur_id": "mmepeyrolbenedicte", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "395", "article": "10", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "394", "article": "10", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "11", "article": "10", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "234", "article": "10", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme KARAMANLI Marietta", "amendement": "487", "article": "10", "auteur_id": "mmekaramanlimarietta", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "525", "article": "10", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "523", "article": "10", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "95", "article": "10", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CARVOUNAS Luc", "amendement": "454", "article": "10", "auteur_id": "m.carvounasluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme VANCEUNEBROCK-MIALON Laurence", "amendement": "384", "article": "10", "auteur_id": "mmevanceunebrockmialonlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "346", "article": "10", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. TACH\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "524", "article": "10", "auteur_id": "m.tacheaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "282", "article": "ap. 10", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "290", "article": "11", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_11"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme LORHO Marie-France", "amendement": "22", "article": "12", "auteur_id": "mmelorhomariefrance", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "277", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "276", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "278", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "279", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. LACHAUD Bastien", "amendement": "280", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.lachaudbastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "85", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "265", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "267", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "266", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "268", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "468", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "260", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "261", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "262", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "259", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "263", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "264", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "64", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "190", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "83", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. TEISSIER Guy", "amendement": "195", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.teissierguy", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIALAY Michel", "amendement": "398", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.vialaymichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIALAY Michel", "amendement": "399", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.vialaymichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIALAY Michel", "amendement": "400", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.vialaymichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIALAY Michel", "amendement": "401", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.vialaymichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. VIALAY Michel", "amendement": "402", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.vialaymichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "84", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "86", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BOYER Val\u00e9rie", "amendement": "444", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmeboyervalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme BRENIER Marine", "amendement": "65", "article": "ap. 12", "auteur_id": "mmebreniermarine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "283", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. ACQUAVIVA Jean-F\u00e9lix", "amendement": "435", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.acquavivajeanfelix", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "428", "article": "ap. 12", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_ap. 12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "19", "article": "Titre", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "352", "article": "Titre", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N019", "texte": "4", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "390", "article": "Titre", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N019_4_Titre"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "216", "article": "1er", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "186", "article": "1er", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "77", "article": "1er", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "345", "article": "1er", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "174", "article": "1er", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "175", "article": "1er", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "217", "article": "1er", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "218", "article": "1er", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "213", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "334", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "83", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "84", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme VALENTIN Isabelle", "amendement": "310", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "mmevalentinisabelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "7", "article": "ap. 1er bis", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "319", "article": "ap. 1er bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "346", "article": "1er ter", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "210", "article": "ap. 1er ter", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "122", "article": "ap. 1er ter", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme DUBY-MULLER Virginie", "amendement": "158", "article": "ap. 1er ter", "auteur_id": "mmedubymullervirginie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme VALENTIN Isabelle", "amendement": "316", "article": "ap. 1er ter", "auteur_id": "mmevalentinisabelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "215", "article": "av. 2 A", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "370", "article": "av. 2 A", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "255", "article": "av. 2 A", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "256", "article": "av. 2 A", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "257", "article": "av. 2 A", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "258", "article": "av. 2 A", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "347", "article": "2 A", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "167", "article": "2 A", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "251", "article": "2 A", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "253", "article": "2 A", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "254", "article": "2 A", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "313", "article": "2 A", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "252", "article": "2 A", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "48", "article": "ap. 2 A", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "49", "article": "ap. 2 A", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. LEDOUX Vincent", "amendement": "163", "article": "av. 2 B", "auteur_id": "m.ledouxvincent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "348", "article": "2 B", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "231", "article": "2 B", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "232", "article": "2 B", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "233", "article": "2 B", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "234", "article": "2 B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "235", "article": "2 B", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "236", "article": "2 B", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "237", "article": "2 B", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "238", "article": "2 B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "326", "article": "2 B", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "241", "article": "2 B", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "372", "article": "2 B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "373", "article": "2 B", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "374", "article": "2 B", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "375", "article": "2 B", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "103", "article": "2 B", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "239", "article": "2 B", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "240", "article": "2 B", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "242", "article": "2 B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "222", "article": "ap. 2 B", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "211", "article": "av. 2", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "6", "article": "av. 2", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "25", "article": "av. 2", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "60", "article": "2", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "102", "article": "2", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "145", "article": "2", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUPONT-AIGNAN Nicolas", "amendement": "341", "article": "2", "auteur_id": "m.dupontaignannicolas", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "59", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "9", "article": "ap. 2 bis A", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "325", "article": "ap. 2 bis A", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "154", "article": "ap. 2 bis", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. JOLIVET Fran\u00e7ois", "amendement": "225", "article": "ap. 2 bis", "auteur_id": "m.jolivetfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 2 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "104", "article": "3", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "173", "article": "3", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "311", "article": "3", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "26", "article": "3", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "106", "article": "ap. 3", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "105", "article": "ap. 3", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "107", "article": "ap. 3", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "50", "article": "ap. 3", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "27", "article": "ap. 3", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "172", "article": "ap. 3", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "208", "article": "ap. 3", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "243", "article": "av. 4", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "244", "article": "av. 4", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "245", "article": "av. 4", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "246", "article": "av. 4", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "168", "article": "av. 4", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "108", "article": "4", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "312", "article": "4", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "28", "article": "4", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUPONT-AIGNAN Nicolas", "amendement": "317", "article": "5", "auteur_id": "m.dupontaignannicolas", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "61", "article": "5", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "176", "article": "5", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. AVIRAGNET Jo\u00ebl", "amendement": "223", "article": "5", "auteur_id": "m.aviragnetjoel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "247", "article": "5", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "248", "article": "5", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "249", "article": "5", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "250", "article": "5", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MATTEI Jean-Paul", "amendement": "352", "article": "5", "auteur_id": "m.matteijeanpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "29", "article": "5", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "109", "article": "5", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "62", "article": "6", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "110", "article": "6", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "263", "article": "ap. 6", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "265", "article": "ap. 6", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "266", "article": "ap. 6", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "164", "article": "ap. 6", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "264", "article": "ap. 6", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "30", "article": "6 bis", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. LASSALLE Jean", "amendement": "190", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "m.lassallejean", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "63", "article": "7", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DE COURSON Charles", "amendement": "330", "article": "7", "auteur_id": "m.decoursoncharles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. J\u00c9GO Yves", "amendement": "179", "article": "7", "auteur_id": "m.jegoyves", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "146", "article": "8 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. WARSMANN Jean-Luc", "amendement": "166", "article": "8 bis", "auteur_id": "m.warsmannjeanluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "219", "article": "8 bis", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "349", "article": "8 bis", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "202", "article": "8 bis", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "64", "article": "8 ter", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "318", "article": "8 ter", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "259", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "260", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "261", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme DE LA RAUDI\u00c8RE Laure", "amendement": "128", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "mmedelaraudierelaure", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "262", "article": "ap. 8 ter", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 8 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "34", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "35", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "37", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "357", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GAULTIER Jean-Jacques", "amendement": "362", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.gaultierjeanjacques", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "364", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "19", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme POLETTI B\u00e9reng\u00e8re", "amendement": "44", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "mmepolettiberengere", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "135", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "143", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "275", "article": "Chapitre III", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre III"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. HUYGHE S\u00e9bastien", "amendement": "303", "article": "av. 9", "auteur_id": "m.huyghesebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "199", "article": "av. 9", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme SAGE Maina", "amendement": "344", "article": "av. 9", "auteur_id": "mmesagemaina", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "2", "article": "9", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "12", "article": "9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "18", "article": "9", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "22", "article": "9", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIRY St\u00e9phane", "amendement": "24", "article": "9", "auteur_id": "m.virystephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. STRAUMANN \u00c9ric", "amendement": "32", "article": "9", "auteur_id": "m.straumanneric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "33", "article": "9", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "36", "article": "9", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CHRISTOPHE Paul", "amendement": "38", "article": "9", "auteur_id": "m.christophepaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme TABAROT Mich\u00e8le", "amendement": "40", "article": "9", "auteur_id": "mmetabarotmichele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme POLETTI B\u00e9reng\u00e8re", "amendement": "41", "article": "9", "auteur_id": "mmepolettiberengere", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FOLLIOT Philippe", "amendement": "43", "article": "9", "auteur_id": "m.folliotphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "51", "article": "9", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MENUEL G\u00e9rard", "amendement": "129", "article": "9", "auteur_id": "m.menuelgerard", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "136", "article": "9", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "147", "article": "9", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "161", "article": "9", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "191", "article": "9", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. REYN\u00c8S Bernard", "amendement": "194", "article": "9", "auteur_id": "m.reynesbernard", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme GENEVARD Annie", "amendement": "209", "article": "9", "auteur_id": "mmegenevardannie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme VALENTIN Isabelle", "amendement": "221", "article": "9", "auteur_id": "mmevalentinisabelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "224", "article": "9", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "343", "article": "9", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "3", "article": "9", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "20", "article": "9", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. HABIB Meyer", "amendement": "21", "article": "9", "auteur_id": "m.habibmeyer", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "52", "article": "9", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "117", "article": "9", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "119", "article": "9", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "121", "article": "9", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "148", "article": "9", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "171", "article": "9", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "188", "article": "9", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GAULTIER Jean-Jacques", "amendement": "189", "article": "9", "auteur_id": "m.gaultierjeanjacques", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "214", "article": "9", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme GENEVARD Annie", "amendement": "220", "article": "9", "auteur_id": "mmegenevardannie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "276", "article": "9", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "277", "article": "9", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "278", "article": "9", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOM\u00c8S Philippe", "amendement": "304", "article": "9", "auteur_id": "m.gomesphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "308", "article": "9", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "322", "article": "9", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "327", "article": "9", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "336", "article": "9", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "363", "article": "9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "365", "article": "9", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "367", "article": "9", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "368", "article": "9", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme SAGE Maina", "amendement": "369", "article": "9", "auteur_id": "mmesagemaina", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "371", "article": "9", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "10", "article": "9", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "130", "article": "9", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "65", "article": "9", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "114", "article": "9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "115", "article": "9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "131", "article": "9", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. REYN\u00c8S Bernard", "amendement": "195", "article": "9", "auteur_id": "m.reynesbernard", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. REYN\u00c8S Bernard", "amendement": "196", "article": "9", "auteur_id": "m.reynesbernard", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. REYN\u00c8S Bernard", "amendement": "197", "article": "9", "auteur_id": "m.reynesbernard", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DE COURSON Charles", "amendement": "331", "article": "9", "auteur_id": "m.decoursoncharles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "14", "article": "9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "165", "article": "9", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "354", "article": "9", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme POLETTI B\u00e9reng\u00e8re", "amendement": "42", "article": "9", "auteur_id": "mmepolettiberengere", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme POLETTI B\u00e9reng\u00e8re", "amendement": "126", "article": "9", "auteur_id": "mmepolettiberengere", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. AUBERT Julien", "amendement": "141", "article": "9", "auteur_id": "m.aubertjulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "162", "article": "9", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "212", "article": "9", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "324", "article": "9", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "16", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "17", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "137", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "198", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "306", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "309", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "332", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "333", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "339", "article": "ap. 9", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "125", "article": "Chapitre IV", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Chapitre IV"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "124", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "138", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "307", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "338", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "13", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "80", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "81", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "315", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "323", "article": "9 bis", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "337", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "356", "article": "9 bis", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "23", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "58", "article": "9 bis", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "192", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CORDIER Pierre", "amendement": "193", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.cordierpierre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CHRISTOPHE Paul", "amendement": "39", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.christophepaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "66", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "149", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "267", "article": "9 bis", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "268", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "269", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "270", "article": "9 bis", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOM\u00c8S Philippe", "amendement": "305", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.gomesphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "55", "article": "ap. 9 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "56", "article": "ap. 9 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "85", "article": "ap. 9 bis", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "86", "article": "ap. 9 bis", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "31", "article": "9 ter", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 ter"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "355", "article": "9 quater", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "271", "article": "9 quater", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "272", "article": "9 quater", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "273", "article": "9 quater", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "274", "article": "9 quater", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "359", "article": "9 quater", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "360", "article": "9 quater", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "288", "article": "ap. 9 quater", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "289", "article": "ap. 9 quater", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "291", "article": "ap. 9 quater", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "296", "article": "ap. 9 quater", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 9 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "57", "article": "9 quinquies", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "150", "article": "9 quinquies", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_9 quinquies"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "11", "article": "av. 11", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 11"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "82", "article": "11", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_11"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "68", "article": "11", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_11"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "314", "article": "ap. 11", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 11"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "69", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "201", "article": "12", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "70", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "71", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "72", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "73", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "203", "article": "12", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "74", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "75", "article": "12", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "111", "article": "12", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "133", "article": "av. 13", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_av. 13"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "328", "article": "13", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_13"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIARD \u00c9ric", "amendement": "340", "article": "13", "auteur_id": "m.diarderic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_13"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "76", "article": "13", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_13"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "47", "article": "ap. 13", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 13"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "78", "article": "ap. 13", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 13"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "132", "article": "ap. 14", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 14"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "144", "article": "17", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_17"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "152", "article": "17", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_17"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "350", "article": "17", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_17"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "153", "article": "17", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_17"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "155", "article": "17", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_17"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "156", "article": "17", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_17"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "157", "article": "18", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_18"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "159", "article": "18", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_18"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "351", "article": "18", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_18"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "205", "article": "19", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_19"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "204", "article": "19", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_19"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "206", "article": "19", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "94", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "100", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "279", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "280", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "281", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "282", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "283", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "284", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "285", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "286", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "290", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "292", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "293", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "294", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "295", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "93", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "98", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "300", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "302", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "87", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "88", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "89", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "90", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "91", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "92", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "95", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "96", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "97", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "99", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "112", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "113", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "227", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "287", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. VALLAUD Boris", "amendement": "297", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.vallaudboris", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "298", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "299", "article": "ap. 19", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "301", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "329", "article": "ap. 19", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_ap. 19"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "5", "article": "Titre", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "101", "article": "Titre", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Titre"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "151", "article": "Titre", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "160", "article": "Titre", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "M. BALANANT Erwan", "amendement": "169", "article": "Titre", "auteur_id": "m.balananterwan", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Titre"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "5", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "353", "article": "Titre", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_5_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "572", "article": "1er", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BOURNAZEL Pierre-Yves", "amendement": "620\r\nsous-amendement 572", "article": "1er", "auteur_id": "m.bournazelpierreyves", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "621\r\nsous-amendement 572", "article": "1er", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "628\r\nsous-amendement 572", "article": "1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "629\r\nsous-amendement 572", "article": "1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CHENU S\u00e9bastien", "amendement": "512", "article": "1er", "auteur_id": "m.chenusebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "424", "article": "1er", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "425", "article": "1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "426", "article": "1er", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "427", "article": "1er", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "3", "article": "1er", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "153", "article": "1er", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "598", "article": "1er", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "154", "article": "1er", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "428", "article": "1er", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "429", "article": "1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "430", "article": "1er", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "431", "article": "1er", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme VICHNIEVSKY Laurence", "amendement": "341", "article": "1er", "auteur_id": "mmevichnievskylaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BOURNAZEL Pierre-Yves", "amendement": "56", "article": "1er", "auteur_id": "m.bournazelpierreyves", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "607", "article": "1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "609", "article": "1er", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "611", "article": "1er", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "613", "article": "1er", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "432", "article": "1er", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "433", "article": "1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "434", "article": "1er", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "435", "article": "1er", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BOURNAZEL Pierre-Yves", "amendement": "615 2e rect.", "article": "1er", "auteur_id": "m.bournazelpierreyves", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BELHADDAD Belkhir", "amendement": "549", "article": "1er", "auteur_id": "m.belhaddadbelkhir", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "155", "article": "1er", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "600", "article": "1er", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "274", "article": "1er", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme KUSTER Brigitte", "amendement": "336", "article": "1er", "auteur_id": "mmekusterbrigitte", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BOURNAZEL Pierre-Yves", "amendement": "57", "article": "1er", "auteur_id": "m.bournazelpierreyves", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUPONT-AIGNAN Nicolas", "amendement": "624", "article": "1er", "auteur_id": "m.dupontaignannicolas", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "604", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "505", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GAULTIER Jean-Jacques", "amendement": "337", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.gaultierjeanjacques", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GAULTIER Jean-Jacques", "amendement": "338", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.gaultierjeanjacques", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "259", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "436", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "437", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "438", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "439", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "504", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "603", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "156", "article": "1er ter", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "307", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "21", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "157", "article": "1er ter", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "235", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "238", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. TAUGOURDEAU Jean-Charles", "amendement": "335", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.taugourdeaujeancharles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme VICHNIEVSKY Laurence", "amendement": "339", "article": "1er ter", "auteur_id": "mmevichnievskylaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "372", "article": "1er ter", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "373", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "374", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "375", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "471", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. COQUEREL \u00c9ric", "amendement": "158", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.coquereleric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "303", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "304", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUFR\u00c8GNE Jean-Paul", "amendement": "305", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.dufregnejeanpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. JUMEL S\u00e9bastien", "amendement": "306", "article": "1er ter", "auteur_id": "m.jumelsebastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme POLETTI B\u00e9reng\u00e8re", "amendement": "18", "article": "ap. 1er ter", "auteur_id": "mmepolettiberengere", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 1er ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "277", "article": "2", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "493", "article": "2", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme M\u00c9NARD Emmanuelle", "amendement": "1", "article": "2", "auteur_id": "mmemenardemmanuelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "138", "article": "2", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. SON-FORGET Joachim", "amendement": "262", "article": "2", "auteur_id": "m.sonforgetjoachim", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "124", "article": "2", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "400", "article": "2", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "401", "article": "2", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "402", "article": "2", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "403", "article": "2", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "503", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "139", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "457", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "356", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "357", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "358", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "359", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "360", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "361", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "362", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "363", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "571", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "314", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "315", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "316", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "174", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "76", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "530", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "282", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "283", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "531", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "570", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "159", "article": "2 bis A", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "80", "article": "2 bis A", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "141", "article": "2 bis A", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "278", "article": "2 bis A", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "81", "article": "2 bis", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "160", "article": "2 bis", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "280", "article": "2 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "82", "article": "2 ter A", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "239", "article": "2 ter A", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "323", "article": "ap. 2 ter A", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "140", "article": "av. 2 ter B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "163", "article": "av. 2 ter B", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "351", "article": "av. 2 ter B", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "444", "article": "av. 2 ter B", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "256", "article": "2 ter B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "165", "article": "2 ter B", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "164", "article": "2 ter B", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "70", "article": "2 ter B", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "146", "article": "2 ter B", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "240", "article": "2 ter B", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "464", "article": "2 ter B", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "236", "article": "2 ter C", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter C"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "166", "article": "2 ter C", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter C"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "167", "article": "2 ter C", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter C"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "71", "article": "2 ter C", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter C"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "465", "article": "2 ter C", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter C"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "592", "article": "2 ter D", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter D"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "169", "article": "2 ter D", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter D"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "237", "article": "2 ter D", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter D"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "72", "article": "2 ter D", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter D"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "241", "article": "2 ter D", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter D"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "467", "article": "2 ter D", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter D"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "170", "article": "2 ter E", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "73", "article": "2 ter E", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "257", "article": "2 ter E", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "281", "article": "2 ter E", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "258", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "279", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "74", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "75", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "302", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "368", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "369", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "370", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "371", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "364", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "365", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "366", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "367", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATHO Delphine", "amendement": "145", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "mmebathodelphine", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "317", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PEU St\u00e9phane", "amendement": "318", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.peustephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "175", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "585", "article": "ap. 2 ter E", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 ter E"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "173", "article": "2 ter", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "380", "article": "2 quater", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "381", "article": "2 quater", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "382", "article": "2 quater", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "383", "article": "2 quater", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "573", "article": "2 quater", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "581", "article": "2 quater", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "582", "article": "2 quater", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_2 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "601", "article": "ap. 2 quater", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 2 quater"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "128", "article": "av. 3", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "478", "article": "av. 3", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "627", "article": "av. 3", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "61", "article": "3", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "513", "article": "3", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIRY St\u00e9phane", "amendement": "107", "article": "3", "auteur_id": "m.virystephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "345", "article": "3", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RESSIGUIER Muriel", "amendement": "177", "article": "3", "auteur_id": "mmeressiguiermuriel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "225", "article": "3", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "242", "article": "3", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "226", "article": "3", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. JOLIVET Fran\u00e7ois", "amendement": "481", "article": "3", "auteur_id": "m.jolivetfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "46", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "548", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATTISTEL Marie-No\u00eblle", "amendement": "480", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebattistelmarienoelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "33", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "558", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "8", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "44", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "53", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "93", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "214", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "455", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "507", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "561", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "508", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "552", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "321", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "10", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "36", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "55", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "95", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "203", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "216", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "453", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "506", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "322", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "568", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "559", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "288", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "483", "article": "3 bis", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "550", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BAREIGTS Ericka", "amendement": "554", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmebareigtsericka", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "178", "article": "3 bis", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "9", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "35", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "45", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "54", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "94", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "149", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "215", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "454", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "11", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "40", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "48", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "58", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "96", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "204", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "217", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "452", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "14", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "50", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "64", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "101", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "120", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "206", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "220", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "15", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "43", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "51", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "65", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "102", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "221", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "450", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "272", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "392", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "393", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "394", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "395", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BAZIN Thibault", "amendement": "41", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.bazinthibault", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRUN Fabrice", "amendement": "49", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.brunfabrice", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "59", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "97", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. SADDIER Martial", "amendement": "114", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.saddiermartial", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "116", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LURTON Gilles", "amendement": "205", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.lurtongilles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "218", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "271", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "451", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "12", "article": "ap. 3 bis", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 3 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "5", "article": "3 ter", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "245", "article": "3 ter", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "269", "article": "3 ter", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOM\u00c8S Philippe", "amendement": "486", "article": "3 ter", "auteur_id": "m.gomesphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_3 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "112", "article": "4", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LAMBERT Fran\u00e7ois-Michel", "amendement": "545", "article": "4", "auteur_id": "m.lambertfrancoismichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIRY St\u00e9phane", "amendement": "108", "article": "4", "auteur_id": "m.virystephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "121", "article": "4", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "85", "article": "4", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "86", "article": "4", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DE COURSON Charles", "amendement": "542", "article": "4", "auteur_id": "m.decoursoncharles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "122", "article": "4", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "227", "article": "4", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "243", "article": "4", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "502", "article": "4", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "230", "article": "4", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "475", "article": "4", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LAMBERT Fran\u00e7ois-Michel", "amendement": "492", "article": "4", "auteur_id": "m.lambertfrancoismichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "376", "article": "4", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "377", "article": "4", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "378", "article": "4", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "379", "article": "4", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_4"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "66", "article": "5", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIRY St\u00e9phane", "amendement": "109", "article": "5", "auteur_id": "m.virystephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "553", "article": "5", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "479", "article": "5", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "516", "article": "5", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "232", "article": "5", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "244", "article": "5", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "501", "article": "5", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "231", "article": "5", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIRY St\u00e9phane", "amendement": "110", "article": "5 bis", "auteur_id": "m.virystephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "556", "article": "5 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "233", "article": "5 bis", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIRY St\u00e9phane", "amendement": "111", "article": "5 ter", "auteur_id": "m.virystephane", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "557", "article": "5 ter", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 ter"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "234", "article": "5 ter", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 ter"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "228", "article": "5 ter", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_5 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "179", "article": "ap. 5 ter", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 5 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "67", "article": "6", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "113", "article": "6", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "32", "article": "6", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "246", "article": "6", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "247", "article": "6", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REITZER Jean-Luc", "amendement": "34", "article": "6", "auteur_id": "m.reitzerjeanluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VERCAMER Francis", "amendement": "37", "article": "6", "auteur_id": "m.vercamerfrancis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "348", "article": "6", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "349", "article": "6", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VERCAMER Francis", "amendement": "38", "article": "6", "auteur_id": "m.vercamerfrancis", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme POLETTI B\u00e9reng\u00e8re", "amendement": "19", "article": "ap. 6", "auteur_id": "mmepolettiberengere", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "265", "article": "6 bis", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "229", "article": "6 bis", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "324", "article": "6 bis", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BATTISTEL Marie-No\u00eblle", "amendement": "482 rect.", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "mmebattistelmarienoelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "133", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "134", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "562", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "447", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "136", "article": "ap. 6 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 6 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "470 2e rect.", "article": "Titre IV", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre IV"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "270", "article": "av. 7", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "618", "article": "7", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CORDIER Pierre", "amendement": "466", "article": "7", "auteur_id": "m.cordierpierre", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "472", "article": "7", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "125", "article": "7", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "213", "article": "7", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "126", "article": "7", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "249", "article": "7", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "127", "article": "7", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. LE FUR Marc", "amendement": "342", "article": "7", "auteur_id": "m.lefurmarc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "87", "article": "7", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "88", "article": "7", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. NAEGELEN Christophe", "amendement": "31", "article": "7", "auteur_id": "m.naegelenchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "248", "article": "7", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "117", "article": "7", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DE COURSON Charles", "amendement": "543", "article": "7", "auteur_id": "m.decoursoncharles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "89", "article": "7", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "346", "article": "7", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "212", "article": "7", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. COLLARD Gilbert", "amendement": "39", "article": "7", "auteur_id": "m.collardgilbert", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "263", "article": "7", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CASTELLANI Michel", "amendement": "619", "article": "7 bis", "auteur_id": "m.castellanimichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "477", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "500", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. JOLIVET Fran\u00e7ois", "amendement": "487", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.jolivetfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "47 rect.", "article": "ap. 7 bis", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "459", "article": "7 ter A", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter A"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "517", "article": "7 ter A", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter A"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "460", "article": "7 ter A", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter A"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "518", "article": "7 ter A", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FURST Laurent", "amendement": "69", "article": "7 ter A", "auteur_id": "m.furstlaurent", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. HETZEL Patrick", "amendement": "83", "article": "ap. 7 ter A", "auteur_id": "m.hetzelpatrick", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIALA Arnaud", "amendement": "91", "article": "ap. 7 ter A", "auteur_id": "m.vialaarnaud", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter A"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "22", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MARLEIX Olivier", "amendement": "78", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.marleixolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "131", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "250", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "284", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "404", "article": "7 ter B", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "405", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "406", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "407", "article": "7 ter B", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_7 ter B"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ZUMKELLER Michel", "amendement": "485", "article": "ap. 7 ter", "auteur_id": "m.zumkellermichel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DE COURSON Charles", "amendement": "541", "article": "ap. 7 ter", "auteur_id": "m.decoursoncharles", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. WARSMANN Jean-Luc", "amendement": "92 rect.", "article": "ap. 7 ter", "auteur_id": "m.warsmannjeanluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "526", "article": "ap. 7 ter", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. HETZEL Patrick", "amendement": "123", "article": "ap. 7 ter", "auteur_id": "m.hetzelpatrick", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 7 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme FLORENNES Isabelle", "amendement": "340", "article": "8", "auteur_id": "mmeflorennesisabelle", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "617", "article": "8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "28 rect.", "article": "8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme KUSTER Brigitte", "amendement": "103 rect.", "article": "8", "auteur_id": "mmekusterbrigitte", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "264", "article": "8", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "456 rect.", "article": "8", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "26", "article": "8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "527", "article": "8", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "529", "article": "8", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "519", "article": "8", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "499", "article": "8", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "538", "article": "8", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme JACQUIER-LAFORGE \u00c9lodie", "amendement": "355", "article": "8", "auteur_id": "mmejacquierlaforgeelodie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "537", "article": "8", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "616", "article": "8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "525", "article": "8", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "286", "article": "8", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "388", "article": "8", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "389", "article": "8", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "390", "article": "8", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "183", "article": "8", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "391", "article": "8", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "498", "article": "8", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "497", "article": "8", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "251", "article": "8", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "328", "article": "8", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "298", "article": "8", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "420", "article": "8", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "421", "article": "8", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "422", "article": "8", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "423", "article": "8", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "330", "article": "8", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "331", "article": "8", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "496", "article": "8", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "182", "article": "8", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "520", "article": "8", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "574", "article": "8", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "24 rect.", "article": "av. 8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "29", "article": "ap. 8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "132", "article": "ap. 8", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "416", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "417", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme DUMONT Laurence", "amendement": "418", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "mmedumontlaurence", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "419", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme GENEVARD Annie", "amendement": "147", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "mmegenevardannie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "474", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "327", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "510", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "326", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "511", "article": "ap. 8 bis", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 8 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "539", "article": "av. 9", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme JACQUIER-LAFORGE \u00c9lodie", "amendement": "353", "article": "9", "auteur_id": "mmejacquierlaforgeelodie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "524", "article": "9", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "384", "article": "9", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "385", "article": "9", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "386", "article": "9", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "387", "article": "9", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "287", "article": "9", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "332", "article": "9", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "184", "article": "9", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "333", "article": "9", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme MAGNIER Lise", "amendement": "334", "article": "9", "auteur_id": "mmemagnierlise", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "495", "article": "9", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. MOLAC Paul", "amendement": "494", "article": "9", "auteur_id": "m.molacpaul", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme JACQUIER-LAFORGE \u00c9lodie", "amendement": "354", "article": "9", "auteur_id": "mmejacquierlaforgeelodie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GIRAUD Jo\u00ebl", "amendement": "440", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.giraudjoel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "521", "article": "9 bis", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GIRAUD Jo\u00ebl", "amendement": "441", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.giraudjoel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "577", "article": "9 bis", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "578", "article": "9 bis", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GIRAUD Jo\u00ebl", "amendement": "623", "article": "9 bis", "auteur_id": "m.giraudjoel", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Gouvernement", "amendement": "622", "article": "9 bis", "auteur_id": "gouvernement", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_9 bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "449", "article": "ap. 9 bis", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 9 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "461", "article": "Chapitre II bis", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Chapitre II bis"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme JACQUIER-LAFORGE \u00c9lodie", "amendement": "343", "article": "10", "auteur_id": "mmejacquierlaforgeelodie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "311", "article": "10", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_10"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "462", "article": "10", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_10"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "252", "article": "12", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "347", "article": "12", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_12"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "560", "article": "12", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_12"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "463", "article": "ap. 13", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 13"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "546", "article": "13 bis", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_13 bis"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme BRAUN-PIVET Ya\u00ebl", "amendement": "547", "article": "13 ter", "auteur_id": "mmebraunpivetyael", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_13 ter"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUMONT Pierre-Henri", "amendement": "329", "article": "ap. 14", "auteur_id": "m.dumontpierrehenri", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 14"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "185", "article": "ap. 14", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 14"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "350", "article": "15", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. REISS Fr\u00e9d\u00e9ric", "amendement": "84", "article": "15", "auteur_id": "m.reissfrederic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "129", "article": "15", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "254", "article": "15", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme UNTERMAIER C\u00e9cile", "amendement": "396", "article": "15", "auteur_id": "mmeuntermaiercecile", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUSSOPT Olivier", "amendement": "397", "article": "15", "auteur_id": "m.dussoptolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. FAURE Olivier", "amendement": "398", "article": "15", "auteur_id": "m.faureolivier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. POTIER Dominique", "amendement": "399", "article": "15", "auteur_id": "m.potierdominique", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "130", "article": "15", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "253", "article": "15", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme RABAULT Val\u00e9rie", "amendement": "534", "article": "15", "auteur_id": "mmerabaultvalerie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "187", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "196", "article": "ap. 15", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "313", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "292", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "294", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "290", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "295", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "296", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "199", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CARVOUNAS Luc", "amendement": "593", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.carvounasluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "193", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "202", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "198", "article": "ap. 15", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Nouvelle Gauche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CARVOUNAS Luc", "amendement": "594", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.carvounasluc", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "260", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "200", "article": "ap. 15", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BOMPARD Jacques", "amendement": "442", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bompardjacques", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "197", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "293", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "195", "article": "ap. 15", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. VIGIER Philippe", "amendement": "476", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.vigierphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "190", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "192", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "191", "article": "ap. 15", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "186", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "189", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme DUBY-MULLER Virginie", "amendement": "16", "article": "ap. 15", "auteur_id": "mmedubymullervirginie", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "626", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BRETON Xavier", "amendement": "27 rect.", "article": "av. 8", "auteur_id": "m.bretonxavier", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_av. 8"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "135", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ABAD Damien", "amendement": "137", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.abaddamien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. RUFFIN Fran\u00e7ois", "amendement": "188", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.ruffinfrancois", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "273", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "275", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "285", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "291", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "310", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. ROUSSEL Fabien", "amendement": "312", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.rousselfabien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "564", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PAJOT Ludovic", "amendement": "605", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.pajotludovic", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DUPONT-AIGNAN Nicolas", "amendement": "625", "article": "ap. 15", "auteur_id": "m.dupontaignannicolas", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_ap. 15"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. DIVE Julien", "amendement": "99", "article": "Titre", "auteur_id": "m.divejulien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "150", "article": "Titre", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. GOSSELIN Philippe", "amendement": "255", "article": "Titre", "auteur_id": "m.gosselinphilippe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Accept\u00e9", "groupe": "La R\u00e9publique en Marche", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "Mme FORTEZA Paula", "amendement": "576", "article": "Titre", "auteur_id": "mmefortezapaula", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. CINIERI Dino", "amendement": "261", "article": "Titre", "auteur_id": "m.cinieridino", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Mouvement d\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. BALANANT Erwan", "amendement": "268", "article": "Titre", "auteur_id": "m.balananterwan", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N010", "texte": "6", "auteur": "M. PRADI\u00c9 Aur\u00e9lien", "amendement": "344", "article": "Titre", "auteur_id": "m.pradieaurelien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N010_6_Titre"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les R\u00e9publicains", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "M. CIOTTI \u00c9ric", "amendement": "25", "article": "1er", "auteur_id": "m.ciottieric", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "M. LACHAUD Bastien", "amendement": "16", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.lachaudbastien", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "21", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "M. LAGARDE Jean-Christophe", "amendement": "24", "article": "ap. 1er", "auteur_id": "m.lagardejeanchristophe", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_ap. 1er"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "Mme OBONO Dani\u00e8le", "amendement": "19", "article": "ap. 2", "auteur_id": "mmeobonodaniele", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "20", "article": "ap. 2", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_ap. 2"}, {"sort": "Repouss\u00e9", "groupe": "La France insoumise", "reunion_id": "S-CRCANR5L15S2017PO59051N004", "texte": "7", "auteur": "M. BERNALICIS Ugo", "amendement": "23", "article": "ap. 3", "auteur_id": "m.bernalicisugo", "commission_id": "OMC_PO59051", "amendement_id": "OMC_PO59051_S-CRCANR5L15S2017PO59051N004_7_ap. 3"}]