[{"depute_nom": "M. St\u00e9phane Viry", "depute_collaborateurs": ["Mme Th\u00e9r\u00e8se Hurter", "Mme Sylvie Michel", "M. Julien Rouet"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.viry@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "14/10/1969", "depute_suppleant": "Mme Martine Gimmillaro", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "VIRY", "depute_uid": "PA721474", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vosges", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "23", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'\u00c9pinal", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 octobre 1969 \u00e0 \u00c9pinal\u00a0(Vosges)", "depute_id": "m.stephaneviry"}, {"depute_nom": "Mme Anissa Khedher", "depute_collaborateurs": ["M. R\u00e9my Picard", "Mme Sandrine Scali", "Mme Djamila Schafter"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anissa.khedher@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "01/04/1980", "depute_suppleant": "M. Jos\u00e9 Sanchez", "depute_profession": "Cadre hospitalier", "depute_nom_tri": "KHEDHER", "depute_uid": "PA722300", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "573", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 1er avril 1980 \u00e0 V\u00e9nissieux\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmeanissakhedher"}, {"depute_nom": "Mme Coralie Dubost", "depute_collaborateurs": ["M. Lionel Bianquis", "M. Philippe Cheron", "Mme Nazanin Mohammadzadeh Babr"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:coralie.dubost@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:coralie.dubost@en-marche.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/03/1983", "depute_suppleant": "M. Jo\u00ebl Raymond", "depute_profession": "Conseiller juridique", "depute_nom_tri": "DUBOST", "depute_uid": "PA719684", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "347", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 4 mars 1983 \u00e0 Montpellier\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "mmecoraliedubost"}, {"depute_nom": "Mme Anne-Christine Lang", "depute_collaborateurs": ["M. Th\u00e9o Tedeschi", "M. Benjamin Weinberger"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne-christine.lang@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:anne-christine.lang@paris.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.annechristinelang.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ACLang13/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AChristine_Lang/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/08/1961", "depute_suppleant": "Mme Fatoumata Kass\u00e9-Sarr", "depute_profession": "Cadre territorial", "depute_nom_tri": "LANG", "depute_uid": "PA643205", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "282", "depute_autresmandats": ["Conseill\u00e8re\u00a0de Paris, Paris", "Membre du Conseil municipal de Paris 13\u00e8me Arrondissement "], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Mont-de-Marsan\u00a0(Landes)", "depute_id": "mmeannechristinelang"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Woerth", "depute_collaborateurs": ["Mme Kathleen Andr\u00e9", "Mme Chlo\u00e9 Longuet", "Mme Mano\u00eblle Martin", "M. Gr\u00e9goire du Guerny"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.woerth@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:eric.woerth@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:maire@ville-chantilly.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ewoerth/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ericwoerth/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/01/1956", "depute_suppleant": "M. Jean-Marc Simon", "depute_profession": "Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international", "depute_nom_tri": "WOERTH", "depute_uid": "PA2960", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "89", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Chantilly", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 de communes de l'Aire Cantilienne (CCAC)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 janvier 1956 \u00e0 Creil\u00a0(Oise)", "depute_id": "m.ericwoerth"}, {"depute_nom": "Mme Christine Hennion", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9lim Denoyelle", "M. Valentin Mugni\u00e9"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christine.hennion@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@Ch_Hennion/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/08/1955", "depute_suppleant": "M. Alain Lime", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "HENNION", "depute_uid": "PA722094", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "239", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 23 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Roubaix\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmechristinehennion"}, {"depute_nom": "M. Jean-Louis Touraine", "depute_collaborateurs": ["M. Fabien Gueguen", "Mme Sarah Peillon", "Mme Nathalie Robert"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-louis.touraine@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jl.touraine@laposte.net", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeanlouistouraine.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanlouis.touraine/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "08/10/1945", "depute_suppleant": "Mme Sarah Peillon", "depute_profession": "Professeur de m\u00e9decine", "depute_nom_tri": "TOURAINE", "depute_uid": "PA334768", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "285", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lyon 8\u00e8me Arrondissement", "Membre du Conseil municipal de Lyon"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 octobre 1945 \u00e0 Lyon (3\u00e8me arrondissement)\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.jeanlouistouraine"}, {"depute_nom": "M. Bruno Millienne", "depute_collaborateurs": ["Mme Virginie Estrampes", "M. Jean-Baptiste Hamonic", "Mme Ya\u00eblle Reynaud"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.millienne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "28/11/1959", "depute_suppleant": "Mme Angela Klein", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MILLIENNE", "depute_uid": "PA721976", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "178", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Ile-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 novembre 1959 \u00e0 Argenteuil\u00a0(Val-d'Oise)", "depute_id": "m.brunomillienne"}, {"depute_nom": "M. Jean-Jacques Gaultier", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Bocquet-Deramaix", "M. Alexandre Chopinez", "Mme Marie-Laure Crouzier", "Mme \u00c9velyne Pathouot"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-jacques.gaultier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jjgaultier88@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Jean-Jacques-Gaultier-1088303261286818/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JJ_Gaultier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/07/1963", "depute_suppleant": "Mme Muriel Devincey", "depute_profession": "M\u00e9decin biologiste", "depute_nom_tri": "GAULTIER", "depute_uid": "PA267324", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vosges", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "127", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0de Vittel, Vosges", "Pr\u00e9sident\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Vittel Contrex\u00e9ville Terre d\u2019Eau"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 juillet 1963 \u00e0 \u00c9pinal\u00a0(Vosges)", "depute_id": "m.jeanjacquesgaultier"}, {"depute_nom": "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Meunier", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Laure Baldon", "M. Julien Bounie", "M. Eddie Marcos"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederique.meunier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "08/12/1960", "depute_suppleant": "M. Jean-Jacques Delpech", "depute_profession": "Avocate", "depute_nom_tri": "MEUNIER", "depute_uid": "PA719272", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Corr\u00e8ze", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "5", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Malemort-sur-Corr\u00e8ze", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Bassin de Brive"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmefrederiquemeunier"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Diard", "depute_collaborateurs": ["Mme Sihem Ciravolo", "M. Paul Demeulenaere", "M. Maxime Torrente"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.diard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:ericdiard@yahoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.ericdiard.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/eric.diard.3/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@EricDiardDepute/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/07/1965", "depute_suppleant": "M. Eric Le Disses", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "DIARD", "depute_uid": "PA267440", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "25", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sausset-les-Pins", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Pays-d'Aix-en-Provence"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 juillet 1965 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.ericdiard"}, {"depute_nom": "M. Andr\u00e9 Chassaigne", "depute_collaborateurs": ["M. Julien Brugerolles", "M. Laurent Courtial", "Mme Corinne Ould'Ameur", "Mme Corinne Ould'Ameur", "M. Beno\u00eet Pidou"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:andre.chassaigne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:chassaigne.a@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.andrechassaigne.org", "type": "site"}], "depute_ddn": "02/07/1950", "depute_suppleant": "M. \u00c9ric Dubourgnoux", "depute_profession": "Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale", "depute_nom_tri": "CHASSAIGNE", "depute_uid": "PA267306", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Puy-de-D\u00f4me", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "587", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Amant-Roche-Savine"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 juillet 1950 \u00e0 Clermont-Ferrand\u00a0(Puy-de-D\u00f4me)", "depute_id": "m.andrechassaigne"}, {"depute_nom": "M. Adrien Morenas", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Davau", "M. Maurice Houzard"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Adrien.Morenas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "01/01/1982", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "\u00c9tudiant en ost\u00e9opathie", "depute_nom_tri": "MORENAS", "depute_uid": "PA721876", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "571", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er janvier 1982 \u00e0 Carpentras\u00a0(Vaucluse)", "depute_id": "m.adrienmorenas"}, {"depute_nom": "Mme Caroline Janvier", "depute_collaborateurs": ["Mme Nad\u00e8ge Condat", "M. Etienne Damprunt", "M. Cyril Luche", "M. Robin Troutot"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:caroline.janvier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:caroline.janvier@en-marche.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/03/1982", "depute_suppleant": "M. Eric Lep\u00eacheur", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "JANVIER", "depute_uid": "PA720074", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loiret", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "277", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 9 mars 1982 \u00e0 Nantes\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "mmecarolinejanvier"}, {"depute_nom": "Mme Brune Poirson", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "01/09/1982", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "Mme Brune Poirson", "depute_uid": "PA721872", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 1er septembre 1982 \u00e0 Washington, D.C.\u00a0(Etats-Unis d'Am\u00e9rique)", "depute_id": "mmebrunepoirson"}, {"depute_nom": "Mme Josiane Corneloup", "depute_collaborateurs": ["M. Charles Geoffroy", "Mme Edwige Labruy\u00e8re", "M. Emmanuel Rey"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:josiane.corneloup@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://josianecorneloup.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "30/09/1959", "depute_suppleant": "M. Lionnel Martelin", "depute_profession": "Pharmacienne", "depute_nom_tri": "CORNELOUP", "depute_uid": "PA722390", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "6", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Sa\u00f4ne-et-Loire)", "Maire\u00a0de Saint-Bonnet-de-Joux, Sa\u00f4ne-et-Loire", "Vice-pr\u00e9sidente\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Grand Charolais"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 30 septembre 1959 au  Creusot\u00a0(Sa\u00f4ne-et-Loire)", "depute_id": "mmejosianecorneloup"}, {"depute_nom": "M. Thomas Mesnier", "depute_collaborateurs": ["M. Fabien Buffeteau", "Mme Alice Delaire", "Mme Elise Haffen", "Mme Ludivine Poulette"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thomas.mesnier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/thomasmesnier.fr/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MESNIERThomas/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "04/03/1986", "depute_suppleant": "Mme Catherine Mallet", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "MESNIER", "depute_uid": "PA719072", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "353", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 mars 1986 \u00e0 Barbezieux-Saint-Hilaire\u00a0(Charente)", "depute_id": "m.thomasmesnier"}, {"depute_nom": "M. Patrick Vignal", "depute_collaborateurs": ["M. Jean Almarcha", "M. Christian Aluce-Delage"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patrick.vignal@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:vignalpatrick@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/01/1958", "depute_suppleant": "Mme Virginie Brugu\u00e8s", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "VIGNAL", "depute_uid": "PA606639", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "389", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Montpellier"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 janvier 1958 \u00e0 Montpellier\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "m.patrickvignal"}, {"depute_nom": "Mme Carole Grandjean", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Pauline Butault", "Mme Axelle Corosine"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:carole.grandjean@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:carole.grandjean@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.carolegrandjean.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GrandjeanCarole/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@caroleem54/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/05/1983", "depute_suppleant": "M. Philippe Guillemard", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "GRANDJEAN", "depute_uid": "PA720170", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meurthe-et-Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "378", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 mai 1983 \u00e0 Suresnes\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmecarolegrandjean"}, {"depute_nom": "M. R\u00e9my Rebeyrotte", "depute_collaborateurs": ["M. Benjamin Gauthey", "Mme Marine Mangione", "Mme Catherine Pannetier"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:remy.rebeyrotte@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "27/03/1966", "depute_suppleant": "Mme Marine Mangione", "depute_profession": "Professeur d'\u00e9conomie", "depute_nom_tri": "REBEYROTTE", "depute_uid": "PA722398", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "332", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Autun", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Grand Autunois Morvan"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 mars 1966 \u00e0 Autun\u00a0(Sa\u00f4ne-et-Loire)", "depute_id": "m.remyrebeyrotte"}, {"depute_nom": "M. Laurent Garcia", "depute_collaborateurs": ["Mme Nathalie Greffin", "Mme Marie Lannes", "Mme Nathalie Parent-Heckler"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurent.garcia@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.laurentgarcia.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Laurent-Garcia-d\u00e9put\u00e9-de-Meurthe-et-Moselle-1159962430725786/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GarciaLaxou/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/05/1970", "depute_suppleant": "Mme Pascale Cesar", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "GARCIA", "depute_uid": "PA720178", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meurthe-et-Moselle", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "183", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Laxou", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Nancy"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 mai 1970 \u00e0 Paris (16e)\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.laurentgarcia"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9ria Faure-Muntian", "depute_collaborateurs": ["Mme Chryst\u00e8le Aguilar", "Mme Sarah Jalade", "M. Julien Ranc"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valeria.faure-muntian@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.valeriafm.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Valeriafauremuntian/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Valeria_Faure_M/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/09/1984", "depute_suppleant": "M. Mathieu Branquinho", "depute_profession": "Agent d'assurances", "depute_nom_tri": "FAURE-MUNTIAN", "depute_uid": "PA719960", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "552", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 septembre 1984 \u00e0 Kilia\u00a0(Ukraine)", "depute_id": "mmevaleriafauremuntian"}, {"depute_nom": "M. Pac\u00f4me Rupin", "depute_collaborateurs": ["Mme Corinne Bamd\u00e9", "M. Alexandre Bianco", "Mme Julia Contrea"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pacome.rupin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:pacome.rupin@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pacome.rupin/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@PacomeRupin/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/01/1985", "depute_suppleant": "Mme Marianna Mendza", "depute_profession": "Entrepreneur", "depute_nom_tri": "RUPIN", "depute_uid": "PA721616", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "423", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Paris 4\u00e8me Arrondissement"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 janvier 1985 \u00e0 Chambray-l\u00e8s-Tours\u00a0(Indre-et-Loire)", "depute_id": "m.pacomerupin"}, {"depute_nom": "Mme Aina Kuric", "depute_collaborateurs": ["Mme Gwendoline Cadiet", "Mme Louise Sita", "M. Quentin Spooner"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aina.kuric@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ainakuric51/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ainakuric/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/05/1987", "depute_suppleant": "M. Jean-Emmanuel Ronsin", "depute_profession": "Chef d'entreprise dans l'\u0153nologie", "depute_nom_tri": "KURIC", "depute_uid": "PA720214", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "643", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 mai 1987 \u00e0 Creil\u00a0(Oise)", "depute_id": "mmeainakuric"}, {"depute_nom": "M. Ludovic Pajot", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Deniau", "M. Alexandre Maeseele", "M. Philippe Olivier", "M. Jimmy Vall\u00e9"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ludovic.pajot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Ludovic-PAJOT-418363448234329/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ludovicpajot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/11/1993", "depute_suppleant": "Mme Myriane Houplain", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "PAJOT", "depute_uid": "PA720606", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "67", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Hauts-de-France)"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire d'\u00e2ge de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  21/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 novembre 1993 \u00e0 Beuvry\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Beauvais", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Dargent", "M. Basile Fanier"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.beauvais@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/valeriebeauvais2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@valeriebeauvais2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/03/1963", "depute_suppleant": "M. Arnaud Robinet", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "BEAUVAIS", "depute_uid": "PA720210", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "14", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Reims"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 mars 1963 \u00e0 Nevers\u00a0(Ni\u00e8vre)", "depute_id": "mmevaleriebeauvais"}, {"depute_nom": "Mme Patricia Gallerneau", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Fichou", "M. Jessy Guitton"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patricia.gallerneau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/patricia.gallerneau/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@PGallerneau/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "09/09/1954", "depute_suppleant": "M. Patrick Loiseau", "depute_profession": "Retrait\u00e9e fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "GALLERNEAU", "depute_uid": "PA721992", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vend\u00e9e", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "176", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Pays de la Loire)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 9 septembre 1954 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmepatriciagallerneau"}, {"depute_nom": "M. Jean-Michel Jacques", "depute_collaborateurs": ["Mme Marion Hugues", "Mme Caroline Le Bayon", "Mme Nadia Souffoy"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-michel.jacques@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/02/1968", "depute_suppleant": "Mme Christine Guillet", "depute_profession": "Infirmier", "depute_nom_tri": "JACQUES", "depute_uid": "PA720354", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Morbihan", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "404", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Brand\u00e9rion", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations de Lorient agglom\u00e9ration"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Metz\u00a0(Moselle)", "depute_id": "m.jeanmicheljacques"}, {"depute_nom": "Mme Mireille Clapot", "depute_collaborateurs": ["Mme Sandrine Chauvat", "Mme Rapha\u00eble Declerck", "Mme Da\u00ebt Marion", "M. Louis Penot"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mireille.clapot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.mireilleclapot.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CLAPOTMireille/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@clapotmireille/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/10/1963", "depute_suppleant": "M. Louis Penot", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "CLAPOT", "depute_uid": "PA719294", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dr\u00f4me", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "358", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 octobre 1963 \u00e0 Belley\u00a0(Ain)", "depute_id": "mmemireilleclapot"}, {"depute_nom": "M. Jean Terlier", "depute_collaborateurs": ["Mme Edith Alauzet", "Mme Marie Lacan", "Mme H\u00e9l\u00e8ne Stefan", "Mme Val\u00e9rie de Gerando", "M. Julien de Gerando"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean.terlier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/03/1977", "depute_suppleant": "Mme Val\u00e9rie De Gerando", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "TERLIER", "depute_uid": "PA721584", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Tarn", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "457", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lavaur"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 mars 1977 \u00e0 Toulon \u00a0(Var)", "depute_id": "m.jeanterlier"}, {"depute_nom": "M. Herv\u00e9 Berville", "depute_collaborateurs": ["Mme Caroline Boeuf", "M. Thomas Bouvier d'Yvoire", "Mme Sandy Resmond"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:herve.berville@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:herve.berville@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/HerveBerville/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@HerveBerville/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/01/1990", "depute_suppleant": "Mme Fran\u00e7oise Despres", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BERVILLE", "depute_uid": "PA719218", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "212", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 janvier 1990 \u00e0 Madanzh-Buhimga\u00a0(Rwanda)", "depute_id": "m.herveberville"}, {"depute_nom": "Mme Yolaine de Courson", "depute_collaborateurs": ["Mme Katia Abdallah", "M. Jordane Gallois", "M. Etienne Jobard", "M. Tavana Livardjani"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yolaine.decourson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "14/07/1954", "depute_suppleant": "M. Etienne Jobard", "depute_profession": "Chef d'entreprise retrait\u00e9e", "depute_nom_tri": "DE COURSON", "depute_uid": "PA719194", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4te-d'Or", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "238", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Arrans", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Montbardois"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 juillet 1954 \u00e0 Neuilly sur Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmeyolainedecourson"}, {"depute_nom": "Mme Caroline Fiat", "depute_collaborateurs": ["M. Fabien Allait", "M. Gr\u00e9gory Felipe", "Mme Sandrine Hirschler", "M. Valentin Minette"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:caroline.fiat@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:aec.carolinefiat@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/kro.epousefiat/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "28/01/1977", "depute_suppleant": "M. Marc Didier", "depute_profession": "Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical", "depute_nom_tri": "FIAT", "depute_uid": "PA720286", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meurthe-et-Moselle", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "602", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 janvier 1977 \u00e0 VERDUN\u00a0(Meuse)", "depute_id": "mmecarolinefiat"}, {"depute_nom": "Mme C\u00e9cile Untermaier", "depute_collaborateurs": ["M. Fr\u00e9d\u00e9ric Cannard", "Mme Marie-Jos\u00e8phe Cureau", "M. Lionel Juillard", "Mme Virginie Leider", "Mme Marine Mazuir"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cecile.untermaier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:c.untermaier@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.cecileuntermaier.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/cecile.untermaier/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ceciluntermaier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/12/1951", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Cannard", "depute_profession": "Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat", "depute_nom_tri": "UNTERMAIER", "depute_uid": "PA608695", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "577", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Belley\u00a0(Ain)", "depute_id": "mmececileuntermaier"}, {"depute_nom": "Mme Nathalie Sarles", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Fran\u00e7ois Blain", "Mme Laure Deroche", "Mme Aur\u00e9lie Jaidane"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nathalie.sarles@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:nathalie.sarles@free.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/04/1962", "depute_suppleant": "M. Bruno Berthelier", "depute_profession": "Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical", "depute_nom_tri": "SARLES", "depute_uid": "PA719972", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "290", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Villerest"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 avril 1962 \u00e0 Valence\u00a0(Dr\u00f4me)", "depute_id": "mmenathaliesarles"}, {"depute_nom": "M. Christophe Euzet", "depute_collaborateurs": ["M. Thibaut Coussens-Barre", "M. Enzo Ferrara", "M. Fran\u00e7ois Lavigne", "M. Georges Maina"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.euzet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/C.Euzet.LREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ChristopheEuzet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/04/1967", "depute_suppleant": "M. William Nicolas", "depute_profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en droit public \u00e0 l'Universit\u00e9", "depute_nom_tri": "EUZET", "depute_uid": "PA719616", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "312", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 avril 1967 \u00e0 Perpignan\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)", "depute_id": "m.christopheeuzet"}, {"depute_nom": "M. Didier Paris", "depute_collaborateurs": ["Mme Val\u00e9rie Paupert", "Mme Marie Verdier", "M. Pierre Volatier"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:didier.paris@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence.dparis@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/didierparis2017/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "14/02/1954", "depute_suppleant": "Mme Annie Gaussens", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PARIS", "depute_uid": "PA719202", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4te-d'Or", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "403", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.didierparis"}, {"depute_nom": "Mme Christine Cloarec", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Ampilhac", "M. Ludovic Loncle", "Mme Nathalie Martin"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christine.cloarec@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "28/10/1964", "depute_suppleant": "M. Jean-Marc Lecerf", "depute_profession": "Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "CLOAREC", "depute_uid": "PA719756", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "301", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Vitr\u00e9", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Vitr\u00e9 communaut\u00e9"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 octobre 1964 \u00e0 Noisy-le-Sec\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "mmechristinecloarec"}, {"depute_nom": "M. Patrice Anato", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Baron", "Mme Jennifer Richard", "Mme Aminata Sissoko"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patrice.anato@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "14/03/1976", "depute_suppleant": "Mme Brigitte De Perthuis", "depute_profession": "Consultant", "depute_nom_tri": "ANATO", "depute_uid": "PA721278", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "352", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 mars 1976 \u00e0 Lom\u00e9\u00a0(Togo)", "depute_id": "m.patriceanato"}, {"depute_nom": "M. Gilles Carrez", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Allard", "M. Antoine Bohan", "M. Bruno Coudin", "Mme Aline Lejeune"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gilles.carrez@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/08/1948", "depute_suppleant": "M. Paul Bazin", "depute_profession": "Fonctionnaire de l'\u00c9tat retrait\u00e9", "depute_nom_tri": "CARREZ", "depute_uid": "PA746", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "92", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal du Perreux-sur-Marne", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Paris"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 ao\u00fbt 1948 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.gillescarrez"}, {"depute_nom": "Mme Dominique David", "depute_collaborateurs": ["M. Beno\u00eet Rudinger", "Mme Sylvie Sole"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:dominique.david@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:domalquierdavid@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:dominique.david@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://dominique-david.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/DDavid2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@DDavid2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/02/1963", "depute_suppleant": "M. Gonzalo Chacon", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "DAVID", "depute_uid": "PA719710", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "644", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 27 f\u00e9vrier 1963 \u00e0 Montpellier\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "mmedominiquedavid"}, {"depute_nom": "M. Vincent Bru", "depute_collaborateurs": ["M. Laurent Blanquer", "M. Thi\u00e9baud Grudler", "M. Fran\u00e7ois-Xavier Menou"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:vincent.bru@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://vincentbru.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bru.vincent/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@bru_vincent/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/04/1955", "depute_suppleant": "M. Fran\u00e7ois-Xavier Menou", "depute_profession": "Professeur de facult\u00e9", "depute_nom_tri": "BRU", "depute_uid": "PA720772", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "168", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cambo-les-Bains"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 avril 1955 \u00e0 Bayonne\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)", "depute_id": "m.vincentbru"}, {"depute_nom": "M. Paul Christophe", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9bastien Beaucamp", "Mme Anne Debril", "M. Beno\u00eet Everaere", "Mme Constance Vigier"], "depute_circo": "14", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:paul.christophe@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Paul-Christophe-D\u00e9put\u00e9-du-Nord-1387587231318843/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@christophe_p/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/02/1971", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Devos", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "CHRISTOPHE", "depute_uid": "PA642868", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "140", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Nord)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 f\u00e9vrier 1971 aux  Sables d'Olonne\u00a0(Vend\u00e9e)", "depute_id": "m.paulchristophe"}, {"depute_nom": "M. Francis Vercamer", "depute_collaborateurs": ["M. Eric Delbende", "Mme Sabine Nouqueret", "Mme Romanie Tiberghien", "Mme Valentine Vercamer"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francis.vercamer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@vercamer.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.vercamer.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/vercamer2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@FVercamer/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/05/1958", "depute_suppleant": "Mme Val\u00e9rie Six", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "VERCAMER", "depute_uid": "PA267585", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "145", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Hem", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 mai 1958 \u00e0 Lille\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.francisvercamer"}, {"depute_nom": "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Dumas", "depute_collaborateurs": ["Mme C\u00e9cile Eyaan", "Mme Elvire Fondacci", "M. Etienne Lesoeur"], "depute_circo": "13", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederique.dumas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:frederique.dumas@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.frederiquedumas2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FrederiqueDumasLREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@dumasfrederique/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/05/1963", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane Roques", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "DUMAS", "depute_uid": "PA721194", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "411", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Ile-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 mai 1963 \u00e0 Paris 20\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmefrederiquedumas"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Test\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme Mariam Ciss\u00e9", "M. J\u00e9r\u00f4me Meunier", "Mme Manel Rmidi"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.teste@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.stephaneteste.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LREMStephaneTeste/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "10/05/1968", "depute_suppleant": "Mme Ingrid Sidib\u00e9", "depute_profession": "Enseignant du 1er d\u00e9gr\u00e9-Directeur d'\u00e9cole", "depute_nom_tri": "TEST\u00c9", "depute_uid": "PA720854", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "380", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Clichy-sous-Bois"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 mai 1968 \u00e0 Aulnay-sous-Bois\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "m.stephaneteste"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Petit", "depute_collaborateurs": ["Mme Claire Buczkowski", "M. Rapha\u00ebl Martinez", "M. Philippe-Henry Pierson-Fauqueur"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.petit@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "23/06/1976", "depute_suppleant": "M. Herv\u00e9 Comot", "depute_profession": "Enseignant chercheur", "depute_nom_tri": "PETIT", "depute_uid": "PA720500", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "214", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 23 juin 1976 \u00e0 Meaux\u00a0(Seine-et-Marne)", "depute_id": "mmevaleriepetit"}, {"depute_nom": "Mme Annick Girardin", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "03/08/1964", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "Mme Annick Girardin", "depute_uid": "PA337633", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Saint-Pierre-et-Miquelon", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 3 ao\u00fbt 1964 \u00e0 Saint-Malo\u00a0(Ille-et-Vilaine)", "depute_id": "mmeannickgirardin"}, {"depute_nom": "Mme Cendra Motin", "depute_collaborateurs": ["M. Yannick Loustau", "M. Paul Schreiber"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats et des groupes d'\u00e9tudes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732781", "id": "PO732781"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cendra.motin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cendra.motin@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cendramotin@yahoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/01/1975", "depute_suppleant": "M. Andr\u00e9 Borne", "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "MOTIN", "depute_uid": "PA719850", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "385", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 janvier 1975 \u00e0 Bagnols-sur-C\u00e8ze\u00a0(Gard)", "depute_id": "mmecendramotin"}, {"depute_nom": "Mme Fiona Lazaar", "depute_collaborateurs": ["M. Damien Horn", "Mme Karine Rivi\u00e8re"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fiona.lazaar@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://fionalazaar.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/fionalazaar/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@fionalazaar/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/09/1985", "depute_suppleant": "M. Romain Ripoll", "depute_profession": "Cadre d'entreprise", "depute_nom_tri": "LAZAAR", "depute_uid": "PA720916", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "418", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 septembre 1985 \u00e0 \u00a0(Val-d'Oise)", "depute_id": "mmefionalazaar"}, {"depute_nom": "Mme Dani\u00e8le Cazarian", "depute_collaborateurs": ["M. Julien Couturier", "Mme Sarah Tanzilli"], "depute_circo": "13", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:daniele.cazarian@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "31/08/1965", "depute_suppleant": "M. Daniel Buguet", "depute_profession": "Administratrice de soci\u00e9t\u00e9s", "depute_nom_tri": "CAZARIAN", "depute_uid": "PA721352", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "624", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 31 ao\u00fbt 1965 \u00e0 Lyon 7\u00e8me \u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmedanielecazarian"}, {"depute_nom": "M. Nicolas Forissier", "depute_collaborateurs": ["M. Hubert Chabenat", "Mme Alix Fruchon", "Mme Marieke Liebaert", "M. Adrien Van de Wiele", "Mme Marie Christine Vignolet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicolas.forissier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:nicolasforissier@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/nicolas.forissier/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@N_Forissier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/02/1961", "depute_suppleant": "Mme Mireille Duvoux", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "FORISSIER", "depute_uid": "PA1327", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "19", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Centre-Val de Loire)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.nicolasforissier"}, {"depute_nom": "Mme Monique Limon", "depute_collaborateurs": ["Mme Pascale Pruvost"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:monique.limon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:moniquelimoncharpenay@aol.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.monique-limon-deputee.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/www.facebook.com/moniquelimonlegislatives2017//", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "05/12/1953", "depute_suppleant": "M. S\u00e9bastien Courion", "depute_profession": "Retrait\u00e9e Fonction publique territoriale", "depute_nom_tri": "LIMON", "depute_uid": "PA719858", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "382", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bressieux"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 5 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmemoniquelimon"}, {"depute_nom": "M. Sylvain Maillard", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Fontana", "Mme Aude Vrillet"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "11/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sylvain.maillard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://sylvainmaillard.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sylvainmaillardparis/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sylvainmaillard/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/04/1974", "depute_suppleant": "Mme Clara Pisani-Ferry", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "MAILLARD", "depute_uid": "PA717379", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "330", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Paris 9\u00e8me Arrondissement"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 avril 1974 \u00e0 saint maur des foss\u00e9s\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.sylvainmaillard"}, {"depute_nom": "Mme Catherine Kamowski", "depute_collaborateurs": ["Mme Laura Gervasoni-Capizzi", "M. OLIVIER KLASSER"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:catherine.kamowski@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:circo3805@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@CKamowski3805/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/04/1958", "depute_suppleant": "M. Philippe Wargnier", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "KAMOWSKI", "depute_uid": "PA719994", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "335", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-\u00c9gr\u00e8ve", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Grenoble-Alpes M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 avril 1958 \u00e0 Valenciennes\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmecatherinekamowski"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9atrice Descamps", "depute_collaborateurs": ["Mme Sylvie Bouras", "Mme Pauline Ledru", "M. Rafik Mokrane"], "depute_circo": "21", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:beatrice.descamps@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "24/04/1961", "depute_suppleant": "M. Laurent Degallaix", "depute_profession": "Enseignant 1er deg.-directeur \u00e9cole", "depute_nom_tri": "DESCAMPS", "depute_uid": "PA720696", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "157", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Nord)", "Membre du Conseil municipal de Thivencelle"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 24 avril 1961 \u00e0 Valenciennes\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmebeatricedescamps"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Gouffier-Cha", "depute_collaborateurs": ["Mme Paula Doumerg", "Mme Florence Gall"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.gouffier-cha@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GouffierChaLegislatives/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@g_gouffiercha/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/02/1986", "depute_suppleant": "Mme Anne Broches", "depute_profession": "Manager public", "depute_nom_tri": "GOUFFIER-CHA", "depute_uid": "PA721296", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "420", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er f\u00e9vrier 1986 \u00e0 Beauvais\u00a0(Oise)", "depute_id": "m.guillaumegouffiercha"}, {"depute_nom": "M. Benoit Potterie", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Cervoni", "Mme Marie Deffontaines", "M. Maxime Leli\u00e8vre", "Mme Nathalie Roux"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:benoit.potterie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:benoit.potterie@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://benoitpotterie.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/benoit.potterie.792/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@benoitpotterie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/07/1967", "depute_suppleant": "Mme Nathalie Roux", "depute_profession": "Opticien audioproth\u00e9siste", "depute_nom_tri": "POTTERIE", "depute_uid": "PA720590", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "198", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 juillet 1967 \u00e0 Calais\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.benoitpotterie"}, {"depute_nom": "M. Rapha\u00ebl G\u00e9rard", "depute_collaborateurs": ["M. K\u00e9vin Baudy", "Mme Ma\u00e9va Dargaud-Tarquin", "Mme Evelyne Delaunay"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:raphael.gerard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:raphael.gerard@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.raphaelgerard.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/RaphaelGerardDepute17/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@RaphaelGerard17/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/10/1968", "depute_suppleant": "Mme Evelyne Delaunay", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "G\u00c9RARD", "depute_uid": "PA719108", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "392", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 octobre 1968 \u00e0 Cirey-sur-Vezouze\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.raphaelgerard"}, {"depute_nom": "Mme Huguette Bello", "depute_collaborateurs": ["Mme Sonia Chane Kune", "Mme Laurence Dorla", "M. Henri Nabo"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:huguette.bello@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:huguette.bello@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "24/08/1950", "depute_suppleant": "M. Olivier Hoarau", "depute_profession": "Directrice d'\u00e9cole maternelle", "depute_nom_tri": "BELLO", "depute_uid": "PA441", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "594", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(R\u00e9union)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 24 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Ravine-des-Cabris\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "mmehuguettebello"}, {"depute_nom": "Mme Marguerite Deprez-Audebert", "depute_collaborateurs": ["Mme Roxane Bessis Khenkine", "Mme Mathilde Courboillet", "M. Ludovic Declercq", "Mme Doroth\u00e9e Morel"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marguerite.deprez-audebert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:margueritedeprezaudebert2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MDeprezAudebert/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MDeprezAudebert/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/05/1952", "depute_suppleant": "M. Jean-Claude Thorez", "depute_profession": "Retrait\u00e9e salari\u00e9e (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "DEPREZ-AUDEBERT", "depute_uid": "PA720598", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "170", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Hauts-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 mai 1952 \u00e0 B\u00e9thune\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "mmemargueritedeprezaudebert"}, {"depute_nom": "M. Jacques Bompard", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": "D\u00e9mission pour cause d\u2019incompatibilit\u00e9 pr\u00e9vue aux articles LO 137, LO 137-1, LO 141 ou LO 141-1 du code \u00e9lectoral", "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "24/02/1943", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Docteur en chirurgie dentaire", "depute_nom_tri": "M. Jacques Bompard", "depute_uid": "PA563", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/08/2017", "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 24 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Montpellier\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "m.jacquesbompard"}, {"depute_nom": "M. Jean-Louis Bricout", "depute_collaborateurs": ["M. Alexis Girszonas", "Mme Sandrine Le-Vourch", "Mme Marie-Agn\u00e8s Lienard"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-louis.bricout@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bricoutjl@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeanlouisbricout.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@jlbricout/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/12/1957", "depute_suppleant": "Mme Catherine Lagrange", "depute_profession": "Cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BRICOUT", "depute_uid": "PA605069", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aisne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "498", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Busigny\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.jeanlouisbricout"}, {"depute_nom": "Mme C\u00e9line Calvez", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Bodoignet", "Mme G\u00e9raldine Geay", "Mme Catherine Sebaux"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:celine.calvez@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@celinecalvez/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/07/1979", "depute_suppleant": "M. Nicolas Chauveau", "depute_profession": "Consultante communication", "depute_nom_tri": "CALVEZ", "depute_uid": "PA721750", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "270", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 24 juillet 1979 \u00e0 Rennes\u00a0(Ille-et-Vilaine)", "depute_id": "mmecelinecalvez"}, {"depute_nom": "Mme Aude Luquet", "depute_collaborateurs": ["M. Johan Gomes", "M. Jonathan Van Parys"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aude.luquet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/08/1967", "depute_suppleant": "M. Christopher Domba", "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "LUQUET", "depute_uid": "PA721530", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "254", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Melun\u00a0(Seine-et-Marne)", "depute_id": "mmeaudeluquet"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Chiche", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Fougereau", "Mme Annie Guion", "M. Romain Legrand"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.chiche@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/guillaume.chiche/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GuillaumeChiche/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/03/1986", "depute_suppleant": "Mme Sophie Gaborieau", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "CHICHE", "depute_uid": "PA722126", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Deux-S\u00e8vres", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "616", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 mars 1986 \u00e0 Niort\u00a0(Deux-S\u00e8vres)", "depute_id": "m.guillaumechiche"}, {"depute_nom": "M. Pierre Cordier", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie Milan", "M. Romain Zoltowlos"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.cordier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cordier.pierre08@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@CORDIERPierre08/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/05/1972", "depute_suppleant": "Mme Isabelle Coquet", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "CORDIER", "depute_uid": "PA718850", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ardennes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "8", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ardennes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 mai 1972 \u00e0 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res\u00a0(Ardennes)", "depute_id": "m.pierrecordier"}, {"depute_nom": "M. Philippe Vigier", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Honor\u00e9", "Mme Merc\u00e9d\u00e8s Legrand"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.vigier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "03/02/1958", "depute_suppleant": "M. Marc Guerrini", "depute_profession": "Biologiste A.I.H.P.", "depute_nom_tri": "VIGIER", "depute_uid": "PA331582", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure-et-Loir", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "114", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cloyes-les-Trois-Rivi\u00e8res", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Grand Chateaudun"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 f\u00e9vrier 1958 \u00e0 Valence\u00a0(Dr\u00f4me)", "depute_id": "m.philippevigier"}, {"depute_nom": "M. Christophe Di Pompeo", "depute_collaborateurs": ["M. Rui Antunes", "Mme In\u00e8s Deschamps", "Mme Leyla Imoula"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.dipompeo@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:Christophe@dipompeo.org", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@DipompeoChris/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/07/1964", "depute_suppleant": "Mme Jo\u00eblle Bouttefeux", "depute_profession": "Professeur de facult\u00e9", "depute_nom_tri": "DI POMPEO", "depute_uid": "PA720438", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "553", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Maubeuge", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations de Maubeuge - Val de Sambre"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 juillet 1964 \u00e0 Hautmont\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.christophedipompeo"}, {"depute_nom": "M. Bruno Fuchs", "depute_collaborateurs": ["M. Cyrille Buffet", "M. Jean-Philippe Calmus", "M. Mathieu Devey", "Mme Marieke Liebaert"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.fuchs@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/BrunoFuchsHautRhin2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@bruno_fuchs/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/04/1959", "depute_suppleant": "Mme Emmanuelle Suarez", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "FUCHS", "depute_uid": "PA722284", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haut-Rhin", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "181", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 avril 1959 \u00e0 Colmar\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.brunofuchs"}, {"depute_nom": "Mme Anna\u00efg Le Meur", "depute_collaborateurs": ["M. William Calvez", "M. Benjamin Recher"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:annaig.lemeur@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/04/1973", "depute_suppleant": "M. Alain Decourchelle", "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "LE MEUR", "depute_uid": "PA719388", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "318", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 avril 1973 \u00e0 Brest\u00a0(Finist\u00e8re)", "depute_id": "mmeannaiglemeur"}, {"depute_nom": "M. Claude Goasguen", "depute_collaborateurs": ["Mme Simone Annie Buhl", "Mme Anne-Sophie Coppin", "Mme Jos\u00e9phine De Beaucorps", "M. Olivier Goasguen"], "depute_circo": "14", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:claude.goasguen@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/03/1945", "depute_suppleant": "Mme Sandrine Bo\u00eblle", "depute_profession": "Avocat \u00e0 la Cour d'appel de Paris", "depute_nom_tri": "GOASGUEN", "depute_uid": "PA1498", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "93", "depute_autresmandats": ["Conseiller\u00a0de Paris, Paris", "Membre du Conseil municipal de Paris 16\u00e8me Arrondissement"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 mars 1945 \u00e0 Toulon\u00a0(Var)", "depute_id": "m.claudegoasguen"}, {"depute_nom": "Mme Claire Guion-Firmin", "depute_collaborateurs": ["Mme Rival Rival"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:claire.javois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/09/1957", "depute_suppleant": "Mme Micheline Jacques", "depute_profession": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale ajointe d'h\u00f4tel", "depute_nom_tri": "GUION-FIRMIN", "depute_uid": "PA721126", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9e", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "40", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 septembre 1957 \u00e0 Saint-Martin\u00a0(Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin)", "depute_id": "mmeclaireguionfirmin"}, {"depute_nom": "M. Bruno Bilde", "depute_collaborateurs": ["M. Laurent Dassonville", "M. Antoine Mellies", "M. Damien Philippot"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.bilde@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/09/1976", "depute_suppleant": "Mme Audrey Havez", "depute_profession": "Juriste", "depute_nom_tri": "BILDE", "depute_uid": "PA720822", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "66", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'H\u00e9nin-Beaumont", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration d'H\u00e9nin-Carvin"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 septembre 1976 \u00e0 Laxou\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.brunobilde"}, {"depute_nom": "M. Jacques Krabal", "depute_collaborateurs": ["Mme Rosalie Becquet", "Mme Jeanne Doyez-Roussel"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacques.krabal@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jacques.krabal@ville-chateau-thierry.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "10/04/1948", "depute_suppleant": "Mme Jeanne Doyez Roussel", "depute_profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement", "depute_nom_tri": "KRABAL", "depute_uid": "PA605084", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aisne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "542", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Ch\u00e2teau-Thierry", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes de Ch\u00e2teau-Thierry"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 avril 1948 \u00e0 Epieds\u00a0(Aisne)", "depute_id": "m.jacqueskrabal"}, {"depute_nom": "M. Rapha\u00ebl Schellenberger", "depute_collaborateurs": ["Mme Audrey Ta Dinh"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:raphael.schellenberger@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "14/02/1990", "depute_suppleant": "Mme Karine Pagliarulo", "depute_profession": "Attach\u00e9 Parlementaire", "depute_nom_tri": "SCHELLENBERGER", "depute_uid": "PA721314", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haut-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "72", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Haut-Rhin)", "Maire\u00a0de Wattwiller, Haut-Rhin", "Vice-pr\u00e9sident\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Thann-Cernay"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 f\u00e9vrier 1990 \u00e0 Mulhouse\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.raphaelschellenberger"}, {"depute_nom": "Mme H\u00e9l\u00e8ne Vainqueur-Christophe", "depute_collaborateurs": ["M. Paco Ipparrigary", "M. Jacques Paulo", "M. Hugo Petrachi"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:helene.vainqueur@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:helene.vainqueur@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/05/1956", "depute_suppleant": "Mme Manuelle Avril", "depute_profession": "Pharmacienne", "depute_nom_tri": "VAINQUEUR-CHRISTOPHE", "depute_uid": "PA643145", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Guadeloupe", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "496", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Trois-Rivi\u00e8res", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Grand Sud Cara\u00efbe"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 mai 1956 \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res\u00a0(Guadeloupe)", "depute_id": "mmehelenevainqueurchristophe"}, {"depute_nom": "Mme Aude Bono-Vandorme", "depute_collaborateurs": ["Mme Karine Kovac", "M. Ch\u00e9rif Lahouali", "Mme Mich\u00e8le Mary", "M. Vincent Paquet", "M. Charles-Edouard Sachs"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aude.bono-vandorme@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bono.ac@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "03/08/1962", "depute_suppleant": "M. Eric Bochet", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "BONO-VANDORME", "depute_uid": "PA718756", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aisne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "287", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Laon", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du pays de Laon"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 3 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Soissons\u00a0(Aisne)", "depute_id": "mmeaudebonovandorme"}, {"depute_nom": "M. Maurice Leroy", "depute_collaborateurs": ["Mme Laurence Callu", "Mme Sandrine Hertz", "Mme Jaklin Karbit"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:maurice.leroy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mleroy.depute41@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/maurice.leroy.politique/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "02/02/1959", "depute_suppleant": "M. Pascal Brindeau", "depute_profession": "\u00c9conomiste", "depute_nom_tri": "LEROY", "depute_uid": "PA1960", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loir-et-Cher", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "111", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Loir-et-Cher)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.mauriceleroy"}, {"depute_nom": "M. Jean-Baptiste Djebbari", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Boisserie", "Mme Alexia Soucaze", "M. Pierre Venteau"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-baptiste.djebbari@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Jean-Baptiste-Djebbari/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Djebbari_JB/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/02/1982", "depute_suppleant": "M. Pierre Venteau", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "DJEBBARI", "depute_uid": "PA722236", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Vienne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "539", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 f\u00e9vrier 1982 \u00e0 Melun\u00a0(Seine-et-Marne)", "depute_id": "m.jeanbaptistedjebbari"}, {"depute_nom": "M. Hubert Julien-Laferriere", "depute_collaborateurs": ["Mme Chlo\u00e9 Prudhomme", "M. Simon Virlogeux"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:hubert.julien-laferriere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "27/02/1966", "depute_suppleant": "Mme Coralina Lacombe", "depute_profession": "Professeur certifi\u00e9 de SES", "depute_nom_tri": "JULIEN-LAFERRIERE", "depute_uid": "PA722344", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "308", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lyon", "Membre du Conseil municipal de Lyon 9\u00e8me arrondissement (69)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 f\u00e9vrier 1966 \u00e0 Boulogne Billancourt\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.hubertjulienlaferriere"}, {"depute_nom": "M. G\u00e9rard Cherpion", "depute_collaborateurs": ["M. Michel Boulet", "Mme Annie Laheurte", "M. Julien Rouet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gerard.cherpion@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cherpion.depute@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/03/1948", "depute_suppleant": "M. David Valence", "depute_profession": "Pharmacien", "depute_nom_tri": "CHERPION", "depute_uid": "PA856", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vosges", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "116", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Grand Est)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 mars 1948 \u00e0 Dombasle-sur-Meurthe\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.gerardcherpion"}, {"depute_nom": "M. Alain Bruneel", "depute_collaborateurs": ["Mme Fatima Bela\u00efdi", "Mme Julie Sticker", "M. Benjamin Vandekerckhove"], "depute_circo": "16", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alain.bruneel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/03/1952", "depute_suppleant": "M. Jacques Michon", "depute_profession": "Retrait\u00e9 salari\u00e9 priv\u00e9", "depute_nom_tri": "BRUNEEL", "depute_uid": "PA720546", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "586", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lewarde"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 mars 1952 \u00e0 Tourcoing\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.alainbruneel"}, {"depute_nom": "Mme Laurence Dumont", "depute_collaborateurs": ["Mme Emmanuelle Jardin-Payet", "M. Pascal Leroy", "Mme Val\u00e9rie Scognamiglio"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurence.dumont@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/06/1958", "depute_suppleant": "M. Christian Pielot", "depute_profession": "Charg\u00e9e d'\u00e9tudes", "depute_nom_tri": "DUMONT", "depute_uid": "PA1198", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Calvados", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "509", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 juin 1958 \u00e0 Vincennes\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "mmelaurencedumont"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Mazars", "depute_collaborateurs": ["Mme Edith Alauzet", "M. Pierre Bessiere"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.mazars@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/03/1969", "depute_suppleant": "Mme Pauline Cestrieres", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "MAZARS", "depute_uid": "PA677483", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aveyron", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "407", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Aveyron)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 mars 1969 \u00e0 Saint-Yriex-la-Perche\u00a0(Haute-Vienne)", "depute_id": "m.stephanemazars"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Kasbarian", "depute_collaborateurs": ["M. GAEL Garreau", "Mme Barbara Gombert"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.kasbarian@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:guillaume.kasbarian@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/kasbarian2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@guillaumekasba/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/02/1987", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique De Montchalin", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "KASBARIAN", "depute_uid": "PA719372", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure-et-Loir", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "458", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 f\u00e9vrier 1987 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.guillaumekasbarian"}, {"depute_nom": "M. Yves Blein", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Obrecht", "Mme Christelle Salas"], "depute_circo": "14", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yves.blein@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.yvesblein.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "12/10/1954", "depute_suppleant": "Mme Sondos Boujday", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "BLEIN", "depute_uid": "PA608641", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "421", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Feyzin"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 octobre 1954 \u00e0 Lyon\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.yvesblein"}, {"depute_nom": "M. Bertrand Pancher", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre-Alexis Antetomaso", "Mme Alice B\u00e9nard", "Mme Agathe Colin", "Mme Sabrina Jarroir", "M. Arnaud Merveille"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bertrand.pancher@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bpancher.depute@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.bertrandpancher.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bertrand.pancher/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BertrandPancher/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/06/1958", "depute_suppleant": "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Serr\u00e9", "depute_profession": "Directeur du d\u00e9veloppement", "depute_nom_tri": "PANCHER", "depute_uid": "PA333421", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meuse", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "103", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bar-le-Duc", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Meuse Grand Sud"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 juin 1958 \u00e0 Saint-Mihiel\u00a0(Meuse)", "depute_id": "m.bertrandpancher"}, {"depute_nom": "M. Gabriel Attal", "depute_collaborateurs": ["M. David Daoulas", "Mme Tess Indycki"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gabriel.attal@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.gabrielattal.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@GabrielAttal/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/03/1989", "depute_suppleant": "Mme Florence Provendier", "depute_profession": "Consultant", "depute_nom_tri": "ATTAL", "depute_uid": "PA722190", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "453", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Vanves"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 mars 1989 \u00e0 Clamart\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.gabrielattal"}, {"depute_nom": "M. Didier Le Gac", "depute_collaborateurs": ["Mme Julie Binois", "M. J\u00e9r\u00f4me H\u00e9bert", "M. Yann Rabuteau", "Mme Nolwenn Rault-Barbier"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:didier.legac@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/didierlegac2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@didierlegac/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/07/1965", "depute_suppleant": "Mme Nad\u00e8ge Havet", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "LE GAC", "depute_uid": "PA719404", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "333", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lampaul-Plouarzel"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 juillet 1965 \u00e0 Castres\u00a0(Tarn)", "depute_id": "m.didierlegac"}, {"depute_nom": "M. R\u00e9mi Delatte", "depute_collaborateurs": ["M. St\u00e9phane Chevalier", "Mme Chantal Delatte", "Mme Claire Gauchat", "M. Adrien Huguet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:remi.delatte@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@remi-delatte.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/06/1956", "depute_suppleant": "M. Ludovic Rochette", "depute_profession": "Agriculteur", "depute_nom_tri": "DELATTE", "depute_uid": "PA267450", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4te-d'Or", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "117", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Apollinaire"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 juin 1956 \u00e0 Dijon\u00a0(C\u00f4te-d'Or)", "depute_id": "m.remidelatte"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Alauzet", "depute_collaborateurs": ["M. Herv\u00e9 Groult", "M. Paul Schreiber", "Mme Coraline Tiranzoni", "M. Guillaume Travaglini"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.alauzet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:depute@alauzet.net", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.alauzet.net/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ericalauzet/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ericalauzet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/06/1958", "depute_suppleant": "Mme Mich\u00e8le De Wilde", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "ALAUZET", "depute_uid": "PA605963", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Doubs", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "464", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Besan\u00e7on"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 juin 1958 \u00e0 Nancy\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.ericalauzet"}, {"depute_nom": "M. Charles de Courson", "depute_collaborateurs": ["M. Arnaud Ballet", "Mme Fatma Gouasmia", "M. Mathieu Lagasse", "Mme Catherine Marchand", "M. S\u00e9bastien Mirgodin"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:charles.decourson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:charles.de-courson@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/04/1952", "depute_suppleant": "M. Pascal Desautels", "depute_profession": "Ancien magistrat \u00e0 la Cour des comptes", "depute_nom_tri": "DE COURSON", "depute_uid": "PA942", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Marne", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "147", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Vanault-les-Dames", "Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Marne)", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes des C\u00f4tes-de-Champagne et Val de Saulx"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 avril 1952 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.charlesdecourson"}, {"depute_nom": "Mme Laetitia Saint-Paul", "depute_collaborateurs": ["Mme Elisabeth Jousse", "M. Thomas Lesage", "M. Gr\u00e9gory Pierre", "Mme St\u00e9phanie Thomas"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laetitia.saint-paul@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:laetitiasaintpaul2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://laetitiasaintpaul.enmarche.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "21/01/1981", "depute_suppleant": "M. Rodolphe Mirande", "depute_profession": "Officier de l'arm\u00e9e de Terre", "depute_nom_tri": "SAINT-PAUL", "depute_uid": "PA720138", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "364", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 21 janvier 1981 \u00e0 Chartres\u00a0(Eure-et-Loir)", "depute_id": "mmelaetitiasaintpaul"}, {"depute_nom": "Mme Marielle de Sarnez", "depute_collaborateurs": ["Mme Barbara De Vos", "Mme Alexandra Leuliette", "Mme Isabelle Sicart"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marielle.desarnez@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/mdesarnez/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@desarnez/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/03/1951", "depute_suppleant": "Mme Maud Gatel", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "DE SARNEZ", "depute_uid": "PA717151", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "257", "depute_autresmandats": ["Conseill\u00e8re\u00a0de Paris, Paris", "Membre du Conseil municipal de Paris 6\u00e8me Arrondissement", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Paris"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 27 mars 1951 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmemarielledesarnez"}, {"depute_nom": "M. Bertrand Bouyx", "depute_collaborateurs": ["M. Hugo Guillochin", "M. David Lemaresquier", "M. CYRILLE MALINOSKY"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bertrand.bouyx@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bertrandbouyx/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "26/05/1970", "depute_suppleant": "Mme Genevi\u00e8ve Siriser", "depute_profession": "Pharmacien", "depute_nom_tri": "BOUYX", "depute_uid": "PA719032", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Calvados", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "210", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 mai 1970 \u00e0 Juvisy-sur-Orge\u00a0(Essonne)", "depute_id": "m.bertrandbouyx"}, {"depute_nom": "M. Alain Ramadier", "depute_collaborateurs": ["Mme Jessica Abdelati", "M. Patrick D'Agostino", "M. Max-Erwann Gastineau", "Mme Am\u00e9lie Pinheiro"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alain.ramadier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "08/07/1958", "depute_suppleant": "Mme Christine Gauthier", "depute_profession": "Cadre bancaire", "depute_nom_tri": "RAMADIER", "depute_uid": "PA721286", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "48", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Aulnay-sous-Bois", "Membre\u00a0de Paris Terre d'Envol"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 juillet 1958 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.alainramadier"}, {"depute_nom": "Mme Alexandra Louis", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Gochgarian", "M. Yassine Id-Nasser Medjani"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alexandra.louis@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/09/1983", "depute_suppleant": "M. Sofiane Zemmouchi", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "LOUIS", "depute_uid": "PA718918", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "456", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 septembre 1983 \u00e0 Grenoble\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "mmealexandralouis"}, {"depute_nom": "M. Jo\u00ebl Aviragnet", "depute_collaborateurs": ["Mme Nadia Mekkid", "M. Simon Viguer"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:joel.aviragnet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:joelaviragnet@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.joelaviragnet.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/profile.php?id=100001391067319/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JAviragnet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/06/1956", "depute_suppleant": "Mme Marie-Claire Uchan", "depute_profession": "Directeur d'un \u00e9tablissement pour l'enfance handicap\u00e9e", "depute_nom_tri": "AVIRAGNET", "depute_uid": "PA642764", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "519", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0d'Encausse-les-Thermes, Haute-Garonne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 juin 1956 \u00e0 Encausse-les-Thermes\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.joelaviragnet"}, {"depute_nom": "Mme Aurore Berg\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme Caroline Lignoux", "Mme C\u00e9line Montaner"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aurore.berge@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://auroreberge2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Aurore-Berg\u00e9-39829403685/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@auroreberge/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/11/1986", "depute_suppleant": "M. Gilles Schmidt", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BERG\u00c9", "depute_uid": "PA722046", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "462", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Magny-les-Hameaux", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Saint-Quentin-en-Yvelines"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 novembre 1986 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmeauroreberge"}, {"depute_nom": "Mme Claire Pitollat", "depute_collaborateurs": ["M. Yoann Carrey", "M. Patrick Jammes", "M. Willy Roblot"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:claire.pitollat@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:claire.pitollat@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.claire-pitollat.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/clairepitollat/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@clairepitollat/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/09/1979", "depute_suppleant": "M. Michel Giusti", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "PITOLLAT", "depute_uid": "PA718910", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "524", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 septembre 1979 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmeclairepitollat"}, {"depute_nom": "Mme Marie-Christine Verdier-Jouclas", "depute_collaborateurs": ["Mme Sabrine Sassi", "Mme Chantal Williatte"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie-christine.verdier-jouclas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Mariechristineverdierjouclas/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@verdierjouclas/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/03/1965", "depute_suppleant": "M. Jean-Marc Fouillade", "depute_profession": "Directrice d'agence bancaire", "depute_nom_tri": "VERDIER-JOUCLAS", "depute_uid": "PA721542", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Tarn", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "525", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 mars 1965 \u00e0 Albi\u00a0(Tarn)", "depute_id": "mmemariechristineverdierjouclas"}, {"depute_nom": "M. Richard Ramos", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Pierre Delpuech", "Mme Amandine Rollin"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:richard.ramos@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "23/03/1968", "depute_suppleant": "Mme Karine Prigent", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "RAMOS", "depute_uid": "PA720092", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loiret", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "264", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Fay-aux-Loges", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes des Loges"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 mars 1968 \u00e0 Blois\u00a0(Loir-et-Cher)", "depute_id": "m.richardramos"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9atrice Piron", "depute_collaborateurs": ["Mme Laurence Biava", "Mme Pascale Fernandez", "Mme Isadora Hugo Provost"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:beatrice.piron@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:beatrice.piron@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.beatricepiron.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/BPiron78/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@beatricepiron/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/08/1965", "depute_suppleant": "M. Christophe Cevasco", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "PIRON", "depute_uid": "PA721844", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "391", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 30 ao\u00fbt 1965 \u00e0 Martigues\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmebeatricepiron"}, {"depute_nom": "M. Jean-Charles Larsonneur", "depute_collaborateurs": ["M. Denoual Le Roux", "M. Pierre Tissier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-charles.larsonneur@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeancharleslarsonneur.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeancharleslarsonneur/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JCLarsonneur/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/01/1984", "depute_suppleant": "Mme Christel Le Coq", "depute_profession": "Diplomate", "depute_nom_tri": "LARSONNEUR", "depute_uid": "PA719396", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "568", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 janvier 1984 \u00e0 Brest\u00a0(Finist\u00e8re)", "depute_id": "m.jeancharleslarsonneur"}, {"depute_nom": "Mme Charlotte Lecocq", "depute_collaborateurs": ["Mme Aur\u00e9lie Legrand", "M. Quentin Leprevost"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:charlotte.lecocq@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/07/1977", "depute_suppleant": "M. Nicolas Blaringhem", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "LECOCQ", "depute_uid": "PA720480", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "393", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 juillet 1977 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre\u00a0(Guadeloupe)", "depute_id": "mmecharlottelecocq"}, {"depute_nom": "M. Jean-Paul Mattei", "depute_collaborateurs": ["Mme Violaine Cabidoche", "Mme Catherine Laguna", "Mme Julie Malozon"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-paul.mattei@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:matteijeanpaul@icloud.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/mattei64/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jp_mattei/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/03/1954", "depute_suppleant": "M. Pascal Louys", "depute_profession": "Notaire", "depute_nom_tri": "MATTEI", "depute_uid": "PA720728", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "255", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Ger"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 mars 1954 \u00e0 SAARBURG\u00a0(ALLEMAGNE)", "depute_id": "m.jeanpaulmattei"}, {"depute_nom": "M. Jean-Carles Grelier", "depute_collaborateurs": ["M. Guillaume Cotenceau", "M. Vincent Gomas"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-carles.grelier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeancarles.grelier/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "15/03/1966", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique Cantin", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "GRELIER", "depute_uid": "PA267318", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sarthe", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "71", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Sarthe)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 mars 1966 au  Mans \u00a0(Sarthe)", "depute_id": "m.jeancarlesgrelier"}, {"depute_nom": "Mme Laurence Maillart-M\u00e9haignerie", "depute_collaborateurs": ["M. Dylan Bonfils", "Mme Lor\u00e8ne Kloster"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurence.maillart-mehaignerie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LMaillartMehaignerie/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@LMaillart/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/04/1967", "depute_suppleant": "M. Herv\u00e9 Picard", "depute_profession": "Chef entreprise", "depute_nom_tri": "MAILLART-M\u00c9HAIGNERIE", "depute_uid": "PA719718", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9e", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "569", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 5 avril 1967 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmelaurencemaillartmehaignerie"}, {"depute_nom": "M. Pascal Bois", "depute_collaborateurs": ["M. J\u00e9r\u00f4me Furet", "M. C\u00e9dric Pruvost"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pascal.bois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pascal.bois/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@PascalBoisLREM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/12/1959", "depute_suppleant": "Mme Isabelle Blanchard", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BOIS", "depute_uid": "PA720576", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "414", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Chambly", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Pays de Thelle Ruraloise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.pascalbois"}, {"depute_nom": "M. Jacques Marilossian", "depute_collaborateurs": ["Mme Val\u00e9rie Cordon", "M. Okan Germiyan", "M. J\u00e9r\u00e9my Rojon", "Mme Barbara Wallon"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacques.marilossian@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "26/07/1958", "depute_suppleant": "Mme Val\u00e9rie Cordon", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MARILOSSIAN", "depute_uid": "PA721946", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "483", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 juillet 1958 \u00e0 LE PUY EN VELAY\u00a0(Haute-Loire)", "depute_id": "m.jacquesmarilossian"}, {"depute_nom": "Mme Olga Givernet", "depute_collaborateurs": ["M. Arthur Cheul", "Mme Yael Yavanovitch"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olga.givernet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Page-politique-dOlga-Givernet-1118292008192135/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@OlgaGivernet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/10/1981", "depute_suppleant": "M. Yves Rethouze", "depute_profession": "Ing\u00e9nieure a\u00e9ronautique", "depute_nom_tri": "GIVERNET", "depute_uid": "PA718674", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ain", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "572", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 octobre 1981 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "mmeolgagivernet"}, {"depute_nom": "Mme Laure de La Raudi\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["Mme Veronique Hallouin", "Mme Virginie de Raincourt", "M. Hubert de la Raudi\u00e8re"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laure.delaraudiere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@la-raudiere.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.la-raudiere.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/laure.delaraudiere/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@lauredlr/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/02/1965", "depute_suppleant": "M. Luc Lamirault", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "DE LA RAUDI\u00c8RE", "depute_uid": "PA331567", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure-et-Loir", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "133", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Denis-des-Puits", "Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Eure-et-Loir)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Neuilly-sur-Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmelauredelaraudiere"}, {"depute_nom": "M. Jean-Baptiste Moreau", "depute_collaborateurs": ["M. Patrick Bernard", "Mme Aurore Limoges", "M. Vincent Turpinat"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-baptiste.moreau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:j-b.moreau@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeanbaptistemoreau.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@moreaujb23/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/02/1977", "depute_suppleant": "M. Vincent Turpinat", "depute_profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant", "depute_nom_tri": "MOREAU", "depute_uid": "PA719242", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Creuse", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "337", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 f\u00e9vrier 1977 \u00e0 Gu\u00e9ret\u00a0(Creuse)", "depute_id": "m.jeanbaptistemoreau"}, {"depute_nom": "Mme Sarah El Ha\u00efry", "depute_collaborateurs": ["Mme Sophie Alix-Liorit", "M. Adrien Baron", "M. Florent Lucas"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sarah.elhairy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cabinet@elhairy.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.elhairy.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sarahelhairy/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sarahelhairy/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/03/1989", "depute_suppleant": "M. Luc Geismar", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "EL HA\u00cfRY", "depute_uid": "PA720002", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "172", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 mars 1989 \u00e0 \u00a0(Loir-et-Cher)", "depute_id": "mmesarahelhairy"}, {"depute_nom": "Mme S\u00e9verine Gipson", "depute_collaborateurs": ["M. Benjamin Buffault", "Mme Annabelle Zampatti"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Severine.Gipson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@severine_gipson/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/12/1970", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Cadre en certification", "depute_nom_tri": "GIPSON", "depute_uid": "PA719326", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "365", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Foucrainville", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration d'\u00c9vreux Portes de Normandie"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 \u00c9vreux\u00a0(Eure)", "depute_id": "mmeseverinegipson"}, {"depute_nom": "M. Hugues Renson", "depute_collaborateurs": ["Mme Laure Bourdon", "M. William Hodgson", "Mme S\u00e9verine Templet Laffaille"], "depute_circo": "13", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732758", "id": "PO732758"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:hugues.renson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:hugues.renson@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@huguesrenson/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/02/1978", "depute_suppleant": "Mme Fanta Berete", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "RENSON", "depute_uid": "PA721824", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "196", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 f\u00e9vrier 1978 \u00e0 Paris 15\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.huguesrenson"}, {"depute_nom": "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Lardet", "depute_collaborateurs": ["Mme L\u00e9a Thabot", "M. Jordane Wodli"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederique.lardet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.frederiquelardet.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/frederique.lardet/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "01/09/1966", "depute_suppleant": "M. Jacques Rey", "depute_profession": "Cadre d'entreprise", "depute_nom_tri": "LARDET", "depute_uid": "PA721434", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Savoie", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "480", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 1er septembre 1966 \u00e0 Annecy\u00a0(Haute-Savoie)", "depute_id": "mmefrederiquelardet"}, {"depute_nom": "Mme Sandra Marsaud", "depute_collaborateurs": ["M. Lucas Fainsilber", "M. Franck Prioux"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sandra.marsaud@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sandramarsaudlarepubliquenmarche/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "02/01/1974", "depute_suppleant": "Mme Delphine Baron", "depute_profession": "Cadre (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "MARSAUD", "depute_uid": "PA719080", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "372", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-M\u00eame-les-Carri\u00e8res"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 janvier 1974 \u00e0 P\u00e9rigueux\u00a0(Dordogne)", "depute_id": "mmesandramarsaud"}, {"depute_nom": "M. Ugo Bernalicis", "depute_collaborateurs": ["M. Antoine B\u00e9chet", "Mme Cl\u00e9mentine Paluszezak"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ugo.bernalicis@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@ugobernalicis.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.ugobernalicis.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ugobernalicis/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ugobernalicis/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/09/1989", "depute_suppleant": "Mme Anne Conti", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "BERNALICIS", "depute_uid": "PA720430", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "629", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 septembre 1989 \u00e0 Arras\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"depute_nom": "Mme Olivia Gregoire", "depute_collaborateurs": ["M. Gaspard Brochard", "Mme Baltis Mejanes", "M. Guillaume Zucman"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivia.gregoire@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:oliviagregoire2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.oliviagregoire.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/oliviagregoire2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@oliviagregoire/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/09/1978", "depute_suppleant": "Mme Marie Silin", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "GREGOIRE", "depute_uid": "PA721764", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "284", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 30 septembre 1978 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmeoliviagregoire"}, {"depute_nom": "M. Christophe Castaner", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "03/01/1966", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "M. Christophe Castaner", "depute_uid": "PA605131", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 3 janvier 1966 \u00e0 Ollioules\u00a0(Var)", "depute_id": "m.christophecastaner"}, {"depute_nom": "M. Philippe Dunoyer", "depute_collaborateurs": ["M. Eric Helard", "Mme Marie-Astrid Jard\u00e9"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.dunoyer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "11/01/1968", "depute_suppleant": "Mme Annie Qaeze", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "DUNOYER", "depute_uid": "PA721094", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nouvelle-Cal\u00e9donie", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "120", "depute_autresmandats": ["Adjoint au Maire\u00a0de Noum\u00e9a, Nouvelle-Cal\u00e9donie"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 janvier 1968 \u00e0 Noum\u00e9a\u00a0(Nouvelle-Cal\u00e9donie)", "depute_id": "m.philippedunoyer"}, {"depute_nom": "M. Olivier Damaisin", "depute_collaborateurs": ["Mme Farah Hamidani", "Mme Laurence Marquis", "M. St\u00e9phane Mazeaufroid-Boulestin"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.damaisin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:olivier.damaisin@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/olivierdamaisin2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@olivierdam1/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/08/1966", "depute_suppleant": "Mme Farah Hamidani", "depute_profession": "Repr\u00e9sentant de commerce", "depute_nom_tri": "DAMAISIN", "depute_uid": "PA720268", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Lot-et-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "523", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Beauville", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Portes d'Aquitaine en Pays de Serres"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 ao\u00fbt 1966 \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0(Dr\u00f4me)", "depute_id": "m.olivierdamaisin"}, {"depute_nom": "M. Philippe Gosselin", "depute_collaborateurs": ["M. Guillaume Denis-David", "Mme Brigitte Ferrat", "Mme C\u00e9line Lemoussu", "Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Tourgis"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.gosselin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:philippegosselin50@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.philippegosselin.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/phgosselin/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@phgosselin/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/10/1966", "depute_suppleant": "Mme Christ\u00e8le Castelein", "depute_profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po", "depute_nom_tri": "GOSSELIN", "depute_uid": "PA266797", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Manche", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "27", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de R\u00e9milly-les-Marais", "Membre\u00a0de Saint-L\u00f4 Agglo"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 octobre 1966 \u00e0 Carentan\u00a0(Manche)", "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"depute_nom": "Mme Fabienne Colboc", "depute_collaborateurs": ["Mme Mathilde Ayral", "M. Mohammed Bensenouci"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabienne.colboc@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/08/1971", "depute_suppleant": "M. Laurent Brechat", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "COLBOC", "depute_uid": "PA719814", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "538", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 9 ao\u00fbt 1971 \u00e0 Thiais\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "mmefabiennecolboc"}, {"depute_nom": "M. Jean-Yves Bony", "depute_collaborateurs": ["Mme Val\u00e9rie Cabecas", "Mme Mich\u00e8le Parion"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-yves.bony@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jybony@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "11/03/1955", "depute_suppleant": "M. Alain Marleix", "depute_profession": "Exploitant agricole", "depute_nom_tri": "BONY", "depute_uid": "PA266793", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Cantal", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "2", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Cantal)", "Membre du Conseil municipal d'Ally"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 mars 1955 \u00e0 Aurillac\u00a0(Cantal)", "depute_id": "m.jeanyvesbony"}, {"depute_nom": "M. Rodrigue Kokouendo", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Luc Sanson"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:rodrigue.kokouendo@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/rodrigue.kokouendo/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@RKokouendoJ/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/03/1974", "depute_suppleant": "Mme Catherine Tisserand", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "KOKOUENDO", "depute_uid": "PA721644", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "245", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 mars 1974 \u00e0 Bangui\u00a0(Centrafrique)", "depute_id": "m.rodriguekokouendo"}, {"depute_nom": "M. Louis Aliot", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Bolo", "M. Jean-Fran\u00e7ois Lopez", "Mme Rania Messiha"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:louis.aliot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/09/1969", "depute_suppleant": "Mme Catherine Pujol", "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "ALIOT", "depute_uid": "PA720798", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "60", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Perpignan", "Membre\u00a0de Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 septembre 1969 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.louisaliot"}, {"depute_nom": "M. Olivier Dussopt", "depute_collaborateurs": ["Mme Pascaline Deygas", "M. Matthieu Jouvet", "M. Martin Paugam"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.dussopt@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@olivierdussopt.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.olivierdussopt.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/olivierdussopt/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@olivierdussopt/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/08/1978", "depute_suppleant": "Mme Michele Victory", "depute_profession": "Assistant parlementaire", "depute_nom_tri": "DUSSOPT", "depute_uid": "PA330357", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ard\u00e8che", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "512", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Annonay", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Bassin d'Annonay"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 ao\u00fbt 1978 \u00e0 Annonay\u00a0(Ard\u00e8che)", "depute_id": "m.olivierdussopt"}, {"depute_nom": "M. Romain Grau", "depute_collaborateurs": ["Mme Isabelle De Noell-Marchesan", "M. Laurent Rosello", "M. Gilbert Vidal"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:romain.grau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/06/1974", "depute_suppleant": "Mme Isabelle De Noell Marchesan", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "GRAU", "depute_uid": "PA720790", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "531", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 juin 1974 \u00e0 Perpignan\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)", "depute_id": "m.romaingrau"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9milie Guerel", "depute_collaborateurs": ["Mme Claire Andr\u00e9", "M. Robin Desmarais", "Mme Audrey Pigaglio"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emilie.guerel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:emilie.guerel@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.emilieguerel2017.com/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/EmilieGuerel8307/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@eguerelLREM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/12/1983", "depute_suppleant": "M. Philippe Moginot", "depute_profession": "Professeur du secondaire et techn.", "depute_nom_tri": "GUEREL", "depute_uid": "PA721792", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "479", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Carpentras\u00a0(Vaucluse)", "depute_id": "mmeemilieguerel"}, {"depute_nom": "Mme Marjolaine Meynier-Millefert", "depute_collaborateurs": ["Mme Lucy Kerckaert", "M. J\u00e9r\u00e9my Perez", "Mme Aline Verger"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marjolaine.meynier-millefert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marjolaine.meynier@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MarjolaineMeynierMillefert/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@M_MeynierM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/09/1982", "depute_suppleant": "M. Xavier Francisco", "depute_profession": "Consultante", "depute_nom_tri": "MEYNIER-MILLEFERT", "depute_uid": "PA719882", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "279", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 30 septembre 1982 \u00e0 \u00c9chirolles\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "mmemarjolainemeyniermillefert"}, {"depute_nom": "M. Jean-F\u00e9lix Acquaviva", "depute_collaborateurs": ["M. Yannick Bertolucci", "Mme Maria-Dumenica Cesari", "M. Paul Parigi"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-felix.acquaviva@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@JF_Acquaviva/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/03/1973", "depute_suppleant": "M. Petru Antone Tomasi", "depute_profession": "Cadre", "depute_nom_tri": "ACQUAVIVA", "depute_uid": "PA719146", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Corse", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "650", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lozzi"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 mars 1973 \u00e0 Bastia\u00a0(Haute-Corse)", "depute_id": "m.jeanfelixacquaviva"}, {"depute_nom": "Mme H\u00e9l\u00e8ne Zannier", "depute_collaborateurs": ["M. Denis Butterbach", "M. Umit Yildirim"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:helene.zannier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "19/09/1972", "depute_suppleant": "M. Umit Yildirim", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "ZANNIER", "depute_uid": "PA720318", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "296", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Faulquemont"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 septembre 1972 \u00e0 Saint-Avold\u00a0(Moselle)", "depute_id": "mmehelenezannier"}, {"depute_nom": "Mme Patricia Mirall\u00e8s", "depute_collaborateurs": ["M. Fabien Abert", "M. Vincent Courageux"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patricia.miralles@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/patricia.miralles34000/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MIRALLESMP/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/08/1967", "depute_suppleant": "M. Philippe Sorez", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie C", "depute_nom_tri": "MIRALL\u00c8S", "depute_uid": "PA719668", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "492", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Montpellier", "Membre\u00a0de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Montpellier \u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "mmepatriciamiralles"}, {"depute_nom": "M. J\u00e9r\u00f4me Nury", "depute_collaborateurs": [], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jerome.nury@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/08/1972", "depute_suppleant": "Mme B\u00e9n\u00e9dicte Marin", "depute_profession": "Cadre de la fonction publique", "depute_nom_tri": "NURY", "depute_uid": "PA720644", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Orne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "30", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Orne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 ao\u00fbt 1972 \u00e0 Valence\u00a0(Dr\u00f4me)", "depute_id": "m.jeromenury"}, {"depute_nom": "M. Christophe Arend", "depute_collaborateurs": ["Mme A\u00efda Epelbaum", "M. Thomas Patti", "Mme Charlie Trisse"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.arend@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:c.arend5706@gmail.com ", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/08/1975", "depute_suppleant": "Mme Ana\u00efs Schaaf", "depute_profession": "Dentiste", "depute_nom_tri": "AREND", "depute_uid": "PA720310", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "439", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Petite-Rosselle"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Forbach\u00a0(Moselle)", "depute_id": "m.christophearend"}, {"depute_nom": "M. Lionel Causse", "depute_collaborateurs": ["M. Antoine Courant", "M. David Mortiau", "M. Pierre P\u00e9castaings"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732758", "id": "PO732758"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:lionel.causse@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/05/1971", "depute_suppleant": "Mme Martine Dedieu", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "CAUSSE", "depute_uid": "PA719922", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Landes", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "362", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Martin-de-Seignanx", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Seignanx"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 mai 1971 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.lionelcausse"}, {"depute_nom": "Mme Christelle Dubos", "depute_collaborateurs": ["Mme Christelle Dernon", "Mme Val\u00e9rie Kieffer", "M. Jean-Marc Langlois"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christelle.dubos@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://christelledubos.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/duboschristelle/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@duboschristelle/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/03/1976", "depute_suppleant": "M. Pascal Lavergne", "depute_profession": "Directrice d'un service emploi et solidarit\u00e9s", "depute_nom_tri": "DUBOS", "depute_uid": "PA719660", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "370", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sadirac"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 26 mars 1976 au  Coteau\u00a0(Loire)", "depute_id": "mmechristelledubos"}, {"depute_nom": "M. Jean-Luc M\u00e9lenchon", "depute_collaborateurs": ["Mme Lise Maillard", "M. Antoine Salles-Papou"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-luc.melenchon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.melenchon.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jlmelenchon/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jlmelenchon/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/08/1951", "depute_suppleant": "Mme Sophie Camard", "depute_profession": "Professeur", "depute_nom_tri": "M\u00c9LENCHON", "depute_uid": "PA2150", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "601", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 ao\u00fbt 1951 \u00e0 Tanger\u00a0(Maroc)", "depute_id": "m.jeanlucmelenchon"}, {"depute_nom": "Mme Marie-Ange Magne", "depute_collaborateurs": ["M. Micka\u00ebl Bouet", "Mme St\u00e9phanie Kellner"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie-ange.magne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marie-ange.magne@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.marie-ange-en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/marieangemagne/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MarieAngeMagne/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/11/1987", "depute_suppleant": "M. Ludovic Dubois", "depute_profession": "Contractuelle de la fonction publique territoriale", "depute_nom_tri": "MAGNE", "depute_uid": "PA722244", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Vienne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "327", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 novembre 1987 \u00e0 Limoges\u00a0(Haute-Vienne)", "depute_id": "mmemarieangemagne"}, {"depute_nom": "Mme Samantha Cazebonne", "depute_collaborateurs": ["Mme Mathilde Archambault", "M. Pierre-Olivier Bousquet", "Mme Jeanne Lagabrielle", "M. Ugo Lopez"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:samantha.cazebonne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://samantha-cazebonne.com", "type": "site"}], "depute_ddn": "10/08/1971", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane Vojetta", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "CAZEBONNE", "depute_uid": "PA721166", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "340", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 ao\u00fbt 1971 \u00e0 La Rochelle\u00a0(Charente-Maritime)", "depute_id": "mmesamanthacazebonne"}, {"depute_nom": "Mme Amal-Am\u00e9lia Lakrafi", "depute_collaborateurs": ["M. Christophe Calmann-L\u00e9vy", "Mme Mireille Fanon-Mendes-France", "M. Roman Kwiatkowski"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:amelia.lakrafi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:amal-amelia.lakrafi@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://amelia2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FDEcirco10/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@amelia_lkf/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/03/1978", "depute_suppleant": "M. Joseph Mecarsel", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "LAKRAFI", "depute_uid": "PA721004", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "555", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 mars 1978 \u00e0 Casablanca\u00a0(Maroc)", "depute_id": "mmeamalamelialakrafi"}, {"depute_nom": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Descrozaille", "depute_collaborateurs": ["M. Mehmet Ceylan", "Mme Khadija Chatouani", "M. Emmanuel Chaumery"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederic.descrozaille@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://descrozaille.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/fdescrozaille9401/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@fdescrozaille/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/04/1967", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique Guilbard-Laszlo", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "DESCROZAILLE", "depute_uid": "PA720862", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "467", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 avril 1967 \u00e0 Neuilly-sur-Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.fredericdescrozaille"}, {"depute_nom": "M. Rapha\u00ebl Gauvain", "depute_collaborateurs": ["M. Laurent Joly", "Mme \u00c8ve Moreels", "Mme B\u00e9r\u00e9nice Mottelay"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:raphael.gauvain@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@RaphaelGauvain/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/04/1973", "depute_suppleant": "Mme Caroline Ghulam Nabi", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "GAUVAIN", "depute_uid": "PA721364", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "241", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 avril 1973 \u00e0 Paris 14\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"depute_nom": "Mme Caroline Abadie", "depute_collaborateurs": ["Mme Salma El Ayyadi"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:caroline.abadie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:abadiecaroline@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/caroline.abadie.16/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AbadieCaroline/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/09/1976", "depute_suppleant": "M. David Manto", "depute_profession": "Industriel-Chef entreprise", "depute_nom_tri": "ABADIE", "depute_uid": "PA719866", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "200", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 septembre 1976 \u00e0 Saint-Martin-d'H\u00e8res\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "mmecarolineabadie"}, {"depute_nom": "Mme Zivka Park", "depute_collaborateurs": ["M. Nabil Ait Akkache", "M. Philippe Debruyne", "Mme Natacha Radosavljevic"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:zivka.park@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:zivka.park@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ZivkaPark/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@zivkapark2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/01/1985", "depute_suppleant": "M. Philippe Debruyne", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PARK", "depute_uid": "PA720944", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "204", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 janvier 1985 \u00e0 Aubervilliers\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "mmezivkapark"}, {"depute_nom": "M. Michel Vialay", "depute_collaborateurs": ["M. Arthur Arlaud", "Mme Dominique Mou\u00ebllic"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.vialay@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/01/1960", "depute_suppleant": "M. Philippe Pascal", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "VIALAY", "depute_uid": "PA721968", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "148", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0de Mantes-la-Jolie, Yvelines", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 urbaine Grand Paris Seine et Oise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 janvier 1960 \u00e0 Paris 20\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.michelvialay"}, {"depute_nom": "M. Jean-Jacques Ferrara", "depute_collaborateurs": ["M. Thomas Annoot", "Mme Letizia de Bernardi"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-jacques.ferrara@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "16/06/1967", "depute_suppleant": "M. Xavier Lacombe", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "FERRARA", "depute_uid": "PA643103", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Corse-du-Sud", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "18", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Ajaccio", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 juin 1967 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.jeanjacquesferrara"}, {"depute_nom": "Mme Pascale Boyer", "depute_collaborateurs": ["Mme Mich\u00e8le Maffren", "Mme Nathalie Ollivier", "M. Antoine Siffert"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pascale.boyer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "28/09/1965", "depute_suppleant": "M. Bernard Renoy", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "BOYER", "depute_uid": "PA718710", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hautes-Alpes", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "315", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Hautes-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 septembre 1965 \u00e0 Saint Mand\u00e9\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "mmepascaleboyer"}, {"depute_nom": "M. Herv\u00e9 Saulignac", "depute_collaborateurs": ["Mme Souhila Boudali-Khedim", "M. Charly Fhal", "M. Arnaud Vernet"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:herve.saulignac@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:herve.saulignac2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.hervesaulignac.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/herve.saulignac/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@hsaulignac/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/11/1970", "depute_suppleant": "M. Olivier Peverelli", "depute_profession": "Cadre (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "SAULIGNAC", "depute_uid": "PA340343", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ard\u00e8che", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "576", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ard\u00e8che)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 novembre 1970 \u00e0 Privas\u00a0(Ard\u00e8che)", "depute_id": "m.hervesaulignac"}, {"depute_nom": "M. Christian Hutin", "depute_collaborateurs": ["Mme Martine Douill\u00e9", "M. Claude Nicolet"], "depute_circo": "13", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christian.hutin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/01/1961", "depute_suppleant": "M. David Bailleul", "depute_profession": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "depute_nom_tri": "HUTIN", "depute_uid": "PA333818", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "497", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Dunkerque", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 janvier 1961 \u00e0 Lille\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.christianhutin"}, {"depute_nom": "M. Michel Herbillon", "depute_collaborateurs": ["M. Olivier Capitanio", "M. Romain Maria", "Mme Delphine Raimond"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.herbillon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:michel.herbillon@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/michel.herbillon.94/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "06/03/1951", "depute_suppleant": "Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Magne", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur", "depute_nom_tri": "HERBILLON", "depute_uid": "PA1630", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "11", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Maisons-Alfort", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Paris"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 mars 1951 \u00e0 Saint-Mand\u00e9\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.michelherbillon"}, {"depute_nom": "Mme Mathilde Panot", "depute_collaborateurs": ["Mme Ines Alaoui", "M. Pierre-Yves Cadalen", "Mme Alexandra Mortet", "M. Cl\u00e9ment Verde"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mathilde.panot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MathildePanotFI/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@mathildepanot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/01/1989", "depute_suppleant": "M. Mourad Tagzout", "depute_profession": "Coordinatrice de projets associatifs", "depute_nom_tri": "PANOT", "depute_uid": "PA720892", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "604", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 janvier 1989 \u00e0 Tours\u00a0(Indre-et-Loire)", "depute_id": "mmemathildepanot"}, {"depute_nom": "M. Damien Abad", "depute_collaborateurs": ["Mme Rebecca Fougnies", "Mme M\u00e9lody Mock-Gruet", "M. Alexis Morand", "M. Antoine Vermorel"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:damien.abad@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@damien-abad.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/04/1980", "depute_suppleant": "M. Jean Deguerry", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "ABAD", "depute_uid": "PA605036", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ain", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "78", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ain)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 avril 1980 \u00e0 N\u00eemes\u00a0(Gard)", "depute_id": "m.damienabad"}, {"depute_nom": "M. Jean-Marc Zulesi", "depute_collaborateurs": ["M. Boris Marchal", "Mme Amandine Rebord"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-marc.zulesi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeanmarczulesi.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jmzulesi/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jmzulesi/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/06/1988", "depute_suppleant": "M. Philippe Veran", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "ZULESI", "depute_uid": "PA718962", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "305", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 juin 1988 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.jeanmarczulesi"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Bazin-Malgras", "depute_collaborateurs": ["M. St\u00e9phane Grillat", "Mme Anne Leboulanger", "Mme Malgorzata Mathis Mazurczak"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.bazin-malgras@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "31/10/1969", "depute_suppleant": "M. Jean-Claude Mathis", "depute_profession": "Commer\u00e7ante", "depute_nom_tri": "BAZIN-MALGRAS", "depute_uid": "PA718884", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aube", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "119", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Troyes", "Membre\u00a0de Troyes Champagne M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 31 octobre 1969 \u00e0 Romilly-sur-Seine\u00a0(Aube)", "depute_id": "mmevaleriebazinmalgras"}, {"depute_nom": "M. Anthony Cellier", "depute_collaborateurs": ["Mme Jennifer Lormier", "M. Laurent Savary"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anthony.cellier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "01/06/1975", "depute_suppleant": "Mme Elodie Martinez", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "CELLIER", "depute_uid": "PA719440", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gard", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "615", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bagnols-sur-C\u00e8ze"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er juin 1975 \u00e0 Pierrelatte\u00a0(Dr\u00f4me)", "depute_id": "m.anthonycellier"}, {"depute_nom": "Mme Annie Chapelier", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Laure Gibelin", "M. Laurent Mespoulet", "Mme Meryem Rekika", "M. G\u00e9rard Unternaehrer"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:annie.chapelier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:annie.chapelier@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/anniechapelier2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@chapelierannie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/11/1967", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Unternaehrer", "depute_profession": "Infirmi\u00e8re anesth\u00e9siste", "depute_nom_tri": "CHAPELIER", "depute_uid": "PA719448", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gard", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "425", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 novembre 1967 \u00e0 Windsor\u00a0(Canada)", "depute_id": "mmeanniechapelier"}, {"depute_nom": "M. Martial Saddier", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Delacquis", "Mme Vanessa Hamel", "Mme B\u00e9n\u00e9dicte Le Blond de Mancier", "Mme Delphine Metz"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:martial.saddier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.martial-saddier.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/martial.saddier.9/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MartialSaddier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/10/1969", "depute_suppleant": "Mme Christelle Petex", "depute_profession": "Ancien cadre \u00e0 la Chambre d'agriculture d'Annecy", "depute_nom_tri": "SADDIER", "depute_uid": "PA267527", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Savoie", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "21", "depute_autresmandats": ["Vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 octobre 1969 \u00e0 Bonneville\u00a0(Haute-Savoie)", "depute_id": "m.martialsaddier"}, {"depute_nom": "Mme Mireille Robert", "depute_collaborateurs": ["Mme Christine Barrely", "Mme Aurore Feuer", "M. Serge Loubet"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mireille.robert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mireille.robert@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MireilleRobertEnMarche/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MireilleRobert/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/03/1962", "depute_suppleant": "M. Georges Dhers", "depute_profession": "Enseignante 1er degr\u00e9-directrice d'\u00e9cole", "depute_nom_tri": "ROBERT", "depute_uid": "PA718810", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aude", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "533", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Pieusse"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 1er mars 1962 \u00e0 Orthez\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)", "depute_id": "mmemireillerobert"}, {"depute_nom": "Mme Alexandra Valetta Ardisson", "depute_collaborateurs": ["Mme V\u00e9ronique Batonnier", "Mme Betty Dujardin", "Mme Sandrine Martins"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alexandra.ardisson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@A_Ardisson/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/06/1976", "depute_suppleant": "M. Alain Godino", "depute_profession": "Coordinatrice am\u00e9nagement num\u00e9rique", "depute_nom_tri": "VALETTA ARDISSON", "depute_uid": "PA718768", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "451", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 juin 1976 \u00e0 Cannes\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "mmealexandravalettaardisson"}, {"depute_nom": "M. Jean-Philippe Nilor", "depute_collaborateurs": ["Mme Christine L\u00e9randy", "Mme Claudia Raveau"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-philippe.nilor@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jean-philippe.nilor@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/05/1965", "depute_suppleant": "Mme Anne Berisson", "depute_profession": "Collaborateur parlementaire", "depute_nom_tri": "NILOR", "depute_uid": "PA610654", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Martinique", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "595", "depute_autresmandats": ["Vice-pr\u00e9sident du de l'Assembl\u00e9e de Martinique"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 mai 1965 \u00e0 Fort-de-France\u00a0(Martinique)", "depute_id": "m.jeanphilippenilor"}, {"depute_nom": "M. Nicolas Turquois", "depute_collaborateurs": ["M. Xavier Brouard", "Mme V\u00e9ronique Lecordier", "M. Fran\u00e7ois Plaze"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicolas.turquois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:86circo04@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.nicolas-turquois.fr/", "type": "site"}], "depute_ddn": "26/07/1972", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique Lecordier", "depute_profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant", "depute_nom_tri": "TURQUOIS", "depute_uid": "PA722162", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vienne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "265", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Moncontour"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 juillet 1972 \u00e0 Tours\u00a0(Indre-et-Loire)", "depute_id": "m.nicolasturquois"}, {"depute_nom": "Mme Brigitte Liso", "depute_collaborateurs": ["M. Amaury Bridoux", "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Delbarre", "M. Luc Gras", "M. K\u00e9vin Ha"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:brigitte.liso@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:enmarche@brigitteliso.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/brigitteliso/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@brigitte_liso/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/07/1959", "depute_suppleant": "M. Amaury Bridoux", "depute_profession": "Commer\u00e7ant", "depute_nom_tri": "LISO", "depute_uid": "PA720446", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "424", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 juillet 1959 \u00e0 Lille\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmebrigitteliso"}, {"depute_nom": "M. Gilles Lurton", "depute_collaborateurs": ["Mme Djemila Almas", "M. Christian Avril", "M. Paul Brounais"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gilles.lurton@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@gilleslurton.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.gilleslurton.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/gilleslurton7/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@gilleslurton/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/07/1963", "depute_suppleant": "M. Jean-Luc Bourgeaux", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "LURTON", "depute_uid": "PA606712", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "10", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Malo", "Membre\u00a0de Saint-Malo Agglom\u00e9ration"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 juillet 1963 \u00e0 Saint-Servan-sur Mer\u00a0(Ille-et-Vilaine)", "depute_id": "m.gilleslurton"}, {"depute_nom": "M. Bertrand Sorre", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fillatre", "Mme Sandrine Poulet", "Mme Maryll Vignal"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bertrand.sorre@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bertrandsorrecandidat/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BertrandSorre/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/05/1965", "depute_suppleant": "Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fill\u00e2tre", "depute_profession": "Enseignant 1er degr\u00e9-directeur d'\u00e9cole (en disponibilit\u00e9)", "depute_nom_tri": "SORRE", "depute_uid": "PA720190", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Manche", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "559", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Pair-sur-Mer", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Granville Terre et Mer"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 mai 1965 \u00e0 Cherbourg\u00a0(Manche)", "depute_id": "m.bertrandsorre"}, {"depute_nom": "M. Gilles Le Gendre", "depute_collaborateurs": ["M. Th\u00e9o Dardonville", "Mme Sonia De Maigret", "Mme Sophie Tahiri"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gilles.le.gendre@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:gilles.legendre@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://glg2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@GillesLeGendre/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/05/1958", "depute_suppleant": "Mme Sonia de Maigret", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "LE GENDRE", "depute_uid": "PA721466", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "436", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 mai 1958 \u00e0 Neuilly-sur-Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.gilleslegendre"}, {"depute_nom": "M. Dominique Potier", "depute_collaborateurs": ["Mme Ga\u00eblle Masson", "M. Jean-Jacques Rihm"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:dominique.potier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.dominiquepotier.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/potierdominique/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@potierdominique/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/03/1964", "depute_suppleant": "Mme Martine Huot-Marchand", "depute_profession": "Agriculteur", "depute_nom_tri": "POTIER", "depute_uid": "PA607553", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meurthe-et-Moselle", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "514", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 mars 1964 \u00e0 Toul\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.dominiquepotier"}, {"depute_nom": "M. Vincent Thi\u00e9baut", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Morato", "Mme Gabrielle Pollet", "M. Philippe Spitz"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:vincent.thiebaut@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:vincent.thiebaut@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/VincentThiebautDepute/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@VincentThiebaut/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/05/1972", "depute_suppleant": "Mme Emmanuelle Parisse", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "THI\u00c9BAUT", "depute_uid": "PA722336", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "432", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 mai 1972 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.vincentthiebaut"}, {"depute_nom": "M. Richard Ferrand", "depute_collaborateurs": ["Mme Le\u00efla Delefortrie", "Mme Soizic Kerbrat"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:richard.ferrand@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:infos@richardferrand.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.richardferrand.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "01/07/1962", "depute_suppleant": "Mme La\u00ebtitia Dolliou", "depute_profession": "Cadre du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "FERRAND", "depute_uid": "PA606171", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "422", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Bretagne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er juillet 1962 \u00e0 Rodez\u00a0(Aveyron)", "depute_id": "m.richardferrand"}, {"depute_nom": "M. Gr\u00e9gory Galbadon", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie N\u00e9el", "Mme H\u00e9l\u00e8ne Rougier"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Gregory.Galbadon@assemblee-nationale.fr ", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/01/1973", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Fonctionnaire territorial", "depute_nom_tri": "GALBADON", "depute_uid": "PA720198", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Manche", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "226", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Pierre-de-Coutances"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 janvier 1973 \u00e0 Coutances\u00a0(Manche)", "depute_id": "m.gregorygalbadon"}, {"depute_nom": "Mme Cl\u00e9mentine Autain", "depute_collaborateurs": ["Mme C\u00e9line Herrmann", "M. Alexis Mazade", "M. Alexandre Tange"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:clementine.autain@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:clementineautain93@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/clementineautain/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Clem_Autain/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/05/1973", "depute_suppleant": "M. Fran\u00e7ois Asensi", "depute_profession": "Journaliste et autre m\u00e9dia", "depute_nom_tri": "AUTAIN", "depute_uid": "PA588884", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "618", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sevran", "Membre\u00a0de Paris Terre d'Envol"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 26 mai 1973 \u00e0 Saint-Cloud\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"depute_nom": "M. Olivier V\u00e9ran", "depute_collaborateurs": ["M. Sacha Benhamou", "M. Camille Chaussinand", "M. Tewfik Derbal", "Mme Julie Dulcire", "Mme Camille Galliard-Minier", "M. Lo\u00efc Terrenes"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.veran@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@olivier-veran.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.olivier-veran.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/olivier.veran.90/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@olivierveran/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/04/1980", "depute_suppleant": "Mme Camille Galliard-Minier", "depute_profession": "M\u00e9decin neurologue hospitalier", "depute_nom_tri": "V\u00c9RAN", "depute_uid": "PA642788", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "540", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 avril 1980 \u00e0 Saint-Martin-d'H\u00e8res\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "m.olivierveran"}, {"depute_nom": "M. Jean-Fran\u00e7ois Eliaou", "depute_collaborateurs": ["M. Christophe Calmann-L\u00e9vy", "M. Mathieu Casuccio", "Mme Caroline Qui\u00e8ne"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-francois.eliaou@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jf.eliaou@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/JFEliaou/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JFEliaou/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/08/1956", "depute_suppleant": "Mme Laurence Gess-Lladeres", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "ELIAOU", "depute_uid": "PA719692", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "551", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Nice\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "m.jeanfrancoiseliaou"}, {"depute_nom": "M. Antoine Herth", "depute_collaborateurs": ["Mme Isabelle Deblir", "M. Fabien Hamm", "Mme Sylvie Leonhart"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:antoine.herth@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:info@antoine-herth.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.antoine-herth.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/antoine.herth/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@antoineherth/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/02/1963", "depute_suppleant": "Mme Claudine Herrmann", "depute_profession": "Agriculteur", "depute_nom_tri": "HERTH", "depute_uid": "PA267355", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "141", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Artolsheim"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 f\u00e9vrier 1963 \u00e0 S\u00e9lestat\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "m.antoineherth"}, {"depute_nom": "M. Florent Boudi\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme Habiba Amazzane", "Mme B\u00e9n\u00e9dicte Brait", "Mme M\u00e9lanie Lamouroux"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:florent.boudie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@florentboudie.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.florentboudie.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@florent_boudie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/09/1973", "depute_suppleant": "Mme Marie-Sophie Bessout-Bernadeau", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur du secteur public", "depute_nom_tri": "BOUDI\u00c9", "depute_uid": "PA606507", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "233", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Nouvelle-Aquitaine)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 septembre 1973 \u00e0 Sainte-Foy-la-Grande\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.florentboudie"}, {"depute_nom": "Mme Audrey Dufeu Schubert", "depute_collaborateurs": ["Mme Constance Arnaud", "M. William Bena\u00efssa", "M. Christophe Calmann-L\u00e9vy", "Mme Anita Royer", "Mme Nathalie Sadio-Leroux"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:audrey.dufeuschubert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/audreydufeuschubert/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@audreydufeu/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/06/1980", "depute_suppleant": "M. Pierre-Yves Vincent", "depute_profession": "Directrice \u00e9tablissement de sant\u00e9", "depute_nom_tri": "DUFEU SCHUBERT", "depute_uid": "PA720046", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "522", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 3 juin 1980 \u00e0 Saint-Nazaire\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "mmeaudreydufeuschubert"}, {"depute_nom": "M. Olivier Dassault", "depute_collaborateurs": ["M. Bruno Bernard", "Mme Guylaine Capgras", "Mme Aur\u00e9lie Chantepie", "Mme Violaine Hacke", "Mme Maggy Legat", "M. Louis-Alexandre Ponthieu"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.dassault@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.olivierdassault.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/olivier.dassault/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/ @ODassault /", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/06/1951", "depute_suppleant": "M. Olivier Paccaud", "depute_profession": "Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9s", "depute_nom_tri": "DASSAULT", "depute_uid": "PA998", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "100", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er juin 1951 \u00e0 Boulogne-Billancourt\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.olivierdassault"}, {"depute_nom": "Mme Claire O'Petit", "depute_collaborateurs": ["M. Jim Dho\u00ebdt", "M. Fabrice Le Naour"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:claire.opetit@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.claireopetit.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "15/10/1949", "depute_suppleant": "M. Fabrice Le Naour", "depute_profession": "Retrait\u00e9e artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "O'PETIT", "depute_uid": "PA719364", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "304", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 octobre 1949 \u00e0 Epinay-sur-Seine\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "mmeclaireopetit"}, {"depute_nom": "M. Jean-Fran\u00e7ois Cesarini", "depute_collaborateurs": ["M. Damien Corrion", "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Flament"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-francois.cesarini@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jean-francois.cesarini@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Jean-Francois-Cesarini-Souad-Zitouni-1960230264254661/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "30/09/1970", "depute_suppleant": "Mme Souad Zitouni", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "CESARINI", "depute_uid": "PA721860", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "536", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 septembre 1970 \u00e0 Avignon\u00a0(Vaucluse)", "depute_id": "m.jeanfrancoiscesarini"}, {"depute_nom": "Mme Jeanine Dubi\u00e9", "depute_collaborateurs": [], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jeanine.dubie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeaninedubie.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeaninedubie2017/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "03/01/1958", "depute_suppleant": "M. Fran\u00e7ois Tabel", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "DUBI\u00c9", "depute_uid": "PA608292", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "191", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 3 janvier 1958 \u00e0 Lourdes\u00a0(Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)", "depute_id": "mmejeaninedubie"}, {"depute_nom": "M. Benjamin Dirx", "depute_collaborateurs": ["Mme Hanae Bonet", "M. Maxim Plat", "M. Bernard Zahra"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:benjamin.dirx@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/01/1979", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique-Laure Verraest", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "DIRX", "depute_uid": "PA722382", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "205", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 janvier 1979 \u00e0 Villefranche-sur-Saone \u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.benjamindirx"}, {"depute_nom": "Mme Nadia Essayan", "depute_collaborateurs": ["Mme Mathilde Karceles", "Mme Fran\u00e7oise Pr\u00e9vost", "M. Marc Siffert Sirvent", "M. Gabriel Vallet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nadia.essayan@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/nadia.essayan/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@nadiaessayan/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/06/1957", "depute_suppleant": "M. Philippe Debroye", "depute_profession": "Cadre associatif", "depute_nom_tri": "ESSAYAN", "depute_uid": "PA719044", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Cher", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "174", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 juin 1957 \u00e0 Dimbokro\u00a0(C\u00f4te d'Ivoire)", "depute_id": "mmenadiaessayan"}, {"depute_nom": "M. Benoit Simian", "depute_collaborateurs": ["Mme Nathalie Coulon", "Mme Aurore Picardo", "Mme Camille Reboul"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:benoit.simian@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@benoitsimian.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://benoitsimian.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/BSmedoc/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BenoitSimian/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/05/1983", "depute_suppleant": "Mme B\u00e9atrice Savin", "depute_profession": "Responsable formation - Cadre en ressources humaines", "depute_nom_tri": "SIMIAN", "depute_uid": "PA719592", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "416", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Ludon-M\u00e9doc", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes M\u00e9doc Estuaire"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 mai 1983 \u00e0 Bordeaux\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.benoitsimian"}, {"depute_nom": "Mme Sabine Rubin", "depute_collaborateurs": ["M. Charles Alonso", "M. Camille Court", "Mme Delphine Debord", "M. Vincent Pruvost"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sabine.rubin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/insoumis9309/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SabineRubinFI93/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/08/1960", "depute_suppleant": "M. Charles Alonso", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "RUBIN", "depute_uid": "PA721226", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "628", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmesabinerubin"}, {"depute_nom": "M. Roland Lescure", "depute_collaborateurs": ["Mme Capucine Berdah", "M. Tony Lopez", "M. Christopher Weissberg", "Mme Aigline de Ginestous"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:roland.lescure@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://rolandlescure.org", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/RolandLescure/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@rolandlescure/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/11/1966", "depute_suppleant": "Mme Pascale Richard", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "LESCURE", "depute_uid": "PA721134", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "634", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 novembre 1966 \u00e0 Paris 11\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.rolandlescure"}, {"depute_nom": "M. Alexis Corbi\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["M. Thomas Mettey", "Mme Delphine Vannier"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alexis.corbiere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.alexis-corbiere.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Alexiscorbiere/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@alexiscorbiere/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/08/1968", "depute_suppleant": "Mme Corinne Benabdallah", "depute_profession": "Professeur de lyc\u00e9e professionnel", "depute_nom_tri": "CORBI\u00c8RE", "depute_uid": "PA721210", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "603", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 ao\u00fbt 1968 \u00e0 B\u00e9ziers\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "m.alexiscorbiere"}, {"depute_nom": "Mme Nicole Le Peih", "depute_collaborateurs": ["Mme Paola Clou\u00e9-Sola", "Mme Annie Le Guellanff", "M. C\u00e9dric Martin"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicole.lepeih@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:le.peih.nicole@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/NicoleLePeih2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@NLePeih2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/09/1959", "depute_suppleant": "M. Raymond Le Brazidec", "depute_profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant", "depute_nom_tri": "LE PEIH", "depute_uid": "PA720342", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Morbihan", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "220", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Bretagne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 septembre 1959 \u00e0 Pontivy \u00a0(Morbihan)", "depute_id": "mmenicolelepeih"}, {"depute_nom": "Mme Genevi\u00e8ve Darrieussecq", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "04/03/1956", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "Mme Genevi\u00e8ve Darrieussecq", "depute_uid": "PA719914", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Landes", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 4 mars 1956 \u00e0 Dax\u00a0(Landes)", "depute_id": "mmegenevievedarrieussecq"}, {"depute_nom": "Mme Laurianne Rossi", "depute_collaborateurs": ["Mme Nadia Desbois", "M. Alexandre Fernandez", "Mme Marine Gossa"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Questeure, membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurianne.rossi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@lauriannerossi.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.lauriannerossi.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LaurianneRossiDeputee/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@lauriannerossi/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/05/1984", "depute_suppleant": "M. Fran\u00e7ois Lecointe", "depute_profession": "Cadre (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "ROSSI", "depute_uid": "PA721600", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "441", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Questeure de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 mai 1984 \u00e0 Toulon\u00a0(Var)", "depute_id": "mmelauriannerossi"}, {"depute_nom": "M. Fabien Lain\u00e9", "depute_collaborateurs": ["M. Antoine Courant", "M. Tristan Deguilhem", "M. Jules Jouaret"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Fabien.Laine@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/04/1976", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Commercial", "depute_nom_tri": "LAIN\u00c9", "depute_uid": "PA719918", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Landes", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "249", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0de Sanguinet, Landes", "Vice-pr\u00e9sident\u00a0de la communaut\u00e9 de communes des Grands Lacs"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 avril 1976 \u00e0 Arcachon\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.fabienlaine"}, {"depute_nom": "M. Jean-Louis Bourlanges", "depute_collaborateurs": ["Mme Clothilde Avenet-Tenneson", "M. Augustin Bernard-Roudeix", "Mme Ariane Cornut-Gentille"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-louis.bourlanges@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/07/1946", "depute_suppleant": "Mme Carole Guillerm", "depute_profession": "Retrait\u00e9 de la fonction publique", "depute_nom_tri": "BOURLANGES", "depute_uid": "PA721608", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "165", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 juillet 1946 \u00e0 Neuilly-Sur-Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.jeanlouisbourlanges"}, {"depute_nom": "M. Christophe Bouillon", "depute_collaborateurs": ["M. Cyril Blondel", "Mme M\u00e9lanie Boulanger", "Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Boutinaud", "M. Guillaume Coutey", "M. Emilien Renault"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.bouillon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@christophebouillon.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/03/1969", "depute_suppleant": "M. Bastien Coriton", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "BOUILLON", "depute_uid": "PA267233", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "520", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Seine-Maritime)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 mars 1969 \u00e0 Rouen\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "m.christophebouillon"}, {"depute_nom": "Mme Fadila Khattabi", "depute_collaborateurs": ["Mme Andr\u00e9a Khoshkhou", "Mme Corinne Royer", "M. Romain Viotti"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fadila.khattabi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/fadila.khattabi/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@KhattabiF/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/02/1962", "depute_suppleant": "M. Philippe Frei", "depute_profession": "Professeur d'anglais CFA", "depute_nom_tri": "KHATTABI", "depute_uid": "PA719186", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4te-d'Or", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "294", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Varois-et-Chaignot"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 23 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Montb\u00e9liard\u00a0(Doubs)", "depute_id": "mmefadilakhattabi"}, {"depute_nom": "Mme Emmanuelle Anthoine", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Deliry"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emmanuelle.anthoine@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:eanthoine@ladrome.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/07/1964", "depute_suppleant": "M. Christian Gauthier", "depute_profession": "Avocate", "depute_nom_tri": "ANTHOINE", "depute_uid": "PA719318", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dr\u00f4me", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "63", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Dr\u00f4me)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 juillet 1964 \u00e0 Saint-Vallier\u00a0(Dr\u00f4me)", "depute_id": "mmeemmanuelleanthoine"}, {"depute_nom": "M. Buon Tan", "depute_collaborateurs": ["M. Gr\u00e9goire Le Taillandier de Gabory"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:buon.tan@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.buon-tan.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "10/03/1967", "depute_suppleant": "Mme Alexandra Laffitte", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "TAN", "depute_uid": "PA721690", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "465", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Paris 13\u00e8me Arrondissement ", "Conseiller\u00a0de Paris, Paris"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 mars 1967 \u00e0 Phnom Penh\u00a0(Cambodge)", "depute_id": "m.buontan"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Peu", "depute_collaborateurs": ["M. David Benoussa\u00efd", "M. Jean-Jacques Boujot", "M. Lucas Fournier", "M. Dominique Sanchez"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.peu@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:stephane.peu@ville-saint-denis.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.stephanepeu.com", "type": "site"}, {"lien": "http://www.stephanepeu2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/stephanepeu/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@stephane1peu/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/07/1962", "depute_suppleant": "M. Farid A\u00efd", "depute_profession": "Employ\u00e9 administratif", "depute_nom_tri": "PEU", "depute_uid": "PA721270", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "589", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Denis", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Plaine Commune"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 juillet 1962 \u00e0 Pau\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)", "depute_id": "m.stephanepeu"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9rang\u00e8re Couillard", "depute_collaborateurs": ["Mme Kenette Bourienne", "M. Cl\u00e9ment Pinte", "M. NAJI YAHMDI"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:berangere.couillard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@berangere-couillard.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/BCouillard2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BCouillard2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/07/1986", "depute_suppleant": "M. Naj\u00ee Yahmdi", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "COUILLARD", "depute_uid": "PA719624", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "322", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 24 juillet 1986 \u00e0 Rennes\u00a0(Ille-et-Vilaine)", "depute_id": "mmeberangerecouillard"}, {"depute_nom": "M. Jean-Charles Colas-Roy", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9bastien Chanal", "M. Romain Giglio", "Mme Lucy Kerckaert", "M. Jimmy Panvert"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-charles.colas-roy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jean-charles.colas-roy@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/colas.roy.2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JCColasRoy/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/05/1978", "depute_suppleant": "Mme Pascale Virot", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "COLAS-ROY", "depute_uid": "PA719740", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "199", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Martin-d'H\u00e8res"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 mai 1978 \u00e0 Montpellier\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "m.jeancharlescolasroy"}, {"depute_nom": "M. Bruno Joncour", "depute_collaborateurs": ["Mme Alix Plac\u00e9"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.joncour@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bruno.joncour/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BJoncour/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/11/1953", "depute_suppleant": "Mme H\u00e9lo\u00efse Casas", "depute_profession": "Secr\u00e9taire administratif des affaires sanitaires et sociales", "depute_nom_tri": "JONCOUR", "depute_uid": "PA719210", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "179", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Brieuc", "Membre\u00a0de Saint-Brieuc Armor Agglom\u00e9ration"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 novembre 1953 \u00e0 Bizerte\u00a0(Tunisie)", "depute_id": "m.brunojoncour"}, {"depute_nom": "Mme Natalia Pouzyreff", "depute_collaborateurs": ["Mme Sandrine Burtschell", "Mme Laurence Mine", "M. Nicolas Turmeau"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:natalia.pouzyreff@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/02/1961", "depute_suppleant": "M. Pierre-Fran\u00e7ois Degand", "depute_profession": "Professeure de sciences physiques", "depute_nom_tri": "POUZYREFF", "depute_uid": "PA721916", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "228", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Limoges\u00a0(Haute-Vienne)", "depute_id": "mmenataliapouzyreff"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Vuilletet", "depute_collaborateurs": ["M. Franck Besson", "Mme Isabelle Mercier", "M. Arthur Nowicki"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}, {"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats et des groupes d'\u00e9tudes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732781", "id": "PO732781"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.vuilletet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/guillaume.vuilletet/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@g_vuilletet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/06/1967", "depute_suppleant": "Mme Delphine Drapeau", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "VUILLETET", "depute_uid": "PA721262", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "373", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 juin 1967 \u00e0 Beauvais\u00a0(Oise)", "depute_id": "m.guillaumevuilletet"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9milie Chalas", "depute_collaborateurs": ["M. Bertrand Biju-Duval", "Mme El\u00e9onore Calas", "M. Robin Quiles"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emilie.chalas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:emiliechalas2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/emiliechalasofficiel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@EmilieCChalas/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/10/1977", "depute_suppleant": "M. Jean-Pierre Arroyo", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "CHALAS", "depute_uid": "PA719748", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "485", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 octobre 1977 \u00e0 \u00c9chirolles\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "mmeemiliechalas"}, {"depute_nom": "Mme Brigitte Kuster", "depute_collaborateurs": ["Mme Fran\u00e7oise Aunon", "M. Hubert Jamault"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:brigitte.kuster@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.brigittekuster.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/brigitte.kuster.9/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Brigitte_Kuster/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/04/1959", "depute_suppleant": "M. Pierre Gaboriau", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "KUSTER", "depute_uid": "PA721506", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "138", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Paris 17\u00e8me Arrondissement", "Conseill\u00e8re\u00a0de Paris, Paris"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 avril 1959 \u00e0 Saint-Cloud\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmebrigittekuster"}, {"depute_nom": "Mme Florence Lasserre-David", "depute_collaborateurs": ["Mme Sandra Ossard"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:florence.lasserre-david@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:florence.lasserre@le64.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/06/1974", "depute_suppleant": "M. Philippe Jouvet", "depute_profession": "Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "LASSERRE-DAVID", "depute_uid": "PA720764", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "251", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Anglet", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Pays basque"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 juin 1974 \u00e0 Bayonne\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)", "depute_id": "mmeflorencelasserredavid"}, {"depute_nom": "Mme Jennifer De Temmerman", "depute_collaborateurs": ["M. Eddy Baheu", "Mme Sabrina Blondel", "M. R\u00e9mi Loison"], "depute_circo": "15", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jennifer.detemmerman@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/JenniferDeTemmermanXVNord/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "16/02/1977", "depute_suppleant": "M. Eddy Baheu", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "DE TEMMERMAN", "depute_uid": "PA720538", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "397", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 f\u00e9vrier 1977 \u00e0 Valenciennes\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmejenniferdetemmerman"}, {"depute_nom": "Mme Nathalie Bassire", "depute_collaborateurs": ["M. Jean Cadet", "Mme Nad\u00e8ge Schneeberger"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nathalie.bassire@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.nathaliebassire.re", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/nathbassire/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@NathalieBassire/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/01/1968", "depute_suppleant": "M. Jean Alain Cadet", "depute_profession": "Retrait\u00e9e de l'enseignement", "depute_nom_tri": "BASSIRE", "depute_uid": "PA721046", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9e", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "109", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(R\u00e9union)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 janvier 1968 \u00e0 Saint-Pierre\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "mmenathaliebassire"}, {"depute_nom": "M. Philippe Folliot", "depute_collaborateurs": ["M. Florian Demarest", "M. J\u00e9r\u00e9my Haddad", "Mme Marie-Laure Laustriat", "Mme Amna Naas", "Mme Muriel Roques Etienne"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.folliot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@philippe-folliot.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.philippe-folliot.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/philippe.folliot.14/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@philippefolliot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/07/1963", "depute_suppleant": "Mme Muriel Roques-Etienne", "depute_profession": "Directeur d'un organisme de financement du logement social", "depute_nom_tri": "FOLLIOT", "depute_uid": "PA267673", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Tarn", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "469", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Pierre-de-Trivisy", "Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Tarn)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 juillet 1963 \u00e0 Albi\u00a0(Tarn)", "depute_id": "m.philippefolliot"}, {"depute_nom": "M. Philippe Michel-Kleisbauer", "depute_collaborateurs": ["Mme Pauline Belhamani Berbar", "M. Grigori Michel", "Mme Sandrine Tavascia"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Philippe.Michel-Kleisbauer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.philippe-michel.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/philippemichelkleisbauer/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@philippemichel1/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/03/1969", "depute_suppleant": "Mme Catherine Blanc", "depute_profession": "Conseiller juridique", "depute_nom_tri": "MICHEL-KLEISBAUER", "depute_uid": "PA721734", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "259", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 mars 1969 \u00e0 Draguignan\u00a0(Var)", "depute_id": "m.philippemichelkleisbauer"}, {"depute_nom": "Mme Ya\u00ebl Braun-Pivet", "depute_collaborateurs": ["M. Tanguy Buche", "M. Vincent Cesario", "M. Michel Mazars", "Mme Val\u00e9rie Singer"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO402232", "id": "PO402232"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yael.braun-pivet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/yaelBraunPivet/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@YaelBRAUNPIVET/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/12/1970", "depute_suppleant": "M. Damien Derelle", "depute_profession": "Avocate", "depute_nom_tri": "BRAUN-PIVET", "depute_uid": "PA721908", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "481", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 Nancy\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "mmeyaelbraunpivet"}, {"depute_nom": "Mme Sabine Thillaye", "depute_collaborateurs": ["M. BENJAMIN BOUSQUET", "Mme Marie-Sixte Imbert", "M. Arthur Le Ber", "Mme Juliette Rault"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sabine.thillaye@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.sabinethillaye2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/SabineThillaye/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SabineThillaye/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/05/1959", "depute_suppleant": "M. Abel Pires", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "THILLAYE", "depute_uid": "PA719822", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "222", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 mai 1959 \u00e0 Remscheid\u00a0(Allemagne)", "depute_id": "mmesabinethillaye"}, {"depute_nom": "Mme C\u00e9cile Rilhac", "depute_collaborateurs": ["M. Fran\u00e7ois Bechieau", "M. Karim Boulkhoubz"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cecile.rilhac@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/profile.php?id=100017133168739/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Cecile_Rilhac/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/04/1974", "depute_suppleant": "Mme Sylvie Bouhrara", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "RILHAC", "depute_uid": "PA720900", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "344", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 21 avril 1974 \u00e0 paris 15\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmececilerilhac"}, {"depute_nom": "M. Julien Borowczyk", "depute_collaborateurs": ["M. Gervais Bouchard", "Mme Auriane Gourbeyre", "M. Corentin Tholoniat"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:julien.borowczyk@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:julien.borowczyk@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:dr.borowczyk@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.julienborowczyk.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/100017706129942/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JulienBorowczyk/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/05/1979", "depute_suppleant": "Mme Sandra Liebart", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "BOROWCZYK", "depute_uid": "PA719980", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "387", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 mai 1979 \u00e0 Montbrison \u00a0(Loire)", "depute_id": "m.julienborowczyk"}, {"depute_nom": "Mme Anne Brugnera", "depute_collaborateurs": ["M. Sven Grillet", "M. Guillaume Magnier", "Mme Anne Rochette"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne.brugnera@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.annebrugnera.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Anne-Brugnera /", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AnneBrugnera/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/11/1970", "depute_suppleant": "M. Nicolas De Barjac", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "BRUGNERA", "depute_uid": "PA721328", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "434", "depute_autresmandats": ["Conseill\u00e8re de la M\u00e9tropole de Lyon\u00a0(Lyon)", "Membre du Conseil municipal de Lyon 3e Arrondissement"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 novembre 1970 \u00e0 Versailles\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "mmeannebrugnera"}, {"depute_nom": "M. Serge Letchimy", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-Mich\u00e8le Appoline-Darsi\u00e8res", "M. Willy Beauvallet", "Mme \u00c9milie L\u00e9a Marion Collas", "M. Mathieu Cordemy", "M. Gilles Delbois"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:serge.letchimy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/01/1953", "depute_suppleant": "M. Didier Laguerre", "depute_profession": "Urbaniste", "depute_nom_tri": "LETCHIMY", "depute_uid": "PA337483", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Martinique", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "501", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 janvier 1953 \u00e0 Gros Morne\u00a0(Martinique)", "depute_id": "m.sergeletchimy"}, {"depute_nom": "M. Yannick Favennec Becot", "depute_collaborateurs": ["Mme Emmanuelle Boutang", "Mme Elo\u00efse Kambrun", "Mme Nathalie Ozanne"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yannick.favennec@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:favennec.yannick@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.favennecactualite.com", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@yfavennec/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/08/1958", "depute_suppleant": "M. Bruno Lestas", "depute_profession": "Directeur de cabinet", "depute_nom_tri": "FAVENNEC BECOT", "depute_uid": "PA267042", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Mayenne", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "112", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Pays de la Loire)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Chaudron-en-Mauges\u00a0(Maine-et-Loire)", "depute_id": "m.yannickfavennecbecot"}, {"depute_nom": "Mme Na\u00efma Moutchou", "depute_collaborateurs": ["Mme Emilia Capitaine", "M. Juan Diaz del Cano", "Mme Mathilde Laurent"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:naima.moutchou@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/11/1980", "depute_suppleant": "M. Etienne Ravier", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "MOUTCHOU", "depute_uid": "PA720908", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "329", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 4 novembre 1980 \u00e0 Ermont\u00a0(Val-d'Oise)", "depute_id": "mmenaimamoutchou"}, {"depute_nom": "M. Jean-Pierre Door", "depute_collaborateurs": ["M. J\u00e9r\u00f4me Azcarate", "Mme V\u00e9ronique Door", "Mme Annick Pericouche-Chaton"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-pierre.door@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:doorjp@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "01/04/1942", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Neraud", "depute_profession": "Cardiologue", "depute_nom_tri": "DOOR", "depute_uid": "PA267289", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loiret", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "81", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0de Montargis, Loiret", "Pr\u00e9sident\u00a0de l'agglom\u00e9ration Montargoise et Rives du Loing"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er avril 1942 \u00e0 Sully-sur-Loire\u00a0(Loiret)", "depute_id": "m.jeanpierredoor"}, {"depute_nom": "M. Pierre Vatin", "depute_collaborateurs": ["Mme Danielle Carlier", "Mme Maryline Lima", "Mme Delphine Morelle-Hanryon", "M. Tariel Vatchadz\u00e9"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.vatin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pierrevatin/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "21/08/1967", "depute_suppleant": "M. Lucien Degauchy", "depute_profession": "Permanent politique", "depute_nom_tri": "VATIN", "depute_uid": "PA720586", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "31", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Saint-Quentin\u00a0(Aisne)", "depute_id": "m.pierrevatin"}, {"depute_nom": "M. Michel Castellani", "depute_collaborateurs": ["M. Matthieu Colombani", "M. Ange Pastinelli"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.castellani@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:miche.castellani@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@Castellani_/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/09/1945", "depute_suppleant": "Mme Juliette Ponzevera", "depute_profession": "Professeur des Universit\u00e9s", "depute_nom_tri": "CASTELLANI", "depute_uid": "PA719138", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Corse", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "649", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bastia"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 septembre 1945 \u00e0 Bastia\u00a0(Haute-Corse)", "depute_id": "m.michelcastellani"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Girardin", "depute_collaborateurs": ["M. St\u00e9phane Joly", "M. Steven Pruneta"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.girardin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/02/1962", "depute_suppleant": "Mme Michelle B\u00e9nard-Louis", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "GIRARDIN", "depute_uid": "PA720222", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "219", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 S\u00e9zanne\u00a0(Marne)", "depute_id": "m.ericgirardin"}, {"depute_nom": "M. M'jid El Guerrab", "depute_collaborateurs": ["Mme Elsa Carneiro Alves", "M. Alexis Fourmont"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mjid.elguerrab@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@mjidelguerrab.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://mjidelguerrab.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/mjidelguerrab/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@elguerrab_mjid/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/04/1983", "depute_suppleant": "Mme Samia Kasmi", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "EL GUERRAB", "depute_uid": "PA720996", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "640", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 avril 1983 \u00e0 Aurillac\u00a0(Cantal)", "depute_id": "m.mjidelguerrab"}, {"depute_nom": "M. Vincent Rolland", "depute_collaborateurs": ["Mme Claudie Blanc-Eberhart", "Mme C\u00e9cile Petralia", "Mme Sandrine Poignet", "M. Fabrice Salito"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:vincent.rolland@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:vincent-rolland@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "01/02/1970", "depute_suppleant": "Mme Claudie Blanc-Eberhart", "depute_profession": "Collaborateur parlementaire", "depute_nom_tri": "ROLLAND", "depute_uid": "PA266808", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Savoie", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "128", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Savoie)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er f\u00e9vrier 1970 \u00e0 Moutiers\u00a0(Savoie)", "depute_id": "m.vincentrolland"}, {"depute_nom": "Mme Monica Michel", "depute_collaborateurs": ["M. Oscar Damaso", "Mme Flore Hennion", "Mme Jo\u00eblle Petit"], "depute_circo": "16", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:monica.michel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mg.michel3@icloud.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MonicaMichelEM/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "16/04/1955", "depute_suppleant": "M. J\u00e9r\u00f4me Santilli", "depute_profession": "Directrice commerciale", "depute_nom_tri": "MICHEL", "depute_uid": "PA719130", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "244", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 avril 1955 \u00e0 Victoria\u00a0(Seychelles)", "depute_id": "mmemonicamichel"}, {"depute_nom": "Mme Stella Dupont", "depute_collaborateurs": ["Mme H\u00e9l\u00e8ne BIERI", "M. S\u00e9bastien Boussion", "M. Maxime Cermack"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stella.dupont@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/stelladupont/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@stelladupont/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/11/1973", "depute_suppleant": "M. Marc Goua", "depute_profession": "Comptable", "depute_nom_tri": "DUPONT", "depute_uid": "PA643175", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "527", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Chalonnes-sur-Loire", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Loire Layon Aubance"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 3 novembre 1973 \u00e0 Angers\u00a0(Maine-et-Loire)", "depute_id": "mmestelladupont"}, {"depute_nom": "M. Hubert Wulfranc", "depute_collaborateurs": ["Mme Fatima Bela\u00efdi", "M. Jonathan Thirel"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:hubert.wulfranc@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/12/1956", "depute_suppleant": "Mme Chlo\u00e9 Argentin", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "WULFRANC", "depute_uid": "PA722110", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "585", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Rouen\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "m.hubertwulfranc"}, {"depute_nom": "Mme Sira Sylla", "depute_collaborateurs": ["Mme Lucette Fr\u00e9ry", "M. Fady Henine", "M. Hamadi Kont\u00e9", "Mme Astel Niang", "M. Jean-R\u00e9my Truc-Hermel"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sira.sylla@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@sirasylla76/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/03/1980", "depute_suppleant": "M. Yanis Khalifa", "depute_profession": "Avocate", "depute_nom_tri": "SYLLA", "depute_uid": "PA722118", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "291", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 mars 1980 \u00e0 Rouen\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "mmesirasylla"}, {"depute_nom": "M. Thomas Rudigoz", "depute_collaborateurs": ["Mme El\u00e9onore Branchy-Carri\u00e8re", "Mme Sandra Mondon", "M. Thomas Montmessin"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thomas.rudigoz@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:trudigoz2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/thomas.rudigoz/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@trudigoz/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/01/1971", "depute_suppleant": "Mme Laetitia Lafay", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "RUDIGOZ", "depute_uid": "PA722292", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "546", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lyon 5\u00e8me Arrondissement", "Membre du Conseil municipal de Lyon", "Conseiller de la M\u00e9tropole de Lyon\u00a0(Lyon)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 janvier 1971 \u00e0 Lyon\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.thomasrudigoz"}, {"depute_nom": "M. Micka\u00ebl Nogal", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-Claire Constans", "Mme Amandine Pasquier"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mickael.nogal@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.mickaelnogal.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/deputemickaelnogal//", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@mickaelnogal/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/11/1990", "depute_suppleant": "Mme Marie-Claire Constans", "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "NOGAL", "depute_uid": "PA719520", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "548", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 novembre 1990 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.mickaelnogal"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Thomas", "depute_collaborateurs": ["M. Sylvain Gony", "M. Etienne Le Norcy"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.thomas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/01/1968", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Raynaud", "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "THOMAS", "depute_uid": "PA720830", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Puy-de-D\u00f4me", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "534", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 21 janvier 1968 \u00e0 Desertines\u00a0(Allier)", "depute_id": "mmevaleriethomas"}, {"depute_nom": "M. Jean-Fran\u00e7ois Portarrieu", "depute_collaborateurs": ["M. Patrick Barrau", "M. J\u00e9r\u00e9my Haddad", "M. Yoann Peres"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-francois.portarrieu@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://portarrieu.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@jfportarrieu/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/10/1965", "depute_suppleant": "Mme Isabelle Gayraud", "depute_profession": "Journaliste", "depute_nom_tri": "PORTARRIEU", "depute_uid": "PA719528", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "645", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 octobre 1965 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.jeanfrancoisportarrieu"}, {"depute_nom": "M. L\u00e9na\u00efck Adam", "depute_collaborateurs": ["Mme Virginie Prufer"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:lenaick.adam@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/lenaick.adam/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@LenaickADAM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/02/1992", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique Jacaria", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (entreprises priv\u00e9e)", "depute_nom_tri": "ADAM", "depute_uid": "PA721036", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Guyane", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "357", "depute_autresmandats": ["Membre du de l'Assembl\u00e9e de Guyane"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 f\u00e9vrier 1992 \u00e0 Saint Laurent du Maroni\u00a0(Guyane)", "depute_id": "m.lenaickadam"}, {"depute_nom": "M. Xavier Batut", "depute_collaborateurs": ["Mme Carole Devaux", "M. Didier Polin", "M. Eric Rucklin"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:xavier.batut@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@xavierbatut.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/xavier.batut10/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@XavierBatut/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/12/1976", "depute_suppleant": "Mme Carole Devaux", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BATUT", "depute_uid": "PA721522", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "625", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Cr\u00e9teil\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.xavierbatut"}, {"depute_nom": "M. Marc Le Fur", "depute_collaborateurs": ["Mme B\u00e9atrice Boulanger", "M. St\u00e9phane De Sallier Dupin", "M. Fabrice Layer", "M. Corentin Le Fur"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marc.lefur@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.marclefur.bzh", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/marclefur2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@marclefur/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/11/1956", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane De Sallier Dupin", "depute_profession": "Sous-pr\u00e9fet", "depute_nom_tri": "LE FUR", "depute_uid": "PA1874", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "96", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Bretagne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 novembre 1956 \u00e0 Dakar\u00a0(S\u00e9n\u00e9gal)", "depute_id": "m.marclefur"}, {"depute_nom": "Mme Laurence Vanceunebrock-Mialon", "depute_collaborateurs": ["Mme Sonia Ben Reguiga", "Mme Laurence Chicois", "M. Dominique Walfard de S\u00e8de"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurence.vanceunebrock-mialon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:2ecirco2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LaurenceVanceunebrockMialon/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Laudubray/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/05/1970", "depute_suppleant": "Mme Annick Boulet", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "VANCEUNEBROCK-MIALON", "depute_uid": "PA718728", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Allier", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "292", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 mai 1970 \u00e0 Avion\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "mmelaurencevanceunebrockmialon"}, {"depute_nom": "M. Laurent Furst", "depute_collaborateurs": ["M. Jean Biehler", "Mme Nad\u00e8ge Heiligenstein", "M. Eric de La Fouchardi\u00e8re"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurent.furst@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.laurentfurst.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/profile.php?id=100008830864450/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "19/05/1965", "depute_suppleant": "M. Philippe Meyer", "depute_profession": "Directeur d'h\u00f4pital", "depute_nom_tri": "FURST", "depute_uid": "PA266774", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "80", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Molsheim", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes de la r\u00e9gion de Molsheim-Mutzig"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 mai 1965 \u00e0 Colmar\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.laurentfurst"}, {"depute_nom": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss", "depute_collaborateurs": ["Mme Julie Hoffmann", "M. Christian Klipfel", "Mme St\u00e9phanie Motz", "Mme Sophie Paillard"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederic.reiss@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:reiss.depute@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.fredericreiss.net", "type": "site"}], "depute_ddn": "12/11/1949", "depute_suppleant": "M. Paul Heintz", "depute_profession": "Agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques", "depute_nom_tri": "REISS", "depute_uid": "PA266776", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "77", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 novembre 1949 \u00e0 Haguenau\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "m.fredericreiss"}, {"depute_nom": "M. Jean-Christophe Lagarde", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Fran\u00e7ois Chevalier", "M. S\u00e9bastien Gu\u00e9rin", "Mme Aur\u00e9lie Herz", "M. Thomas Richard"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-christophe.lagarde@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:maire@drancy.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jclagarde.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanchristophe.lagarde.3/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jclagarde/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/10/1967", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane Salini", "depute_profession": "Attach\u00e9 de direction", "depute_nom_tri": "LAGARDE", "depute_uid": "PA268019", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "135", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Drancy", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Paris"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 octobre 1967 \u00e0 Ch\u00e2tellerault\u00a0(Vienne)", "depute_id": "m.jeanchristophelagarde"}, {"depute_nom": "M. Jean-Paul Dufr\u00e8gne", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Marc Dumont", "Mme Val\u00e9rie Gouby"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-paul.dufregne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.dufregne2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Dufregne2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JP_Dufregne/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/03/1958", "depute_suppleant": "Mme Val\u00e9rie Gouby", "depute_profession": "Conseiller d'entreprise", "depute_nom_tri": "DUFR\u00c8GNE", "depute_uid": "PA718720", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Allier", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "591", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Allier)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 mars 1958 \u00e0 Saint-Menoux\u00a0(Allier)", "depute_id": "m.jeanpauldufregne"}, {"depute_nom": "M. Jean-Luc Reitzer", "depute_collaborateurs": ["Mme Alexandra Gutzwiller", "Mme Christiane Muller", "M. Charles-Emmanuel Reitzer", "Mme Mich\u00e8le Reitzer"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-luc.reitzer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jeanluc.reitzer@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.depute-reitzer.net", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jlrdepute/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JL_Reitzer/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/12/1951", "depute_suppleant": "Mme Pascale Schmidiger", "depute_profession": "Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales", "depute_nom_tri": "REITZER", "depute_uid": "PA2529", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haut-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "75", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Altkirch", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9s de communes du Sundgau"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Altkirch\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.jeanlucreitzer"}, {"depute_nom": "M. S\u00e9bastien Jumel", "depute_collaborateurs": ["Mme Elodie Anger", "M. Damien Becquart", "Mme Fatima Bela\u00efdi"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sebastien.jumel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sebastien.jumel.9/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sebastienjumel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/12/1971", "depute_suppleant": "M. Laurent Jacques", "depute_profession": "Permanent politique", "depute_nom_tri": "JUMEL", "depute_uid": "PA722202", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "583", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Dieppe", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Dieppe Maritime"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 d\u00e9cembre 1971 \u00e0 Saint-Adresse\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "m.sebastienjumel"}, {"depute_nom": "M. Thierry Sol\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["M. Mathieu Barbot", "M. Antoine De Jerphanion", "M. Charles-Antoine Depardon"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Questeur, membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}, {"qualite": "Questeur, membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'Assembl\u00e9e nationale", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732768", "id": "PO732768"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thierry.solere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:thierry.solere@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://solere.blogs.com", "type": "site"}, {"lien": "http://thierrysolere.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/tsolere/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@solere92/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/08/1971", "depute_suppleant": "M. Jean-Michel Cohen", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur", "depute_nom_tri": "SOL\u00c8RE", "depute_uid": "PA346876", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "123", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Ile-de-France)"], "depute_bureau": "Questeur de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 ao\u00fbt 1971 \u00e0 Nantes\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "m.thierrysolere"}, {"depute_nom": "M. Alexandre Freschi", "depute_collaborateurs": ["Mme Charlotte Pautet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alexandre.freschi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:a.freschi@outlook.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Alexandre.V.Freschi/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "17/05/1979", "depute_suppleant": "Mme St\u00e9phanie Oris\u00e9-Bri\u00e9da", "depute_profession": "Dirigeant de soci\u00e9t\u00e9", "depute_nom_tri": "FRESCHI", "depute_uid": "PA720030", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Lot-et-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "474", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Castelnau-sur-Gupie"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 mai 1979 \u00e0 Marmande\u00a0(Lot-et-Garonne)", "depute_id": "m.alexandrefreschi"}, {"depute_nom": "M. Mansour Kamardine", "depute_collaborateurs": ["M. Xavier Jaglin", "M. Rahaty Binti Tadjidini"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mansour.kamardine@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mansour@mkamardine.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.mansour-kamardine.net", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MansourKamardine2017/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "23/03/1959", "depute_suppleant": "Mme Rahaty Tadjidini", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "KAMARDINE", "depute_uid": "PA267901", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Mayotte", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "98", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 mars 1959 \u00e0 Sada\u00a0(Mayotte)", "depute_id": "m.mansourkamardine"}, {"depute_nom": "M. Jean-No\u00ebl Barrot", "depute_collaborateurs": ["Mme Delphine Scaini", "M. Edgar Tilly"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-noel.barrot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/05/1983", "depute_suppleant": "Mme Anne Grignon", "depute_profession": "Professeur de facult\u00e9", "depute_nom_tri": "BARROT", "depute_uid": "PA721836", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "167", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 mai 1983 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.jeannoelbarrot"}, {"depute_nom": "M. Bruno Le Maire", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "15/04/1969", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Grands corps de l'\u00c9tat", "depute_nom_tri": "M. Bruno Le Maire", "depute_uid": "PA331481", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Eure", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 15 avril 1969 \u00e0 Neuilly-sur-Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.brunolemaire"}, {"depute_nom": "M. Philippe Chalumeau", "depute_collaborateurs": ["M. Yann Boulay", "M. Arnaud Roy"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.chalumeau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.philippechalumeau2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ChalumeauPhilippe/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Chalumeau_P/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/11/1963", "depute_suppleant": "Mme Elisa Hauet", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "CHALUMEAU", "depute_uid": "PA719790", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "444", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 novembre 1963 \u00e0 Rochefort\u00a0(Charente-Maritime)", "depute_id": "m.philippechalumeau"}, {"depute_nom": "M. Fabien Di Filippo", "depute_collaborateurs": ["M. Louis Chavialle", "Mme Audrey Levavasseur", "Mme Christelle Pilleux"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabien.difilippo@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:fabiendifilippo@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "23/08/1986", "depute_suppleant": "M. J\u00e9r\u00f4me End", "depute_profession": "Cadre du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "DI FILIPPO", "depute_uid": "PA720386", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "13", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sarrebourg", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Sarrebourg Moselle Sud"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 ao\u00fbt 1986 \u00e0 Sarrebourg\u00a0(Moselle)", "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"depute_nom": "Mme Brigitte Bourguignon", "depute_collaborateurs": ["Mme Martine Beaudraps", "M. Romain Brochard", "Mme H\u00e9l\u00e8ne Dutriaux", "Mme Val\u00e9rie Lacabanne", "Mme Katia Lotin"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:brigitte.bourguignon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:brigitte.bourguignon@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/03/1959", "depute_suppleant": "M. Ludovic Loquet", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "BOURGUIGNON", "depute_uid": "PA608083", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "334", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Marquise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 21 mars 1959 \u00e0 Boulogne-sur-Mer\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "mmebrigittebourguignon"}, {"depute_nom": "Mme Sereine Mauborgne", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9bastien Masteau", "Mme Nathalie Sokoloff", "M. Mika\u00ebl Vermes"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sereine.mauborgne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/SereineMauborgneREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sereineenmarche/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/05/1972", "depute_suppleant": "M. Mika\u00ebl Vermes", "depute_profession": "Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "MAUBORGNE", "depute_uid": "PA721726", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "438", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 3 mai 1972 au  Mans\u00a0(Sarthe)", "depute_id": "mmesereinemauborgne"}, {"depute_nom": "M. Daniel Labaronne", "depute_collaborateurs": ["M. St\u00e9phane Merceron"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:daniel.labaronne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence.daniel.labaronne@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/danielabaronne2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@LabaronneDaniel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/07/1955", "depute_suppleant": "Mme Claire Michel", "depute_profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences", "depute_nom_tri": "LABARONNE", "depute_uid": "PA719798", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "342", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bl\u00e9r\u00e9", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Bl\u00e9r\u00e9 Val de Cher"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 juillet 1955 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.daniellabaronne"}, {"depute_nom": "Mme Sandrine Le Feur", "depute_collaborateurs": ["M. Xavier Denis", "M. Franck Deveaux", "Mme Aude Goarnisson", "M. Julien Godec"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sandrine.lefeur@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:sandrine.le-feur@en-marche.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/03/1991", "depute_suppleant": "M. Franck Deveaux", "depute_profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant", "depute_nom_tri": "LE FEUR", "depute_uid": "PA719412", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "286", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 mars 1991 \u00e0 Saint Brieuc\u00a0(C\u00f4tes-d'Armor)", "depute_id": "mmesandrinelefeur"}, {"depute_nom": "Mme Liliana Tanguy", "depute_collaborateurs": ["Mme Gu\u00e9na\u00eblle Lauden", "M. Fran\u00e7ois-Xavier Le Rhun", "Mme C\u00e9line Niemietz"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:liliana.tanguy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.lilianetanguy.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@LilianeTanguyAN/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/03/1967", "depute_suppleant": "M. Georges Castel", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "TANGUY", "depute_uid": "PA719550", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "398", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Combrit", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Pays Bigouden Sud"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 mars 1967 \u00e0 Pancevo\u00a0(SERBIE)", "depute_id": "mmelilianatanguy"}, {"depute_nom": "Mme Aude Amadou", "depute_collaborateurs": ["M. Antoine Brandalac", "M. Sylvain Gatt"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aude.amadou@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@audeamadou.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/AudeAmadou2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AudeAmadou/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/02/1980", "depute_suppleant": "M. Pascal Gentil", "depute_profession": "Ex-sportive de haut niveau", "depute_nom_tri": "AMADOU", "depute_uid": "PA720124", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "409", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 f\u00e9vrier 1980 \u00e0 Coutances\u00a0(Manche)", "depute_id": "mmeaudeamadou"}, {"depute_nom": "M. Fabrice Le Vigoureux", "depute_collaborateurs": ["Mme Alicia Gerber", "Mme Anne-Sophie Kerjean", "Mme Manon Marcadet"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabrice.levigoureux@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LeVigoureuxF/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "27/08/1969", "depute_suppleant": "Mme Karine Villey-Desmeserets", "depute_profession": "Professeur des Universit\u00e9s", "depute_nom_tri": "LE VIGOUREUX", "depute_uid": "PA719006", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Calvados", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "468", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 ao\u00fbt 1969 \u00e0 Caen\u00a0(Calvados)", "depute_id": "m.fabricelevigoureux"}, {"depute_nom": "M. Erwan Balanant", "depute_collaborateurs": ["M. Dominique Le Pennec", "Mme Lova Rajaoarinelina"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:erwan.balanant@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/02/1971", "depute_suppleant": "Mme Manon Trusgnach", "depute_profession": "Photographe et r\u00e9alisateur", "depute_nom_tri": "BALANANT", "depute_uid": "PA719558", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "162", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Quimperl\u00e9", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Quimperl\u00e9 Communaut\u00e9"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 f\u00e9vrier 1971 \u00e0 Lorient\u00a0(Morbihan)", "depute_id": "m.erwanbalanant"}, {"depute_nom": "M. Christian Jacob", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9nard", "M. Patrick Hajzler", "M. Olivier Lavenka", "Mme Corinne Michel", "M. Herv\u00e9 Patron"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christian.jacob@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/12/1959", "depute_suppleant": "M. Ghislain Bray", "depute_profession": "Agriculteur", "depute_nom_tri": "JACOB", "depute_uid": "PA1695", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "94", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Provins"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Rozay-en-Brie\u00a0(Seine-et-Marne)", "depute_id": "m.christianjacob"}, {"depute_nom": "M. Pierre Dharr\u00e9ville", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Jacques Boujot", "Mme Nathalie Lefebvre", "Mme Marie-France Nunez"], "depute_circo": "13", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.dharreville@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/06/1975", "depute_suppleant": "M. Gaby Charroux", "depute_profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "DHARR\u00c9VILLE", "depute_uid": "PA718926", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "592", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 juin 1975 \u00e0 Nanterre\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.pierredharreville"}, {"depute_nom": "M. Olivier Gaillard", "depute_collaborateurs": ["Mme La\u00ebtitia Ferrero", "M. Guillaume Ramon", "M. Guillaume Ramon", "Mme Guenaelle Thiery"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.gaillard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "28/02/1967", "depute_suppleant": "Mme Catherine Dauf\u00e8s-Roux", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "GAILLARD", "depute_uid": "PA719480", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gard", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "243", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Gard)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 f\u00e9vrier 1967 \u00e0 N\u00eemes\u00a0(Gard)", "depute_id": "m.oliviergaillard"}, {"depute_nom": "Mme V\u00e9ronique Louwagie", "depute_collaborateurs": ["Mme Annie Cote", "Mme Amandine Ferrand"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:veronique.louwagie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:velouwagie@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.veroniquelouwagie.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@VeroLouwagie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/03/1961", "depute_suppleant": "M. Vincent S\u00e9gouin", "depute_profession": "Expert-comptable", "depute_nom_tri": "LOUWAGIE", "depute_uid": "PA608016", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Orne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "97", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Aigle", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes des Pays de l'Aigle"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 mars 1961 \u00e0 Buis sur Damville\u00a0(Eure)", "depute_id": "mmeveroniquelouwagie"}, {"depute_nom": "Mme Nadia Hai", "depute_collaborateurs": ["Mme Moufida Goucha", "Mme Nelly Gu\u00e9ho", "Mme Feriel Herlaut", "M. Moussa Ouarouss"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nadia.hai@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:nadia.hai@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/NadiaHai7811/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@NadiaHai78/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/03/1980", "depute_suppleant": "M. Moussa Ouarouss", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "HAI", "depute_uid": "PA722054", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "349", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 mars 1980 \u00e0 Trappes\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "mmenadiahai"}, {"depute_nom": "M. Joaquim Pueyo", "depute_collaborateurs": ["M. Guillaume Bod\u00e9", "Mme Vanessa Bournel", "Mme Catherine Gallerand", "M. Thomas Le Bihan-Jeannot", "M. Vincent Van der Linden"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:joaquim.pueyo@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "30/05/1950", "depute_suppleant": "Mme Chantal Jourdan", "depute_profession": "Retrait\u00e9 de la fonction publique", "depute_nom_tri": "PUEYO", "depute_uid": "PA608011", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Orne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "516", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Alen\u00e7on", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 urbaine d'Alen\u00e7on"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 mai 1950 \u00e0 Alen\u00e7on\u00a0(Orne)", "depute_id": "m.joaquimpueyo"}, {"depute_nom": "Mme Marie Gu\u00e9venoux", "depute_collaborateurs": ["Mme Louise Brossollet", "M. Chris Chenebault", "M. Sofiane Seridji"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732758", "id": "PO732758"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie.guevenoux@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://marie-guevenoux.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GuevenouxMarie/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@mguevenoux/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/11/1976", "depute_suppleant": "M. Christian Chardonnet", "depute_profession": "Collaborateur politique", "depute_nom_tri": "GU\u00c9VENOUX", "depute_uid": "PA721880", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "307", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 novembre 1976 \u00e0 Amiens\u00a0(Somme)", "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"depute_nom": "M. Stanislas Guerini", "depute_collaborateurs": ["M. Paul Fleurance", "M. Vincent Malapert", "Mme L\u00e9a Soldermann"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stanislas.guerini@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:stanislas.guerini@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.stanislasguerini.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/StanGuerini/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@StanGuerini/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/05/1982", "depute_suppleant": "Mme Margaux Pech", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "GUERINI", "depute_uid": "PA721498", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "293", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 mai 1982 \u00e0 Paris 15\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.stanislasguerini"}, {"depute_nom": "M. Pierre-Alain Raphan", "depute_collaborateurs": ["M. Oualid Arar", "M. Bruno Lac\u00f4te", "M. Yassin Lamaoui", "M. Fran\u00e7ois Vial"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre-alain.raphan@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/04/1983", "depute_suppleant": "M. Sylvie Gibert", "depute_profession": "Directeur d'un cabinet de conseil", "depute_nom_tri": "RAPHAN", "depute_uid": "PA721888", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "269", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 avril 1983 \u00e0 Choisy-le-Roi\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.pierrealainraphan"}, {"depute_nom": "Mme Catherine Osson", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Calais", "Mme Nawelle Dribine", "M. St\u00e9phane Thiery"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:catherine.osson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@Ossoncatherine/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/02/1974", "depute_suppleant": "M. Djamel Kerrouche", "depute_profession": "Directrice d'\u00e9cole", "depute_nom_tri": "OSSON", "depute_uid": "PA720492", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "570", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Wattrelos"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 f\u00e9vrier 1974 \u00e0 Croix\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmecatherineosson"}, {"depute_nom": "M. Fabien Roussel", "depute_collaborateurs": ["M. Simon Agnoletti", "M. Jean-Jacques Boujot"], "depute_circo": "20", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabien.roussel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@rousselfabien.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://rousselfabien.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Roussel2015/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Fabien_Rssl/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/04/1969", "depute_suppleant": "M. Alain Bocquet", "depute_profession": "Attach\u00e9 parlementaire", "depute_nom_tri": "ROUSSEL", "depute_uid": "PA720692", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "590", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Amand-les-Eaux", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de la Porte du Hainaut"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 avril 1969 \u00e0 B\u00e9thune\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.fabienroussel"}, {"depute_nom": "Mme Nicole Trisse", "depute_collaborateurs": ["Mme Cl\u00e9mence Taillan", "M. Jean-Luc Toulza"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicole.gries-trisse@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/06/1963", "depute_suppleant": "M. Fran\u00e7ois Bourbeau", "depute_profession": "Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical", "depute_nom_tri": "TRISSE", "depute_uid": "PA720394", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "446", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 juin 1963 \u00e0 Sarreguemines\u00a0(Moselle)", "depute_id": "mmenicoletrisse"}, {"depute_nom": "M. Michel Delpon", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Philippe Bartal", "Mme Emilie Lo-Guidice", "Mme Denise Menard", "Mme Isabelle Verot-Besnault"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.delpon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:michel.delpon@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/micheldelpon/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@micheldelpon/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/08/1949", "depute_suppleant": "Mme Denise M\u00e9nard", "depute_profession": "Retrait\u00e9 salari\u00e9 du priv\u00e9", "depute_nom_tri": "DELPON", "depute_uid": "PA719258", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dordogne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "437", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Lafitte\u00a0(Tarn-et-Garonne)", "depute_id": "m.micheldelpon"}, {"depute_nom": "Mme Delphine O", "depute_collaborateurs": ["M. Benjamin Baudry", "Mme Rhizlane Bouachra", "M. Samy Lemedy"], "depute_circo": "16", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Delphine.O@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/delphineo16e/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@odelphine/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/12/1985", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "O", "depute_uid": "PA721956", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "240", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 25 d\u00e9cembre 1985 \u00e0 Mont-Saint-Aignan\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "mmedelphineo"}, {"depute_nom": "M. Philippe Hupp\u00e9", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre-Michel About", "M. Jean-Paul Belloc", "M. Antoine Desachy", "Mme Mathilde Tastavy"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.huppe@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.philippehuppe.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "12/02/1968", "depute_suppleant": "M. Bruno Barth\u00e8s", "depute_profession": "Homme de lettres et artiste", "depute_nom_tri": "HUPP\u00c9", "depute_uid": "PA719700", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "395", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Adissan", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration H\u00e9rault M\u00e9diterran\u00e9e"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Mazamet\u00a0(Tarn)", "depute_id": "m.philippehuppe"}, {"depute_nom": "M. Philippe Chassaing", "depute_collaborateurs": ["M. Lucas Guillemot", "M. Boris Mazeau"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.chassaing@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/philippechassaingdeputecirconscription1deDordogne/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "18/05/1972", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique Chabreyrou", "depute_profession": "Professeur du secondaire", "depute_nom_tri": "CHASSAING", "depute_uid": "PA719250", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dordogne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "405", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 mai 1972 \u00e0 Albi\u00a0(Tarn)", "depute_id": "m.philippechassaing"}, {"depute_nom": "M. Olivier Faure", "depute_collaborateurs": ["Mme Amandine Janiaud-Vergnaud", "Mme Stephanie Le Meur"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ofaure@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:olivierfaure.depute77.11e@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.olivierfaure.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/olivierfaure77/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@faureolivier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/08/1968", "depute_suppleant": "M. Paulin Roy", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "FAURE", "depute_uid": "PA609332", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "499", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 ao\u00fbt 1968 \u00e0 La Tronche\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "m.olivierfaure"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Garot", "depute_collaborateurs": ["Mme Pascale Cupif", "M. Simon Foucault", "Mme Rachel Mehaignerie"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.garot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@garot.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.guillaume-garot.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/guillaumegarot.fr/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@guillaumegarot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/05/1966", "depute_suppleant": "Mme Isabelle Fougeray", "depute_profession": "Cadre administratif", "depute_nom_tri": "GAROT", "depute_uid": "PA333285", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Mayenne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "495", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Mayenne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 mai 1966 \u00e0 Laval\u00a0(Mayenne)", "depute_id": "m.guillaumegarot"}, {"depute_nom": "Mme Nicole Dubr\u00e9-Chirat", "depute_collaborateurs": ["M. Lucien Bizien", "Mme Sophie Chateau", "Mme Ana\u00efs Maluenda-Paredes"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicole.dubre-chirat@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/nicoledubrechirat/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@NicoleDubre17/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/12/1951", "depute_suppleant": "M. Claude Eas", "depute_profession": "Retrait\u00e9e fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "DUBRE-CHIRAT", "depute_uid": "PA720154", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "302", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Angers\u00a0(Maine-et-Loire)", "depute_id": "mmenicoledubrechirat"}, {"depute_nom": "M. Herv\u00e9 Pellois", "depute_collaborateurs": ["Mme Charline Birault"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:herve.pellois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/04/1951", "depute_suppleant": "Mme B\u00e9reng\u00e8re Delion-Le Gars", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "PELLOIS", "depute_uid": "PA607595", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Morbihan", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "376", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 avril 1951 \u00e0 La Chapelle Blanche\u00a0(C\u00f4tes-d'Armor)", "depute_id": "m.hervepellois"}, {"depute_nom": "Mme C\u00e9lia de Lavergne", "depute_collaborateurs": ["Mme Christine Marion", "Mme Anne-Rose Marrand"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:celia.delavergne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.celiadelavergne2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/celiadeputee2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@celiadeputee2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/11/1979", "depute_suppleant": "M. Xavier Charmoy", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "DE LAVERGNE", "depute_uid": "PA719310", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dr\u00f4me", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "473", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 21 novembre 1979 \u00e0 Clamart\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmeceliadelavergne"}, {"depute_nom": "Mme St\u00e9phanie Do", "depute_collaborateurs": ["Mme Barbara Chancrin", "Mme Alizata Diallo", "M. Olivier Dumont", "M. Jean-Claude Varin"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephanie.do@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:stephanie.do@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.stephaniedo.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/StephanieDo.REM77/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@en_marche_77/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/12/1979", "depute_suppleant": "M. Hadrien Ghomi", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "DO", "depute_uid": "PA721718", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "341", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 d\u00e9cembre 1979 \u00e0 H\u00f4 Chi Minh Ville\u00a0(Vietnam)", "depute_id": "mmestephaniedo"}, {"depute_nom": "M. Vincent Ledoux", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Beeuwsaert", "Mme Olga Fernandes", "M. Khalidou Kebe", "M. Fran\u00e7ois Verheecken"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:vincent.ledoux@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:vincent.ledoux@roncq.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.vincentledoux.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/vincent.ledoux.313/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@VincentLedoux59/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/06/1966", "depute_suppleant": "M. Gustave Dassonville", "depute_profession": "Enseignant", "depute_nom_tri": "LEDOUX", "depute_uid": "PA712014", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "129", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Roncq"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 juin 1966 \u00e0 Watermael-Boitsfort\u00a0(Belgique)", "depute_id": "m.vincentledoux"}, {"depute_nom": "Mme V\u00e9ronique Riotton", "depute_collaborateurs": ["M. Alexis Cintrat-Passerone", "M. Francis Feugnet"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:veronique.riotton@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://riotton.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/veronique.riotton.2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@riottonenmarche/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/11/1969", "depute_suppleant": "M. Roland Lombard", "depute_profession": "Consultante-Coach en Ressources Humaines", "depute_nom_tri": "RIOTTON", "depute_uid": "PA721426", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Savoie", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "431", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 novembre 1969 \u00e0 Bonneville\u00a0(Haute-Savoie)", "depute_id": "mmeveroniqueriotton"}, {"depute_nom": "M. Jean-Charles Taugourdeau", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Laure Blin", "M. Michel Chassereau"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-charles.taugourdeau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jctaugourdeau.depute@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://jctaugourdeau.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com//JeanCharlesTaugourdeau/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jctaugourdeau/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/07/1953", "depute_suppleant": "Mme Elisabeth Marquet", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "TAUGOURDEAU", "depute_uid": "PA2792", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "36", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Beaufort-en-Anjou", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes de Beaugeois-Vall\u00e9e"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 juillet 1953 \u00e0 Dreux\u00a0(Eure-et-Loir)", "depute_id": "m.jeancharlestaugourdeau"}, {"depute_nom": "M. Cyrille Isaac-Sibille", "depute_collaborateurs": ["M. Mehdi Fanayar", "Mme Carine Frappa", "Mme Jacqueline Lebrun", "Mme Gwenaelle Tschudin"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cyrille.isaac-sibille@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@Cisaacsibille/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/04/1958", "depute_suppleant": "Mme Ghislaine Torres", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "ISAAC-SIBILLE", "depute_uid": "PA722374", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "184", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 avril 1958 \u00e0 Lyon 6\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.cyrilleisaacsibille"}, {"depute_nom": "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Tuffnell", "depute_collaborateurs": ["M. Thierry Chennevi\u00e8re", "M. Damien Kitmacher", "Mme Nelly Placier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederique.tuffnell@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:frederique@tuffnell.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Frederique.Tuffnell.Younes.Biar/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@TuffnellLREM17/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/06/1956", "depute_suppleant": "M. Younes Biar", "depute_profession": "Cadre (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "TUFFNELL", "depute_uid": "PA719092", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "346", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 juin 1956 \u00e0 Ch\u00e2tellerault\u00a0(Vienne)", "depute_id": "mmefrederiquetuffnell"}, {"depute_nom": "M. Richard Lioger", "depute_collaborateurs": ["M. Arnaud Dewitte", "M. J\u00e9r\u00e9my Sebbane"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:richard.lioger@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/09/1957", "depute_suppleant": "Mme Anne Maringer", "depute_profession": "Professeur des Universit\u00e9s", "depute_nom_tri": "LIOGER", "depute_uid": "PA720378", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "325", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Metz"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 septembre 1957 \u00e0 Paris 10\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.richardlioger"}, {"depute_nom": "Mme Marie Lebec", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Baptiste Ogoundele"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie.lebec@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marie.lebec@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://marielebec.en-marche.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/marielebec2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@marielebec78/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/12/1990", "depute_suppleant": "M. Thierry Sessin-Caracci", "depute_profession": "Consultante en affaires publiques", "depute_nom_tri": "LEBEC", "depute_uid": "PA721852", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "338", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 Vernon\u00a0(Eure)", "depute_id": "mmemarielebec"}, {"depute_nom": "M. Olivier Falorni", "depute_collaborateurs": ["M. Sebastien Arzalier", "Mme St\u00e9phanie Costa", "Mme Magali Sainth\u00e9rand"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.falorni@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.olivierfalorni.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/olivierfalorni/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@OlivierFalorni/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/03/1972", "depute_suppleant": "Mme Patricia Friou", "depute_profession": "Professeur du secondaire", "depute_nom_tri": "FALORNI", "depute_uid": "PA605694", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente-Maritime", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "190", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 mars 1972 \u00e0 Rochefort-sur-Mer\u00a0(Charente-Maritime)", "depute_id": "m.olivierfalorni"}, {"depute_nom": "M. Robin Reda", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Laure Brutel", "M. Maxime Charlet", "M. Nicolas Lestrade", "M. Antoine Vermorel"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:robin.reda@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:robinreda91@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/RobinReda/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@robinreda/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/05/1991", "depute_suppleant": "M. Jean-Marie Vilain", "depute_profession": "Autres", "depute_nom_tri": "REDA", "depute_uid": "PA721678", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "47", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Juvisy-sur-Orge", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Paris", "Membre\u00a0de l'\u00e9tablissement public territorial Grand Orly Seine Bi\u00e8vre"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire d'\u00e2ge de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  21/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 mai 1991 \u00e0 Savigny-sur-Orge\u00a0(Essonne)", "depute_id": "m.robinreda"}, {"depute_nom": "M. Claude de Ganay", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne Barbezier", "Mme Pauline Goirand", "M. Alexandre Madinier", "Mme Marie-Lorraine Merland de Chaill\u00e9"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:claude.deganay@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.claudedeganay.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/claudedeGanay/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Cdganay/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/09/1953", "depute_suppleant": "Mme Nadine Quaix", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "DE GANAY", "depute_uid": "PA267735", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loiret", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "51", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Dampierre-en-Burly"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 septembre 1953 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.claudedeganay"}, {"depute_nom": "M. Ludovic Mendes", "depute_collaborateurs": ["M. Farid Arami", "Mme Alice Genco", "M. Mehdi Guillo", "M. Arthur Vidal"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ludovic.mendes@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:ludovic.mendes@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@LudovicMDS/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/04/1987", "depute_suppleant": "Mme Ang\u00e8le Bachel", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MENDES", "depute_uid": "PA720370", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "232", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 avril 1987 \u00e0 Metz\u00a0(Moselle)", "depute_id": "m.ludovicmendes"}, {"depute_nom": "M. Matthieu Orphelin", "depute_collaborateurs": ["Mme Eleonore Cartillier", "Mme Isabelle Prime", "Mme Emeline Robert"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:matthieu.orphelin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bureau-m-orphelin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://matthieuorphelin.org", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/matthieuorphelinrem/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@M_Orphelin/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/12/1972", "depute_suppleant": "Mme Catherine Amiel", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "ORPHELIN", "depute_uid": "PA720278", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "428", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Pays de la Loire)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Saint-Nazaire\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "m.matthieuorphelin"}, {"depute_nom": "M. Andr\u00e9 Villiers", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-Fran\u00e7oise Malcuy", "Mme Ghislaine Pierrat"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:andre.villiers@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:a.villiers@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/andre.villiers.3/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "13/12/1954", "depute_suppleant": "M. Yves Delot", "depute_profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant", "depute_nom_tri": "VILLIERS", "depute_uid": "PA421348", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yonne", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "153", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Yonne)", "Membre du Conseil municipal de V\u00e9zelay"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Avallon\u00a0(Yonne)", "depute_id": "m.andrevilliers"}, {"depute_nom": "Mme Am\u00e9lie de Montchalin", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Atger", "M. Ludovic Balzeau", "Mme La\u00ebtitia Brossard", "Mme Laurence Marty"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:amelie.demontchalin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:amelie.de-montchalin@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://ameliedemontchalin.en-marche.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@ademontchalin/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/06/1985", "depute_suppleant": "Mme St\u00e9phanie Atger", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "DE MONTCHALIN", "depute_uid": "PA721670", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "427", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 juin 1985 \u00e0 Lyon 08\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmeameliedemontchalin"}, {"depute_nom": "M. Jean-Bernard Sempastous", "depute_collaborateurs": ["Mme Jacinthe Dhelft", "M. Fran\u00e7ois Roux", "Mme Charl\u00e8ne Then"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-bernard.sempastous@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/08/1964", "depute_suppleant": "Mme St\u00e9phanie Abbadie", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "SEMPASTOUS", "depute_uid": "PA720780", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "313", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bagn\u00e8res-de-Bigorre", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes de la Haute-Bigorre"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 ao\u00fbt 1964 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Bigorre\u00a0(Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)", "depute_id": "m.jeanbernardsempastous"}, {"depute_nom": "Mme Barbara Pompili", "depute_collaborateurs": ["Mme Carine Lalmant", "M. Gr\u00e9goire Schenberg", "Mme Emmanuelle Steuperaert", "Mme Sabine Tirmarche"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:barbara.pompili@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@barbarapompili.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.barbarapompili.fr", "type": "site"}, {"lien": "http://barbarapompili.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pompilibarbara/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@barbarapompili/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/06/1975", "depute_suppleant": "Mme C\u00e9cile Delpirou", "depute_profession": "Assistante parlementaire", "depute_nom_tri": "POMPILI", "depute_uid": "PA609520", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Somme", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "348", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 juin 1975 \u00e0 Bois-Bernard\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "mmebarbarapompili"}, {"depute_nom": "Mme Sylvia Pinel", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie Castro", "Mme Pauline Roujean"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sylvia.pinel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanencesylviapinel@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sylvia.pinel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SylviaPinel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/09/1977", "depute_suppleant": "M. Jean-Luc Deprince", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "PINEL", "depute_uid": "PA336175", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Tarn-et-Garonne", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "192", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Occitanie)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 septembre 1977 \u00e0 L'Union\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "mmesylviapinel"}, {"depute_nom": "M. Meyer Habib", "depute_collaborateurs": ["Mme Myriam Lagarde", "M. St\u00e9phane de Mirochesdji"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:meyer.habib@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "28/04/1961", "depute_suppleant": "M. Alexandre Bezardin", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "HABIB", "depute_uid": "PA695100", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "144", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 avril 1961 \u00e0 Paris 12\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.meyerhabib"}, {"depute_nom": "M. Jean-Luc Fugit", "depute_collaborateurs": ["Mme Jo\u00eblle Argot", "M. Alexandre Couchot", "Mme Myriam Dumas"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-luc.fugit@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "27/11/1969", "depute_suppleant": "Mme Anne Lamoine", "depute_profession": "Professeur de facult\u00e9", "depute_nom_tri": "FUGIT", "depute_uid": "PA722366", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "374", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 novembre 1969 \u00e0 Rodez\u00a0(Aveyron)", "depute_id": "m.jeanlucfugit"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Demilly", "depute_collaborateurs": ["Mme Chantal Coelho", "M. S\u00e9bastien Colombel", "Mme Anne-Sophie Herlin"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "11/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.demilly@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:depute.demilly@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.stephane-demilly.org", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/stephane.demilly.1/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "26/06/1963", "depute_suppleant": "M. Gr\u00e9gory Labille", "depute_profession": "Formateur en management", "depute_nom_tri": "DEMILLY", "depute_uid": "PA267241", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Somme", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "125", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Albert", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Pays du Coquelicot"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 juin 1963 \u00e0 Albert\u00a0(Somme)", "depute_id": "m.stephanedemilly"}, {"depute_nom": "M. Alain David", "depute_collaborateurs": ["Mme Sylvie Couderc", "Mme C\u00e9cile Galand", "M. Julien Joassard"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alain.david@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/06/1949", "depute_suppleant": "M. Michel Heritie", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "DAVID", "depute_uid": "PA1008", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "518", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cenon"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 juin 1949 \u00e0 Libourne\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.alaindavid"}, {"depute_nom": "Mme Fannette Charvier", "depute_collaborateurs": ["M. Bastien Gibaut", "Mme Fran\u00e7oise Goodwin", "M. Yaye Kaba"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fannette.charvier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FannetteCharvier/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@F_Charvier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/12/1984", "depute_suppleant": "M. Arnaud Grosperrin", "depute_profession": "Employ\u00e9e (autres entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "CHARVIER", "depute_uid": "PA719170", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Doubs", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "528", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 31 d\u00e9cembre 1984 \u00e0 Annecy\u00a0(Haute-Savoie)", "depute_id": "mmefannettecharvier"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois Jolivet", "depute_collaborateurs": ["Mme Aur\u00e9lie Loeillet", "Mme Delphine Piteau"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.jolivet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.francoisjolivet.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FJIndre/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@FJolivet2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/03/1966", "depute_suppleant": "Mme Fran\u00e7oise Perrot", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "JOLIVET", "depute_uid": "PA719778", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "606", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Maur", "Membre\u00a0de Ch\u00e2teauroux M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 mars 1966 \u00e0 Chateauroux\u00a0(Indre)", "depute_id": "m.francoisjolivet"}, {"depute_nom": "M. Franck Marlin", "depute_collaborateurs": ["M. Jean S\u00e9bastien Couvret", "M. G\u00e9rard Hebert", "Mme Janique Joly", "M. J\u00e9r\u00e9my Peignot", "Mme Johanna Rouleau"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:franck.marlin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@franckmarlin.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "30/09/1964", "depute_suppleant": "M. Bernard Bouley", "depute_profession": "Grands corps de l'\u00c9tat", "depute_nom_tri": "MARLIN", "depute_uid": "PA2086", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "7", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'\u00c9tampes"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 septembre 1964 \u00e0 Orl\u00e9ans\u00a0(Loiret)", "depute_id": "m.franckmarlin"}, {"depute_nom": "Mme Danielle Brulebois", "depute_collaborateurs": ["M. Jacques Broussou", "Mme Marianne Chambard", "M. Fabrice Garau"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'Assembl\u00e9e nationale", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732768", "id": "PO732768"}, {"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:danielle.brulebois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/daniellebrulebois/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "04/07/1947", "depute_suppleant": "M. Michel Fischer", "depute_profession": "Retrait\u00e9e de l'enseignement", "depute_nom_tri": "BRULEBOIS", "depute_uid": "PA719890", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Jura", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "549", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Jura)", "Membre du Conseil municipal de Chaumergy"], "depute_bureau": "Vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 4 juillet 1947 \u00e0 Longwy sur le Doubs\u00a0(Jura)", "depute_id": "mmedaniellebrulebois"}, {"depute_nom": "Mme Muriel Ressiguier", "depute_collaborateurs": ["M. Imad Attamimi", "M. Laurent Beaud", "Mme Claire Roussel"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:muriel.ressiguier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Ressiguier2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@mressiguier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/12/1977", "depute_suppleant": "M. Ren\u00e9 Revol", "depute_profession": "Employ\u00e9e (autres entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "RESSIGUIER", "depute_uid": "PA719676", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "620", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 21 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 Ch\u00e2teauroux\u00a0(Indre)", "depute_id": "mmemurielressiguier"}, {"depute_nom": "Mme Isabelle Muller-Quoy", "depute_collaborateurs": ["Mme Nathalie Juliat"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:isabelle.muller-quoy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:isabelle.muller-quoy@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/imullerquoy/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "08/11/1967", "depute_suppleant": "M. Michel Alexeef", "depute_profession": "Maitre de conf\u00e9rences en droit", "depute_nom_tri": "MULLER-QUOY", "depute_uid": "PA721254", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "381", "depute_autresmandats": ["Adjointe au Maire\u00a0de Champagne-sur-Oise, Val-d'Oise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 novembre 1967 \u00e0 Agen\u00a0(Lot-et-Garonne)", "depute_id": "mmeisabellemullerquoy"}, {"depute_nom": "M. Arnaud Viala", "depute_collaborateurs": ["Mme Guiseppina Benel", "Mme Caroline Bonal", "M. Alexi Carri\u00e8re", "M. Thomas Urquijo"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:arnaud.viala@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@arnaudviala.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.arnaudviala.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ArnaudViala/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@arnaudviala/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "04/12/1974", "depute_suppleant": "M. S\u00e9bastien David", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "VIALA", "depute_uid": "PA709315", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aveyron", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "35", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de V\u00e9zins-de-L\u00e9v\u00e9zou", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes de L\u00e9v\u00e9zou Pareloup"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Millau\u00a0(Aveyron)", "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"depute_nom": "M. Bruno Duverg\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme B\u00e9linda Contart", "M. Jean-Marie Dupuis", "M. J\u00e9r\u00f4me H\u00e9bert", "Mme Carine Kumps"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.duverge@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanencebrunoduverge@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/people/Bruno-Duverg\u00e9/100008520227262/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "03/04/1957", "depute_suppleant": "Mme Ingrid Gaillard", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "DUVERG\u00c9", "depute_uid": "PA720652", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "171", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Pas-de-Calais)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 avril 1957 \u00e0 Cambrai\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.brunoduverge"}, {"depute_nom": "M. Jean-Michel Mis", "depute_collaborateurs": ["M. Guillaume Arcese", "Mme Christine Cauet", "Mme Alla Cecoltan", "Mme Agn\u00e8s Tixier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-michel.mis@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanmichel.mis/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JeanMichelMIS/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/07/1967", "depute_suppleant": "Mme Zahra Bencharif", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MIS", "depute_uid": "PA719952", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "430", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 juillet 1967 \u00e0 Saint-\u00c9tienne\u00a0(Loire)", "depute_id": "m.jeanmichelmis"}, {"depute_nom": "Mme Marine Brenier", "depute_collaborateurs": ["M. Quentin Andreani-Barthelemy", "Mme Giulia Carr\u00e9", "M. Francis Fazincani", "M. Quentin Matton", "Mme Christine Rebeuh"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marine.brenier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@marinebrenier.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.marinebrenier.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/marine.brenier/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@marinebrenier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/08/1986", "depute_suppleant": "M. Jos\u00e9 Cobos", "depute_profession": "Juriste", "depute_nom_tri": "BRENIER", "depute_uid": "PA713448", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "143", "depute_autresmandats": ["Adjointe au Maire\u00a0de Nice, Alpes-Maritimes", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 11 ao\u00fbt 1986 \u00e0 Nice\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "mmemarinebrenier"}, {"depute_nom": "M. Joachim Son-Forget", "depute_collaborateurs": ["Mme Constance-Ali\u00e9nor Dijkstra", "M. Georges Gosselin", "Mme Emeline Ozhan", "Mme Marie-Ange Rousselot"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:joachim.son-forget@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:joachim.son-forget@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@sonjoachim/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/04/1983", "depute_suppleant": "Mme H\u00e9l\u00e8ne Manesse", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "SON-FORGET", "depute_uid": "PA721174", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "564", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 avril 1983 \u00e0 S\u00e9oul\u00a0(Cor\u00e9e du Sud)", "depute_id": "m.joachimsonforget"}, {"depute_nom": "Mme Nadia Ramassamy", "depute_collaborateurs": ["M. Jos\u00e9 Apou", "Mme Marion Castillo", "Mme Sandrine Maillot"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nadia.ramassamy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:nadia.ramassamy@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/05/1961", "depute_suppleant": "M. Lu\u00e7ay Sautron", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "RAMASSAMY", "depute_uid": "PA721070", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9e", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "44", "depute_autresmandats": ["Vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional\u00a0(R\u00e9union)", "Vice-pr\u00e9sidente du conseil d\u00e9partemental\u00a0(R\u00e9union)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 mai 1961 \u00e0 Sainte-Clotilde\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "mmenadiaramassamy"}, {"depute_nom": "M. Jean Fran\u00e7ois Mbaye", "depute_collaborateurs": ["Mme El\u00e9onore Delannoy", "Mme Jacqueline Eude-D\u00fcrler", "Mme Michelle Jazouly"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jeanfrancois.mbaye@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jeanfrancoismbaye@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/JFMBAYE/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JFMBAYE/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/01/1979", "depute_suppleant": "Mme Jacqueline Eude-D\u00fcrler", "depute_profession": "Juriste", "depute_nom_tri": "MBAYE", "depute_uid": "PA720870", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "426", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er janvier 1979 \u00e0 Dakar\u00a0(Senegal)", "depute_id": "m.jeanfrancoismbaye"}, {"depute_nom": "M. Max Mathiasin", "depute_collaborateurs": ["Mme Laurence De Saint-Sernin", "M. Antoine Lacrosse", "M. Danick Lator", "M. Edwing Laupen"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:max.mathiasin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:max.mathiasin@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "24/02/1956", "depute_suppleant": "M. Jose Kandassamy", "depute_profession": "Fonction publique territoriale", "depute_nom_tri": "MATHIASIN", "depute_uid": "PA720976", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Guadeloupe", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "188", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Deshaies"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 Deshaies\u00a0(Guadeloupe)", "depute_id": "m.maxmathiasin"}, {"depute_nom": "M. Damien Pichereau", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Chevreul", "M. Baptiste Gutierres", "Mme Auriane Rez\u00e9-Duclos", "Mme Myriam Souami"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:damien.pichereau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.damien-pichereau.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "28/01/1988", "depute_suppleant": "Mme Val\u00e9rie Camus", "depute_profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PICHEREAU", "depute_uid": "PA721372", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sarthe", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "303", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 janvier 1988 \u00e0 Mamers\u00a0(Sarthe)", "depute_id": "m.damienpichereau"}, {"depute_nom": "Mme Isabelle Valentin", "depute_collaborateurs": ["M. Christian Charret", "Mme Patricia Goudard", "M. Aurane Reihanian", "Mme C\u00e9line Saby", "Mme Myriam Vocanson"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:isabelle.valentin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "20/01/1962", "depute_suppleant": "M. Laurent Wauquiez", "depute_profession": "Salari\u00e9e agricole", "depute_nom_tri": "VALENTIN", "depute_uid": "PA643134", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Loire", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "24", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 janvier 1962 au  Puy-en-Velay\u00a0(Haute-Loire)", "depute_id": "mmeisabellevalentin"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9lodie Jacquier-Laforge", "depute_collaborateurs": ["Mme Genia Pislaru", "Mme Lindy Pollet"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:elodie.jacquier-laforge@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/04/1978", "depute_suppleant": "M. Jean-Yves Balestas", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "JACQUIER-LAFORGE", "depute_uid": "PA719874", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "185", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 avril 1978 \u00e0 Grenoble\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "mmeelodiejacquierlaforge"}, {"depute_nom": "M. Jean-Pierre Pont", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Boulanger", "M. Jean-Claude Briffault", "Mme Martine Ricordeau"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-pierre.pont@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jppontdepute@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/05/1950", "depute_suppleant": "Mme Nina Penel", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "PONT", "depute_uid": "PA2449", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "234", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Neufch\u00e2tel-Hardelot", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Boulonnais"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 mai 1950 au  Portel\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.jeanpierrepont"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Rabault", "depute_collaborateurs": ["M. Quentin Coignus", "Mme Marion Mitschler"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.rabault@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.valerierabault.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ValerieRabault82/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Valerie_Rabault/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/04/1973", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Cra\u00efs", "depute_profession": "Ing\u00e9nieure", "depute_nom_tri": "RABAULT", "depute_uid": "PA609590", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Tarn-et-Garonne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "505", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Montauban", "Membre\u00a0du Grand Montauban"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 25 avril 1973 \u00e0 L'hay les Roses\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "mmevalerierabault"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois-Michel Lambert", "depute_collaborateurs": ["M. Christian Decourt", "Mme Marjorie Hagobian-Mazille", "M. Francois-Xavier Royer"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois-michel.lambert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://fmlambert.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@fm_lambert/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/08/1966", "depute_suppleant": "Mme Claudine Die", "depute_profession": "Profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "LAMBERT", "depute_uid": "PA605518", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "359", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 ao\u00fbt 1966 \u00e0 La Havane\u00a0(Cuba)", "depute_id": "m.francoismichellambert"}, {"depute_nom": "Mme Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret", "depute_collaborateurs": ["M. C\u00e9dric Balech", "Mme Val\u00e9rie Lacabanne", "Mme C\u00e9cilia Sanchez-Lansade"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gisele.biemouret@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:biemouret.gisele@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "16/06/1952", "depute_suppleant": "M. Philippe Dupouy", "depute_profession": "Assistante parlementaire", "depute_nom_tri": "BI\u00c9MOURET", "depute_uid": "PA508", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gers", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "515", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Gers)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 juin 1952 \u00e0 Fleurance\u00a0(Gers)", "depute_id": "mmegiselebiemouret"}, {"depute_nom": "Mme Marie-No\u00eblle Battistel", "depute_collaborateurs": ["Mme Agathe Arsenne", "M. Alexis Girszonas", "M. Guillaume Lissy", "Mme Nad\u00e8ge Poncet", "M. Adrian Raffin"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie-noelle.battistel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mnoelle.battistel@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "20/08/1956", "depute_suppleant": "M. Guillaume Lissy", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BATTISTEL", "depute_uid": "PA342415", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Is\u00e8re", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "513", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de la Salle-en-Beaumont"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Grenoble\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "mmemarienoellebattistel"}, {"depute_nom": "M. Jean-Pierre Vigier", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie Andr\u00e9e Molly", "Mme C\u00e9line Ravel", "Mme Ana\u00efs Roussange-Chaillou", "Mme Barbara Treutenaere"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-pierre.vigier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jpvigier.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/VigierJP/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@j_pVigier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/10/1969", "depute_suppleant": "M. Michel Chapuis", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "VIGIER", "depute_uid": "PA607090", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Loire", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "54", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lavo\u00fbte-Chilhac", "Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 octobre 1969 \u00e0 Brioude\u00a0(Haute-Loire)", "depute_id": "m.jeanpierrevigier"}, {"depute_nom": "Mme La\u00ebtitia Romeiro Dias", "depute_collaborateurs": ["M. Eric Giudici", "M. Jean-Yves Wattre", "M. Florent de Gigord"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laetitia.romeirodias@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/01/1981", "depute_suppleant": "M. Jean-Yves Wattre", "depute_profession": "Juriste", "depute_nom_tri": "ROMEIRO DIAS", "depute_uid": "PA722022", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "642", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 janvier 1981 \u00e0 Paris 13\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmelaetitiaromeirodias"}, {"depute_nom": "M. Gr\u00e9gory Besson-Moreau", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Barnier", "M. Lo\u00efc Bossuat"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gregory.besson-moreau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:gregory.besson-moreau@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GBessonMoreau/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GBessonMoreau/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/07/1982", "depute_suppleant": "M. Nicolas Bideaux", "depute_profession": "Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9", "depute_nom_tri": "BESSON-MOREAU", "depute_uid": "PA718876", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aube", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "482", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 juillet 1982 \u00e0 Brou-sur-Chantereine\u00a0(Seine-et-Marne)", "depute_id": "m.gregorybessonmoreau"}, {"depute_nom": "Mme Sandrine M\u00f6rch", "depute_collaborateurs": ["Mme Aur\u00e9lie Conte", "Mme Anne-Marie Ho Dinh", "M. Julien Pinna"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sandrine.morch@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/SandrineMorch/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SandrineMorch/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/11/1961", "depute_suppleant": "M. Borhane Ferjani", "depute_profession": "Journaliste et autre m\u00e9dia", "depute_nom_tri": "M\u00d6RCH", "depute_uid": "PA719456", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "278", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 novembre 1961 \u00e0 Issy-les-Moulineaux\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmesandrinemorch"}, {"depute_nom": "M. Paul-Andr\u00e9 Colombani", "depute_collaborateurs": ["Mme Sonia Da Rocha", "M. Jean-dominique Lucchini", "M. Lisandru Renucci", "M. Petru-Antone Vesperini"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:paul-andre.colombani@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/08/1967", "depute_suppleant": "M. Pierre-Jos\u00e9 Filipputti", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "COLOMBANI", "depute_uid": "PA719286", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Corse-du-Sud", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "648", "depute_autresmandats": ["Membre\u00a0de l'Assembl\u00e9e de Corse"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Bastia\u00a0(Haute-Corse)", "depute_id": "m.paulandrecolombani"}, {"depute_nom": "Mme Annie Genevard", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie Bonnet", "M. Jacques Claudet", "M. Damien Jobard"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:annie.genevard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/09/1956", "depute_suppleant": "M. Eric Liegeon", "depute_profession": "Professeur du secondaire", "depute_nom_tri": "GENEVARD", "depute_uid": "PA605991", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Doubs", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "90", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Morteau", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Val-de-Morteau"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 septembre 1956 \u00e0 Audincourt\u00a0(Doubs)", "depute_id": "mmeanniegenevard"}, {"depute_nom": "Mme Corinne Vignon", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre-Ga\u00ebl Bessi\u00e8re", "M. Julien Coquenas", "Mme Nadra Mokrani"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:corinne.vignon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.corinnevignon.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CorinneVignon.REM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@c_vignon3103/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/06/1963", "depute_suppleant": "M. Julien Coquenas", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "VIGNON", "depute_uid": "PA719512", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "375", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 juin 1963 \u00e0 Agen\u00a0(Lot-et-Garonne)", "depute_id": "mmecorinnevignon"}, {"depute_nom": "M. Jean-Philippe Ardouin", "depute_collaborateurs": ["M. Lucas Fainsilber", "M. \u00c9mile Lusignan", "M. S\u00e9bastien Moulinat"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-philippe.ardouin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/03/1964", "depute_suppleant": "Mme Christine Mesland", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "ARDOUIN", "depute_uid": "PA719100", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "526", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 mars 1964 \u00e0 Saintes \u00a0(Charente-Maritime)", "depute_id": "m.jeanphilippeardouin"}, {"depute_nom": "Mme Carole Bureau-Bonnard", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Bernard", "M. Tony Granzotto", "M. Christian Jaskowiec"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:carole.bureau-bonnard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CaroleBureauBonnardOise/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "09/08/1965", "depute_suppleant": "M. Christian Jasko", "depute_profession": "Masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute", "depute_nom_tri": "BUREAU-BONNARD", "depute_uid": "PA720622", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "288", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Noyon", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Pays Noyonnais"], "depute_bureau": "Vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 9 ao\u00fbt 1965 \u00e0 La F\u00e8re\u00a0(Aisne)", "depute_id": "mmecarolebureaubonnard"}, {"depute_nom": "M. Sacha Houli\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme St\u00e9phanie Charreau Grandcoing", "Mme Emma Ettlinger", "Mme Flavie Philipon"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e d'examiner la recevabilit\u00e9 des propositions de loi", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732775", "id": "PO732775"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sacha.houlie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sacha.houlie/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Sach_He/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/10/1988", "depute_suppleant": "Mme Sylvie Aubert", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "HOULI\u00c9", "depute_uid": "PA722150", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vienne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "537", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 octobre 1988 \u00e0 Bressuire\u00a0(Deux-S\u00e8vres)", "depute_id": "m.sachahoulie"}, {"depute_nom": "M. Gabriel Serville", "depute_collaborateurs": ["M. Thibault Lechat-Vega", "M. Christian Porthos"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}, {"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gabriel.serville@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:gabriel.serville@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.gabrielserville.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GabrielServille/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GabrielServille/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/09/1959", "depute_suppleant": "Mme Carine Sina\u00ef-Bossou", "depute_profession": "Professeur de Math\u00e9matiques - Proviseur", "depute_nom_tri": "SERVILLE", "depute_uid": "PA610667", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Guyane", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "597", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Matoury", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Centre Littoral"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 septembre 1959 \u00e0 Cayenne\u00a0(Guyane)", "depute_id": "m.gabrielserville"}, {"depute_nom": "M. Alain Perea", "depute_collaborateurs": ["M. Gabriel Deligny", "Mme Gabrielle Pollet", "M. Romain Prax"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alain.perea@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.alainperea.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pereaalain/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@pereaalain/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/06/1971", "depute_suppleant": "Mme Marie-Lou Lajus", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "PEREA", "depute_uid": "PA718802", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aude", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "429", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0de Villedaigne, Aude", "Vice-pr\u00e9sident\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Grand Narbonne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 juin 1971 \u00e0 B\u00e9ziers\u00a0(H\u00e9rault)", "depute_id": "m.alainperea"}, {"depute_nom": "Mme Marie-Pierre Rixain", "depute_collaborateurs": ["M. Arnaud Beaumont", "Mme St\u00e9phanie Che-The-Fon", "Mme Am\u00e9lie Marques-Gameiro"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie-pierre.rixain@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/01/1977", "depute_suppleant": "M. R\u00e9gis Carpentier", "depute_profession": "Consultante en communication", "depute_nom_tri": "RIXAIN", "depute_uid": "PA722252", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "475", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 janvier 1977 \u00e0 Saint-Cyr-l'Ecole\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "mmemariepierrerixain"}, {"depute_nom": "M. Christophe Lejeune", "depute_collaborateurs": ["M. Jordan Barrey", "Mme Virginie Bernard-Zender", "M. Stevie Coudray", "Mme S\u00e9verine Morel"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.lejeune@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/03/1969", "depute_suppleant": "Mme B\u00e9atrice Py", "depute_profession": "Courtier en assurances", "depute_nom_tri": "LEJEUNE", "depute_uid": "PA722320", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Sa\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "206", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Baudoncourt"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 mars 1969 \u00e0 Luxeuil-les-Bains\u00a0(Haute-Sa\u00f4ne)", "depute_id": "m.christophelejeune"}, {"depute_nom": "Mme Marion Lenne", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Heinis", "M. Patrice Thiot"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marion.lenne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marion@espacechablais.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "20/11/1974", "depute_suppleant": "M. Gerald Ecoeur", "depute_profession": "Cheffe de projet", "depute_nom_tri": "LENNE", "depute_uid": "PA721450", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Savoie", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "314", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Thonon-les-Bains", "Membre\u00a0de Thonon Agglom\u00e9ration"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 novembre 1974 \u00e0 Gardanne\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmemarionlenne"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Coquerel", "depute_collaborateurs": ["Mme Jeanne Chevalier", "M. David Guiraud", "M. Hugo Hanry", "M. Thibault Lhonneur", "Mme Manon Monmirel"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.coquerel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:ecoquerel@effetsmer.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.eric-coquerel.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/eric.coquerel.1/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ericcoquerel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/12/1958", "depute_suppleant": "Mme Manon Monmirel", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "COQUEREL", "depute_uid": "PA721202", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "610", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Ile-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 Courbevoie\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"depute_nom": "M. Xavier Roseren", "depute_collaborateurs": ["Mme Charlotte Dewitte", "M. Pascal Many"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:xavier.roseren@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://roseren.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/x.roseren/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@roserenxavier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/01/1970", "depute_suppleant": "Mme Pascale Faggianelli", "depute_profession": "Commer\u00e7ant", "depute_nom_tri": "ROSEREN", "depute_uid": "PA721458", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Savoie", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "394", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal des Houches", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes de la Vall\u00e9e de Chamonix-Mont-Blanc"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 janvier 1970 \u00e0 Chamonix\u00a0(Haute-Savoie)", "depute_id": "m.xavierroseren"}, {"depute_nom": "Mme Marie-Christine Dalloz", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9bastien Bonjour", "M. Raynald Hottegindre", "Mme Elodie Leygnat"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Pr\u00e9sidente", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie-christine.dalloz@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marie-christine.dalloz39@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.mcdalloz.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/mariechristinedalloz/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "10/01/1958", "depute_suppleant": "M. Yvan Auger", "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "DALLOZ", "depute_uid": "PA332523", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Jura", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "16", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Jura)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 janvier 1958 \u00e0 Saint-Claude\u00a0(Jura)", "depute_id": "mmemariechristinedalloz"}, {"depute_nom": "Mme Ericka Bareigts", "depute_collaborateurs": ["M. Thibault Boucher", "Mme Laetitia Huguet"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ericka.bareigts@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/erickabareigts974/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ebareigts/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/04/1967", "depute_suppleant": "M. Philippe Naillet", "depute_profession": "Cadre territorial", "depute_nom_tri": "BAREIGTS", "depute_uid": "PA610681", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "503", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Denis"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 avril 1967 \u00e0 Saint-Denis\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "mmeerickabareigts"}, {"depute_nom": "M. Denis Sommer", "depute_collaborateurs": ["M. Eric Anguenot", "M. Francis Decamps", "Mme Trixie Meyssonnier", "M. Eric Pedetti"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:denis.sommer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "23/09/1957", "depute_suppleant": "Mme Laure Thiebaut", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "SOMMER", "depute_uid": "PA719420", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Doubs", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "623", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Grand-Charmont", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Pays-de-Montb\u00e9liard"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 septembre 1957 \u00e0 Lure\u00a0(Haute-Sa\u00f4ne)", "depute_id": "m.denissommer"}, {"depute_nom": "M. Yannick Haury", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne Thibierge", "Mme Lucie Voisin"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yannick.haury@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://yannick-haury.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/yannickhaury2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Haury2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/06/1954", "depute_suppleant": "Mme Elisabeth Ezequel", "depute_profession": "Pharmacien", "depute_nom_tri": "HAURY", "depute_uid": "PA720054", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "566", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Loire-Atlantique)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 juin 1954 \u00e0 Nantes\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "m.yannickhaury"}, {"depute_nom": "Mme Marie Tamarelle-Verhaeghe", "depute_collaborateurs": ["M. Arnaud Vidal", "M. Antonin Violette"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie.tamarelle@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Marie-Tamarelle-Verhaeghe-En-Marche-L\u00e9gislatives-2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@mtamverhaeghe/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/09/1962", "depute_suppleant": "M. Pierre Jalet", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "TAMARELLE-VERHAEGHE", "depute_uid": "PA719350", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "224", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Eure)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 27 septembre 1962 \u00e0 Petit-Quevilly\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "mmemarietamarelleverhaeghe"}, {"depute_nom": "M. Marc Delatte", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-Odile Auribault", "M. Karim Chafi", "Mme Fran\u00e7oise Maz\u00e9as-Joly"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marc.delatte@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/marc.delatte.aisne/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Marc_Delatte/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/05/1961", "depute_suppleant": "Mme Florence Guillemin", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "DELATTE", "depute_uid": "PA718694", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aisne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "565", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cuffies"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 mai 1961 \u00e0 Soissons\u00a0(Aisne)", "depute_id": "m.marcdelatte"}, {"depute_nom": "Mme Pascale Fontenel-Personne", "depute_collaborateurs": ["Mme Chantal Choupay-Bruneaud", "M. Cyrille Crochard", "Mme Charlotte Servais"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pascale.fontenel-personne@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanencedeputee7203@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/fontenelpersonne/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@f_personne/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/05/1962", "depute_suppleant": "M. S\u00e9bastien Gouhier", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "FONTENEL-PERSONNE", "depute_uid": "PA721384", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sarthe", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "463", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 26 mai 1962 au  Mans\u00a0(Sarthe)", "depute_id": "mmepascalefontenelpersonne"}, {"depute_nom": "Mme Anne-France Brunet", "depute_collaborateurs": ["Mme Emmanuelle Bouchaud", "M. Thomas Savary"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne-france.brunet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/06/1962", "depute_suppleant": "M. Matthieu Annereau", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "BRUNET", "depute_uid": "PA720116", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "550", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 juin 1962 \u00e0 Saint-Maur des Foss\u00e9s\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "mmeannefrancebrunet"}, {"depute_nom": "M. Lo\u00efc Kervran", "depute_collaborateurs": ["Mme Jeanne Romero", "M. Ludwig Speter-Lejeune"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre nomm\u00e9 par le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO402232", "id": "PO402232"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:loic.kervran@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:loic.kervran@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@LoicKervran18/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/02/1984", "depute_suppleant": "Mme \u00c9lisabeth Pol", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "KERVRAN", "depute_uid": "PA719052", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Cher", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "388", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 f\u00e9vrier 1984 \u00e0 Moulins\u00a0(Allier)", "depute_id": "m.loickervran"}, {"depute_nom": "M. Bernard Brochand", "depute_collaborateurs": ["Mme Isabelle Droguet", "Mme B\u00e9atrice Frot", "M. Stephan Pons"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bernard.brochand@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence.bbrochand@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/06/1938", "depute_suppleant": "M. David Lisnard", "depute_profession": "Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9", "depute_nom_tri": "BROCHAND", "depute_uid": "PA223837", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "83", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cannes"], "depute_bureau": "Pr\u00e9sident d'\u00e2ge de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  21/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 juin 1938 \u00e0 Nice\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "m.bernardbrochand"}, {"depute_nom": "M. Mohamed Laqhila", "depute_collaborateurs": ["M. Micka\u00ebl Brun", "M. Bernard Fiocchi", "M. Anice Mouaddel"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mohamed.laqhila@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://laqhila11.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/laqhila11/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@laqhila/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/08/1959", "depute_suppleant": "Mme Marion Padellini", "depute_profession": "Expert-Comptable-Commissaire aux Comptes", "depute_nom_tri": "LAQHILA", "depute_uid": "PA718978", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "250", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 ao\u00fbt 1959 \u00e0 Oulm\u00e8s\u00a0(Maroc)", "depute_id": "m.mohamedlaqhila"}, {"depute_nom": "M. David Lorion", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre-Henri Fourgous"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:david.lorion@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:david.lorion1@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.davidlorion.re", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/davidlorionofficiel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@davidlorion/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/10/1964", "depute_suppleant": "Mme Virginie K/bidi", "depute_profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9", "depute_nom_tri": "LORION", "depute_uid": "PA721054", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "110", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Pierre (974)", "Membre\u00a0de la ccommunaut\u00e9 intercommunale des Villes solidaires"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 octobre 1964 \u00e0 Saint-Pierre\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "m.davidlorion"}, {"depute_nom": "M. Jimmy Pahun", "depute_collaborateurs": ["M. Valentin Abegg", "Mme Florence Bloyet", "Mme Claudie Le Bohec"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jimmy.pahun@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jimmypahun/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "15/05/1962", "depute_suppleant": "Mme Florence Bloyet", "depute_profession": "Navigateur", "depute_nom_tri": "PAHUN", "depute_uid": "PA720334", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Morbihan", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "187", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Port-Louis"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 15 mai 1962 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.jimmypahun"}, {"depute_nom": "M. Emmanuel Maquet", "depute_collaborateurs": ["Mme Agn\u00e8s Facquet", "M. Alexis Reichert"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emmanuel.maquet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/06/1968", "depute_suppleant": "Mme Patricia Poupart", "depute_profession": "Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances", "depute_nom_tri": "MAQUET", "depute_uid": "PA346054", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Somme", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "49", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Mers-les-Bains"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 juin 1968 \u00e0 Dieppe\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "m.emmanuelmaquet"}, {"depute_nom": "Mme Monique Iborra", "depute_collaborateurs": ["Mme Mathilde Tolsan", "Mme Marie Vanderchmitt"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:monique.iborra@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:monique.iborra@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/monique.iborra/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MoniqueIborra/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/03/1945", "depute_suppleant": "M. Eric Kaczmarek", "depute_profession": "Retrait\u00e9e de la Fonction publique", "depute_nom_tri": "IBORRA", "depute_uid": "PA331835", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "280", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 mars 1945 \u00e0 Maison Carr\u00e9e\u00a0(Alg\u00e9rie)", "depute_id": "mmemoniqueiborra"}, {"depute_nom": "M. S\u00e9bastien Huyghe", "depute_collaborateurs": ["M. Cl\u00e9ment Delplanque", "M. Andr\u00e9 Nersier", "Mme V\u00e9ronique Van Tichelen-Lestoquoi"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sebastien.huyghe@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/shuyghe.depute/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SebastienHuyghe/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/10/1969", "depute_suppleant": "Mme Laure Bazan", "depute_profession": "Notaire", "depute_nom_tri": "HUYGHE", "depute_uid": "PA267200", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "43", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Hauts-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 octobre 1969 \u00e0 B\u00e9thune\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.sebastienhuyghe"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Ciotti", "depute_collaborateurs": ["Mme Alexia Chapuis", "Mme C\u00e9cile Farrugia", "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Langenfeld", "Mme Carine Ros", "Mme Camille Stoclin-Mille"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.ciotti@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.eric-ciotti.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ECIOTTI/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ECiotti/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/09/1965", "depute_suppleant": "M. Auguste Verola", "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "CIOTTI", "depute_uid": "PA330240", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "91", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Alpes-Maritimes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 septembre 1965 \u00e0 Nice\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "m.ericciotti"}, {"depute_nom": "M. Jean-Marie Sermier", "depute_collaborateurs": ["M. Laurent Bourguignat", "Mme Nathalie Jeannet", "Mme Patricia Sermier"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-marie.sermier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jmsermier-dole@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanmarie.sermier/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "05/03/1961", "depute_suppleant": "Mme Chantal Torck", "depute_profession": "Ancien viticulteur", "depute_nom_tri": "SERMIER", "depute_uid": "PA267204", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Jura", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "86", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Dole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 mars 1961 \u00e0 Nozeroy\u00a0(Jura)", "depute_id": "m.jeanmariesermier"}, {"depute_nom": "Mme Laetitia Avia", "depute_collaborateurs": ["Mme Agathe Chamfeuil", "M. C\u00e9dric Merlaud", "M. Patrick Nguy"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ante", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laetitia.avia@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.laetitia-deputee.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LaetitiaAviaLegislatives/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@LaetitiaAvia/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/10/1985", "depute_suppleant": "M. Christophe Caporossi", "depute_profession": "Avocate", "depute_nom_tri": "AVIA", "depute_uid": "PA721624", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "384", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 octobre 1985 \u00e0 Livry-Gargan\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "mmelaetitiaavia"}, {"depute_nom": "M. Jean-Claude Bouchet", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9bastien Michel"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-claude.bouchet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jcbouchet@jcbouchet.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/05/1957", "depute_suppleant": "M. Pierre Gonzalvez", "depute_profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9", "depute_nom_tri": "BOUCHET", "depute_uid": "PA336316", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "52", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cavaillon", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Lub\u00e9ron Monts de Vaucluse"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 mai 1957 \u00e0 Cavaillon\u00a0(Vaucluse)", "depute_id": "m.jeanclaudebouchet"}, {"depute_nom": "M. Thibault Bazin", "depute_collaborateurs": ["Mme Isabelle Andr\u00e9", "M. L\u00e9opold Barbier", "Mme Marie-Laure De Thore", "M. Geoffrey Meresse-Volleaux"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thibault.bazin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.thibaultbazin.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "27/10/1984", "depute_suppleant": "M. Jacques Lamblin", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BAZIN", "depute_uid": "PA642847", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meurthe-et-Moselle", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "12", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Meurthe-et-Moselle)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 octobre 1984 \u00e0 Nancy\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.thibaultbazin"}, {"depute_nom": "Mme Sophie Panonacle", "depute_collaborateurs": ["M. Adrien Bertrand", "M. Vivien Deloge", "Mme MARIE Pajot"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sophie.panonacle@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "16/12/1968", "depute_suppleant": "M. Nicolas Berthozat", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "PANONACLE", "depute_uid": "PA719632", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "281", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 d\u00e9cembre 1968 \u00e0 Bordeaux\u00a0(Gironde)", "depute_id": "mmesophiepanonacle"}, {"depute_nom": "M. Michel Lauzzana", "depute_collaborateurs": ["M. Maxime Cermack", "M. Cl\u00e9ment Courties", "Mme Claire Rives"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.lauzzana@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "20/03/1957", "depute_suppleant": "Mme Nathalie Tourn\u00e9", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "LAUZZANA", "depute_uid": "PA720022", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Lot-et-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "400", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bon-Encontre", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration d'Agen"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 mars 1957 \u00e0 Castelsarrasin\u00a0(Tarn-et-Garonne)", "depute_id": "m.michellauzzana"}, {"depute_nom": "M. Bruno Studer", "depute_collaborateurs": ["M. Quentin Ehrmann-Curat", "M. Pascal Laubscher", "M. Pierre Liechty", "Mme Elsa Michonneau"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.studer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.studer2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/BrunoStuder67/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@brunostuder67/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/06/1978", "depute_suppleant": "Mme Axelle Benamran", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "STUDER", "depute_uid": "PA720754", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "478", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 juin 1978 \u00e0 Colmar\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.brunostuder"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Lacroute", "depute_collaborateurs": ["M. Pascal Aujard", "M. Fran\u00e7ois Peguillet", "Mme Cl\u00e9mence Philippon"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.lacroute@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:valerie.lacroute@ville-nemours.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.valerie-lacroute.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Valerie-Lacroute-475468509260044/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@VLacroute/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/10/1965", "depute_suppleant": "Mme Sylvie Bellecourt", "depute_profession": "Profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "LACROUTE", "depute_uid": "PA609245", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "15", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Nemours", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du pays de Nemours"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 29 octobre 1965 \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\u00a0(Sa\u00f4ne-et-Loire)", "depute_id": "mmevalerielacroute"}, {"depute_nom": "Mme Marie-George Buffet", "depute_collaborateurs": ["M. Brian Blactot", "M. Nicolas Malaquin", "Mme Isabelle Monteil-Delplace"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marie-george.buffet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marie-george.buffet@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/05/1949", "depute_suppleant": "Mme Soumya Bourouaha", "depute_profession": "Employ\u00e9e", "depute_nom_tri": "BUFFET", "depute_uid": "PA689", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "593", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal du Blanc-Mesnil", "Membre\u00a0de Paris Terre d'Envol"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 mai 1949 \u00e0 Sceaux\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmemariegeorgebuffet"}, {"depute_nom": "Mme St\u00e9phanie Kerbarh", "depute_collaborateurs": ["M. Xavier Darrouzet", "M. Xavier Darrouzet", "M. Denis Gr\u00e9verie", "M. Samuel Menager", "M. Thierry Thomas"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephanie.kerbarh@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@SKerbarh/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/07/1975", "depute_suppleant": "M. Xavier Darrouzet", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "KERBARH", "depute_uid": "PA721514", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "472", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 31 juillet 1975 \u00e0 Orl\u00e9ans\u00a0(Loiret)", "depute_id": "mmestephaniekerbarh"}, {"depute_nom": "M. Jacques Cattin", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Dryll", "Mme Rosalie Fornara", "Mme C\u00e9cile Mamprin", "M. Luc Wauthier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacques.cattin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@jacques-cattin.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jacques-cattin.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "04/06/1958", "depute_suppleant": "Mme Denise Buhl", "depute_profession": "Viticulteur n\u00e9gociant", "depute_nom_tri": "CATTIN", "depute_uid": "PA767", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haut-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "73", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Grand Est)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 juin 1958 \u00e0 Colmar\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.jacquescattin"}, {"depute_nom": "M. Dimitri Houbron", "depute_collaborateurs": ["M. Alain Goulois", "M. Charley Lecomte", "M. Pierre Pavy", "M. Laurent Podolczak"], "depute_circo": "17", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:dimitri.houbron@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:dimitri.houbron@en-marche.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/02/1991", "depute_suppleant": "Mme Agn\u00e8s Goulois", "depute_profession": "Conseiller juridique", "depute_nom_tri": "HOUBRON", "depute_uid": "PA720454", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "406", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Roubaix\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.dimitrihoubron"}, {"depute_nom": "M. Patrice Verch\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["Mme C\u00e9line Ducros", "M. Paul Esnault"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre nomm\u00e9 par le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO402232", "id": "PO402232"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patrice.verchere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:vercherepatrice@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.patriceverchere.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Patrice-Verch\u00e8re-524318061291319/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@PatriceVerchere/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "29/12/1973", "depute_suppleant": "Mme Nathalie Serre", "depute_profession": "Assistant parlementaire", "depute_nom_tri": "VERCH\u00c8RE", "depute_uid": "PA334843", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "126", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 d\u00e9cembre 1973 au  Coteau\u00a0(Loire)", "depute_id": "m.patriceverchere"}, {"depute_nom": "Mme Anne-Laure Cattelot", "depute_collaborateurs": ["Mme Louise Aelbrecht", "Mme Ijja El Ghoul"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne-laure.cattelot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/10/1988", "depute_suppleant": "M. Jean Deroissart", "depute_profession": "Conseill\u00e8re D\u00e9veloppement \u00e9conomique", "depute_nom_tri": "CATTELOT", "depute_uid": "PA720520", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "211", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 25 octobre 1988 \u00e0 Maubeuge\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmeannelaurecattelot"}, {"depute_nom": "M. Dominique Da Silva", "depute_collaborateurs": ["M. Isaac Barchichat", "Mme Sonia Liman", "Mme Pauline Parisot", "M. Gilles Sudreau"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:dominique.dasilva@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@DDasilva_LREM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/06/1968", "depute_suppleant": "Mme Christine Bodard", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "DA SILVA", "depute_uid": "PA720932", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "223", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Moisselles"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 juin 1968 \u00e0 L'Isle-Adam\u00a0(Val-d'Oise)", "depute_id": "m.dominiquedasilva"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9rang\u00e8re Abba", "depute_collaborateurs": ["Mme Fanny Berthot", "Mme Ysaline Coffini\u00e8res de Nordeck-Gren\u00e8che", "Mme Claire Colliat", "M. Pierre Dahlab"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:berangere.abba@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/berangere.abba/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@b_abba/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/10/1976", "depute_suppleant": "M. Sylvain Templier", "depute_profession": "Responsable de commerce", "depute_nom_tri": "ABBA", "depute_uid": "PA720242", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "600", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Chaumont"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 octobre 1976 \u00e0 Chaumont\u00a0(Haute-Marne)", "depute_id": "mmeberangereabba"}, {"depute_nom": "M. Jean-Michel Fauvergue", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Coutant", "Mme V\u00e9ronique Nouchet-Messan"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-michel.fauvergue@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "31/01/1957", "depute_suppleant": "M. S\u00e9bastien Duplan", "depute_profession": "Haut fonctionnaire dans la Police nationale", "depute_nom_tri": "FAUVERGUE", "depute_uid": "PA721702", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "213", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 janvier 1957 \u00e0 Bages\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)", "depute_id": "m.jeanmichelfauvergue"}, {"depute_nom": "M. Laurent Saint-Martin", "depute_collaborateurs": ["M. ETIENNE BARRAUD", "M. Jean-Baptiste Degermann", "M. FREDERIC GENEY", "Mme Amandine Mackako"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurent.saint-martin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/06/1985", "depute_suppleant": "Mme Amandine Mackako", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "SAINT-MARTIN", "depute_uid": "PA720878", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "345", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 juin 1985 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.laurentsaintmartin"}, {"depute_nom": "M. Guy Bricout", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Sophie Boisseaux", "Mme Alice B\u00e9nard", "M. S\u00e9bastien Coolzaet", "M. S\u00e9bastien Hillard"], "depute_circo": "18", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guy.bricout@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://guybricout.org", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Guy-Bricout-1101832169837965/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "18/02/1944", "depute_suppleant": "M. Pierre-Antoine Villain", "depute_profession": "Retrait\u00e9 fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "BRICOUT", "depute_uid": "PA267766", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "152", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Nord)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Caudry\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.guybricout"}, {"depute_nom": "Mme Blandine Brocard", "depute_collaborateurs": ["Mme El\u00e9onore Branchy-Carri\u00e8re", "M. Olivier Perrot", "M. Eric Vincent"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:blandine.brocard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "03/11/1981", "depute_suppleant": "M. Philippe Bernier", "depute_profession": "Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BROCARD", "depute_uid": "PA721336", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "323", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Germain-au-Mont-d'Or"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 3 novembre 1981 \u00e0 Strasbourg\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "mmeblandinebrocard"}, {"depute_nom": "M. Nicolas D\u00e9moulin", "depute_collaborateurs": ["M. Olivier Boudet", "Mme Sabine Cotreaux", "M. Arnaud Knobloch", "Mme Nadjla Messaoudi"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicolas.demoulin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://nicolasdemoulin.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/NicolasDemoulinRepubliqueEnMarche/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@demoulinem/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/07/1972", "depute_suppleant": "Mme Sabine Cotreaux", "depute_profession": "G\u00e9rant d'une agence de communication", "depute_nom_tri": "D\u00c9MOULIN", "depute_uid": "PA719830", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "487", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 juillet 1972 \u00e0 Bordeaux\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.nicolasdemoulin"}, {"depute_nom": "M. Patrick Hetzel", "depute_collaborateurs": ["Mme Fran\u00e7oise Le Chenadec", "Mme Nathalie Lozito", "Mme Catherine Rieffel"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patrick.hetzel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@patrick-hetzel.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.patrick-hetzel.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Patrick-Hetzel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@patrickhetzel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/07/1964", "depute_suppleant": "Mme Eliane Kremer", "depute_profession": "Professeur des Universit\u00e9s", "depute_nom_tri": "HETZEL", "depute_uid": "PA608416", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "79", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 juillet 1964 \u00e0 Phalsbourg\u00a0(Moselle)", "depute_id": "m.patrickhetzel"}, {"depute_nom": "M. Jean-Jacques Bridey", "depute_collaborateurs": ["M. Michel Levy", "M. Beno\u00eet Onambele Atangana", "Mme Sonia Skandrani", "Mme Caroline Vi\u00e9ville"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre de droit (Pr\u00e9sident de la commission de la d\u00e9fense)", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO402232", "id": "PO402232"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-jacques.bridey@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jjbridey/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jjbridey94260/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/05/1953", "depute_suppleant": "Mme Sonia Skandrani", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "BRIDEY", "depute_uid": "PA672", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "454", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Fresnes", "Membre\u00a0de l'\u00e9tablissement public territorial Grand Orly Seine Bi\u00e8vre"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 mai 1953 \u00e0 Nice\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "m.jeanjacquesbridey"}, {"depute_nom": "M. Bernard Perrut", "depute_collaborateurs": ["M. Fran\u00e7ois Pagnon", "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Perrut", "Mme Brigitte Trambouze"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bernard.perrut@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bperrut@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.bperrut.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bernardperrut1/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@b_perrut/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/01/1957", "depute_suppleant": "Mme Chantal Pegaz", "depute_profession": "Ancien avocat", "depute_nom_tri": "PERRUT", "depute_uid": "PA2377", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "108", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Villefranche-sur-Sa\u00f4ne", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Villefranche-Beaujolais-Sa\u00f4ne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 janvier 1957 \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.bernardperrut"}, {"depute_nom": "M. Olivier Becht", "depute_collaborateurs": ["Mme Mariella Ceriani", "M. Antoine Ehret", "Mme Christelle Jander"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.becht@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cab.olivierbecht@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.becht-groff2017.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "28/04/1976", "depute_suppleant": "Mme Bernadette Groff", "depute_profession": "Magistrat", "depute_nom_tri": "BECHT", "depute_uid": "PA642935", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haut-Rhin", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "154", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Rixheim", "Membre\u00a0de Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 avril 1976 \u00e0 Strasbourg\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "m.olivierbecht"}, {"depute_nom": "Mme Josette Manin", "depute_collaborateurs": ["M. Fabrice Coulis", "M. Brayen Sooranna"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:josette.manin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "16/03/1950", "depute_suppleant": "M. Jiovanny William", "depute_profession": "Retrait\u00e9e salari\u00e9e (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MANIN", "depute_uid": "PA720988", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9e", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Martinique", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "581", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 mars 1950 \u00e0 Lamentin\u00a0(Martinique)", "depute_id": "mmejosettemanin"}, {"depute_nom": "Mme Sophie Mette", "depute_collaborateurs": ["M. Samuel Engler", "M. Thibault Girou", "Mme Martine Lenglet"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}, {"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'Assembl\u00e9e nationale", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732768", "id": "PO732768"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sophie.mette@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/09/1959", "depute_suppleant": "M. Jean-Pierre Martinez", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "METTE", "depute_uid": "PA719640", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "256", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bazas", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du bazadais"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 septembre 1959 \u00e0 Montauban\u00a0(Tarn-et-Garonne)", "depute_id": "mmesophiemette"}, {"depute_nom": "Mme George Pau-Langevin", "depute_collaborateurs": ["M. Jean Bourdeau", "M. Ruben Rabinovitch", "Mme Margaux Wagner"], "depute_circo": "15", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:george.pau-langevin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:georgepaulangevin@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.georgepaulangevin.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/georgepaulange20/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Pau_Langevin/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/10/1948", "depute_suppleant": "M. Thomas Chevandier", "depute_profession": "Avocat honoraire", "depute_nom_tri": "PAU-LANGEVIN", "depute_uid": "PA335532", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "511", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 octobre 1948 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre\u00a0(Guadeloupe)", "depute_id": "mmegeorgepaulangevin"}, {"depute_nom": "M. Jean-Fran\u00e7ois Parigi", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Cuadrado", "Mme Perrine Dupuis", "Mme Diane Ouvry"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-francois.parigi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/01/1960", "depute_suppleant": "Mme Bernadette Beauvais", "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "PARIGI", "depute_uid": "PA721636", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "32", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Meaux", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Pays de Meaux"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 janvier 1960 \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabris\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.jeanfrancoisparigi"}, {"depute_nom": "Mme Lise Magnier", "depute_collaborateurs": ["Mme Marine Royer", "Mme Elodie Trembley"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:lise.magnier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@lisemagnier.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Lise-Magnier-1276782429025185/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@lise_magnier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/12/1984", "depute_suppleant": "M. Patrick Bedek", "depute_profession": "cadre territorial", "depute_nom_tri": "MAGNIER", "depute_uid": "PA720230", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Marne", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "156", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Ch\u00e2lons-en-Champagne", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Ch\u00e2lons en Champagne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 31 d\u00e9cembre 1984 \u00e0 Ch\u00e2lons-sur-Marne\u00a0(Marne)", "depute_id": "mmelisemagnier"}, {"depute_nom": "M. C\u00e9dric Villani", "depute_collaborateurs": ["Mme Candice Foehrenbach", "M. Thomas Friang", "Mme Zineb Ghafoor", "Mme Nathalie Journo", "Mme Anne-Lise Meurier", "M. David Saussol"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cedric.villani@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@villani2017.eu", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.villani2017.eu", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CedricVillaniOfficiel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@VillaniCedric/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/10/1973", "depute_suppleant": "M. Baptiste Fournier", "depute_profession": "Professeur de facult\u00e9", "depute_nom_tri": "VILLANI", "depute_uid": "PA722260", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "356", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 octobre 1973 \u00e0 Brive\u00a0(Corr\u00e8ze)", "depute_id": "m.cedricvillani"}, {"depute_nom": "M. Thierry Robert", "depute_collaborateurs": ["Mme Aur\u00e9lie Beton", "M. Sadi Rahmoun", "M. Ronald Robert", "M. Jean-Fran\u00e7ois Valadier", "Mme Marie Voltigeant"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thierry.robert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/thierry.robert.974/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@trobert974/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/04/1977", "depute_suppleant": "Mme Marie-Rose Won-Fah-Hin", "depute_profession": "Directeur d'entreprise", "depute_nom_tri": "ROBERT", "depute_uid": "PA610733", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "258", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Leu", "Membre\u00a0du territoire de la C\u00f4te ouest de la R\u00e9union"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er avril 1977 \u00e0 Saint-Denis\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "m.thierryrobert"}, {"depute_nom": "M. Jean Lassalle", "depute_collaborateurs": ["Mme Marthe Aguerre", "M. Steve Campagne", "Mme Yvette Germain", "Mme Catherine Marques", "Mme Lysiane Palacin", "M. Rapha\u00ebl Serra"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean.lassalle@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "03/05/1955", "depute_suppleant": "M. Barth\u00e9l\u00e9my Aguerre", "depute_profession": "Technicien agricole", "depute_nom_tri": "LASSALLE", "depute_uid": "PA1838", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "225", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lourdios-Ich\u00e8re"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 mai 1955 \u00e0 Lourdios-Ich\u00e8re\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)", "depute_id": "m.jeanlassalle"}, {"depute_nom": "Mme Sophie Errante", "depute_collaborateurs": ["M. Tristan Boursicot", "Mme Carine Dronet"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sophie.errante@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@sophie-errante.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/07/1971", "depute_suppleant": "M. Jessy Robert", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "ERRANTE", "depute_uid": "PA607193", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "361", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de la Chapelle-Heulin"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 juillet 1971 \u00e0 Nantes\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "mmesophieerrante"}, {"depute_nom": "Mme Martine Wonner", "depute_collaborateurs": ["M. Christophe Brunelle", "M. Claude Gerber", "Mme Estelle Lozachmeur"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:martine.wonner@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "27/03/1964", "depute_suppleant": "M. David Cazier", "depute_profession": "Directrice m\u00e9dicale et directrice de d\u00e9veloppement en entreprise", "depute_nom_tri": "WONNER", "depute_uid": "PA722268", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "488", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 27 mars 1964 \u00e0 Hayange\u00a0(Moselle)", "depute_id": "mmemartinewonner"}, {"depute_nom": "M. Michel Fanget", "depute_collaborateurs": ["M. St\u00e9phane Herman", "M. Keven Lapouge", "M. Zakaria Mehidi"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.fanget@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:michel.fanget63@sfr.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "03/05/1950", "depute_suppleant": "Mme Val\u00e9rie Coudun", "depute_profession": "Cardiologue", "depute_nom_tri": "FANGET", "depute_uid": "PA1276", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Puy-de-D\u00f4me", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "175", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 mai 1950 \u00e0 Clermont-Ferrand\u00a0(Puy-de-D\u00f4me)", "depute_id": "m.michelfanget"}, {"depute_nom": "Mme Paula Forteza", "depute_collaborateurs": ["Mme Marianne Billard", "M. Lorys Lechevallier", "M. Mauricio Mejia Galvan", "M. Emmanuel Raviart"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:paula.forteza@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:paula@forteza.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.forteza.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/PaulaForteza/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@PaulaForteza/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/08/1986", "depute_suppleant": "M. Mathieu Lebegue", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "FORTEZA", "depute_uid": "PA721142", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "450", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 ao\u00fbt 1986 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmepaulaforteza"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Peltier", "depute_collaborateurs": ["Mme Cl\u00e9mence Delebecque", "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Lafont"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.peltier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.guillaumepeltier.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GuillaumePeltier.fr/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@G_Peltier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/08/1976", "depute_suppleant": "M. Patrice Martin-Lalande", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PELTIER", "depute_uid": "PA719946", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loir-et-Cher", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "139", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Centre-Val de Loire)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Paris 14\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.guillaumepeltier"}, {"depute_nom": "Mme Laurence Gayte", "depute_collaborateurs": ["Mme Camille Aspar", "Mme Aurore Bouniol de Gineste", "Mme V\u00e9ronique Thomas"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurence.gayte@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/09/1965", "depute_suppleant": "M. Antoine Tahoces", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "GAYTE", "depute_uid": "PA720806", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "530", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 25 septembre 1965 \u00e0 Paris 13\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmelaurencegayte"}, {"depute_nom": "M. Luc Carvounas", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Louis Alvarez", "M. J\u00e9r\u00e9my Queruel", "M. Zakaria Za\u00efdane"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}, {"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732758", "id": "PO732758"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:luc.carvounas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:luc.carvounas@mairie-alfortville.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.luccarvounas.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/luccarvounas/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@luccarvounas/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/06/1971", "depute_suppleant": "Mme Sarah Taillebois", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "CARVOUNAS", "depute_uid": "PA429893", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "517", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Alfortville", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole du Grand Paris"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 juin 1971 \u00e0 charenton le pont\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.luccarvounas"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois de Rugy", "depute_collaborateurs": ["Mme C\u00e9cile Bir", "Mme Jeanne-Marie Labb\u00e9"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.derugy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:accueil@francoisderugy.net", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.francoisderugy.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/francoisderugy/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Fderugy/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/12/1973", "depute_suppleant": "M. Mounir Belhamiti", "depute_profession": "Assistant parlementaire", "depute_nom_tri": "DE RUGY", "depute_uid": "PA332747", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "494", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  27/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 d\u00e9cembre 1973 \u00e0 Nantes\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "m.francoisderugy"}, {"depute_nom": "Mme Anne Genetet", "depute_collaborateurs": ["M. Adrien Coron", "M. Armand Leblois"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne.genetet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@AGenetet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/04/1963", "depute_suppleant": "M. Charly Strasbach", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "GENETET", "depute_uid": "PA721024", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "351", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 avril 1963 \u00e0 Neuilly sur seine\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmeannegenetet"}, {"depute_nom": "Mme Mich\u00e8le Tabarot", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Blanc", "M. R\u00e9mi Blardone", "M. Jean-Marc Macario", "M. Frank Mezzasoma", "M. Philippe Tabarot"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michele.tabarot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/10/1962", "depute_suppleant": "M. Bruno Pebeyre", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "TABAROT", "depute_uid": "PA267794", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "85", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal du Cannet"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 octobre 1962 \u00e0 Alicante\u00a0(Espagne)", "depute_id": "mmemicheletabarot"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9n\u00e9dicte Peyrol", "depute_collaborateurs": ["M. Thibaud Roblin", "Mme Myriam SAINT-ANDRE"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:benedicte.peyrol@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:benedicte.peyrol@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://benedictepeyrol.en-marche.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/BPeyrolREM0303/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BPeyrol_REM0303/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/03/1991", "depute_suppleant": "Mme Agn\u00e9s Chapuis", "depute_profession": "Conseiller juridique", "depute_nom_tri": "PEYROL", "depute_uid": "PA718736", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Allier", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "201", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire d'\u00e2ge de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  21/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 23 mars 1991 \u00e0 Vichy\u00a0(Allier)", "depute_id": "mmebenedictepeyrol"}, {"depute_nom": "Mme Ramlati Ali", "depute_collaborateurs": ["M. Edwin Legris", "Mme Mariame Ridjali"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732735", "id": "PO732735"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ramlati.ali@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "28/05/1961", "depute_suppleant": "M. Kaouidine Ibrahime", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "ALI", "depute_uid": "PA724827", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Mayotte", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "306", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Pamandzi"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 mai 1961 \u00e0 Pamandzi\u00a0(Mayotte)", "depute_id": "mmeramlatiali"}, {"depute_nom": "M. Gilbert Collard", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Marie Autard Collard", "Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Cordesse", "M. Laurent Milesi", "M. Jean-Richard Sulzer"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gilbert.collard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:gilbert-collard@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/collard.officiel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GilbertCollard/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/02/1948", "depute_suppleant": "M. Nicolas Meizonnet", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "COLLARD", "depute_uid": "PA606212", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gard", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "58", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Gilles"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.gilbertcollard"}, {"depute_nom": "M. Ian Boucard", "depute_collaborateurs": ["M. Nikola Jelicic", "Mme Delphine Mentr\u00e9", "Mme Nathalie Riviere", "Mme Aur\u00e9lie Rousseau", "Mme Colette Vaud"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:ian.boucard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:ian.boucard@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://boucard2017.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/@IBoucard90/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@IanBoucard/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/05/1988", "depute_suppleant": "M. Damien Meslot", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BOUCARD", "depute_uid": "PA721816", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Territoire de Belfort", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "39", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Belfort", "Vice-pr\u00e9sident\u00a0du Grand Belfort"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 mai 1988 \u00e0 Belfort\u00a0(Territoire de Belfort)", "depute_id": "m.ianboucard"}, {"depute_nom": "Mme Cathy Racon-Bouzon", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Caure le Graet", "Mme Fanny Diadema"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cathy.racon-bouzon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cathy@racon-bouzon.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/REM13circo5/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@RaconCathy/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/11/1976", "depute_suppleant": "M. Yanis Roussel", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "RACON-BOUZON", "depute_uid": "PA718944", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "336", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 novembre 1976 \u00e0 Domont\u00a0(Val-d'Oise)", "depute_id": "mmecathyraconbouzon"}, {"depute_nom": "M. Paul Molac", "depute_collaborateurs": ["Mme Ma\u00ebva Dano", "M. Christophe Nayl", "M. Ga\u00ebl Simon"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "11/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:paul.molac@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://paulmolac.bzh", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/paulmolac/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@paul_molac/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/05/1962", "depute_suppleant": "Mme R\u00e9gine Le Viavant", "depute_profession": "Professeur du secondaire", "depute_nom_tri": "MOLAC", "depute_uid": "PA607619", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Morbihan", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "448", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Bretagne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 mai 1962 \u00e0 Plo\u00ebrmel\u00a0(Morbihan)", "depute_id": "m.paulmolac"}, {"depute_nom": "M. Julien Aubert", "depute_collaborateurs": ["Mme Delphine Cresp", "Mme Mireille Richard", "M. Albert Tranchand", "M. L\u00e9onard Zerbib"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:julien.aubert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@julienaubert.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.julienaubert.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "11/06/1978", "depute_suppleant": "M. Claude Melquior", "depute_profession": "Magistrat \u00e0 la Cour des Comptes", "depute_nom_tri": "AUBERT", "depute_uid": "PA609726", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "136", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 juin 1978 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.julienaubert"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Bothorel", "depute_collaborateurs": ["M. Maxime Donadille", "Mme C\u00e9line LE VAY", "Mme Anne-Sophie Wittersheim"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.bothorel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@ebothorel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/10/1966", "depute_suppleant": "Mme Katell Le Gall", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BOTHOREL", "depute_uid": "PA642695", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "554", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Paimpol"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 octobre 1966 \u00e0 Paimpol\u00a0(C\u00f4tes-d'Armor)", "depute_id": "m.ericbothorel"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois Cornut-Gentille", "depute_collaborateurs": ["M. Etienne Marasi", "M. Thierry Perardel"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.cornut-gentille@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.francois-cornut-gentille.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "22/05/1958", "depute_suppleant": "M. Etienne Marasi", "depute_profession": "Cadre d'entreprise", "depute_nom_tri": "CORNUT-GENTILLE", "depute_uid": "PA923", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Marne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "99", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Dizier", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Saint-Dizier, Der et Blaise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 mai 1958 \u00e0 Saint-Mand\u00e9\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.francoiscornutgentille"}, {"depute_nom": "M. Dino Cinieri", "depute_collaborateurs": ["Mme Sylvie Bonnet", "M. Julien Luya", "Mme Marie Milan", "M. Christophe Ray", "Mme Claire Yannacopoulos", "Mme Patricia Zappia"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:dino.cinieri@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:depute@dinocinieri.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/dino.cinieri/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@DinoCinieri/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "09/07/1955", "depute_suppleant": "Mme Sylvie Bonnet", "depute_profession": "Consultant s\u00e9curit\u00e9", "depute_nom_tri": "CINIERI", "depute_uid": "PA267429", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "64", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 juillet 1955 \u00e0 Firminy\u00a0(Loire)", "depute_id": "m.dinocinieri"}, {"depute_nom": "M. Franck Riester", "depute_collaborateurs": ["M. Matthieu Brun", "Mme Chlo\u00e9 Perrot"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:franck.riester@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.franckriester.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/franck.riester/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@franckriester/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/01/1974", "depute_suppleant": "Mme Patricia Lemoine", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "RIESTER", "depute_uid": "PA335758", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "124", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Coulommiers", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 de communes du Pays de Coulommiers"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 janvier 1974 \u00e0 Paris 15\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.franckriester"}, {"depute_nom": "M. S\u00e9bastien Nadot", "depute_collaborateurs": ["M. Fran\u00e7ois Bechieau", "M. Pascal Morel", "M. Reda Zitouni"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sebastien.nadot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "08/07/1972", "depute_suppleant": "Mme Laura Manole", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "NADOT", "depute_uid": "PA719464", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "343", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 juillet 1972 \u00e0 Fleurance\u00a0(Gers)", "depute_id": "m.sebastiennadot"}, {"depute_nom": "M. Jean-Louis Masson", "depute_collaborateurs": ["M. Richard Bill", "Mme Rebecca Chimera", "M. Mehdi Rmili", "M. Henri Santi", "M. Gauthier Willem"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-louis.masson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/02/1954", "depute_suppleant": "Mme Edith Audibert", "depute_profession": "Retrait\u00e9 fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "MASSON", "depute_uid": "PA346218", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "151", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de la Garde", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 La Garde\u00a0(Var)", "depute_id": "m.jeanlouismasson"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9lisabeth Toutut-Picard", "depute_collaborateurs": ["Mme Karine Brun", "Mme Anne-Laure Maureze", "M. Sylvain Thialon"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:elisabeth.toutut-picard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:etp@elisabeth-toutut-picard.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.elisabeth-toutut-picard.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Toutut-Picard/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@etoututpicard/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/12/1954", "depute_suppleant": "Mme C\u00e9cile Ha Minh Tu", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "TOUTUT-PICARD", "depute_uid": "PA719540", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "331", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Toulouse", "Membre\u00a0de Toulouse M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Blida\u00a0(Alg\u00e9rie)", "depute_id": "mmeelisabethtoututpicard"}, {"depute_nom": "Mme Marietta Karamanli", "depute_collaborateurs": ["M. Claude Chatonnay", "Mme V\u00e9ronique Elshoud", "Mme Lucie Pineau"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marietta.karamanli@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@mariettakaramanli.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.mariettakaramanli.fr  ", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MariettaKaramanli/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MKaramanli72/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/12/1964", "depute_suppleant": "M. Christophe Chaudun", "depute_profession": "Professeur dans l'enseignement sup\u00e9rieur", "depute_nom_tri": "KARAMANLI", "depute_uid": "PA335054", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sarthe", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "502", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal du Mans", "Membre\u00a0du Mans M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Ath\u00e8nes\u00a0(Gr\u00e8ce)", "depute_id": "mmemariettakaramanli"}, {"depute_nom": "Mme Mich\u00e8le de Vaucouleurs", "depute_collaborateurs": ["Mme Luciana Aristide", "M. Jonas Maury", "Mme Charlotte Moulai-Falcon de Longevialle"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michele.devaucouleurs@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/02/1964", "depute_suppleant": "M. Jonas Maury", "depute_profession": "Conseill\u00e8re en insertion professionnelle", "depute_nom_tri": "DE VAUCOULEURS", "depute_uid": "PA721924", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "266", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Poissy"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 f\u00e9vrier 1964 \u00e0 Albertville\u00a0(Savoie)", "depute_id": "mmemicheledevaucouleurs"}, {"depute_nom": "Mme Florence Granjus", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Luc Hauser", "Mme Nathalie Martin", "M. Emeric Vallespi"], "depute_circo": "12", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:florence.granjus@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/fgranjus78/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "17/05/1962", "depute_suppleant": "M. Emeric Vallespi", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "GRANJUS", "depute_uid": "PA722062", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "636", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 mai 1962 \u00e0 Nanterre\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmeflorencegranjus"}, {"depute_nom": "M. Vincent Descoeur", "depute_collaborateurs": ["Mme Savine B\u00e9nard-Bienvenu", "M. Lionel Faure", "M. Pascal Piganiol"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:vincent.descoeur@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.descoeur.com", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@VincentDescoeur/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/12/1962", "depute_suppleant": "Mme Ang\u00e9lique Brugeron", "depute_profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de biologie", "depute_nom_tri": "DESCOEUR", "depute_uid": "PA330909", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Cantal", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "3", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Cantal)", "Membre du Conseil municipal de Montsalvy"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Aurillac\u00a0(Cantal)", "depute_id": "m.vincentdescoeur"}, {"depute_nom": "M. Fabrice Brun", "depute_collaborateurs": ["Mme Brigitte Bauland", "M. Fabrice Layer", "Mme Maryline Tindille", "Mme Agata Wozniak"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabrice.brun@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://fabricebrun.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FabriceBrunArdeche/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@FabriceBrun/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/04/1968", "depute_suppleant": "Mme Brigitte Bauland", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "BRUN", "depute_uid": "PA718838", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ard\u00e8che", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "137", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 avril 1968 \u00e0 Avignon\u00a0(Vaucluse)", "depute_id": "m.fabricebrun"}, {"depute_nom": "Mme Anne-Laurence Petel", "depute_collaborateurs": ["M. David Bouderballa", "M. Sylvain Wellhoff"], "depute_circo": "14", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne-laurence.petel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:anne-laurence.petel@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/petelannelaurence/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@al_petel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/02/1970", "depute_suppleant": "M. Dominique Sassoon", "depute_profession": "Charg\u00e9e des relations ext\u00e9rieures - secteur t\u00e9l\u00e9com", "depute_nom_tri": "PETEL", "depute_uid": "PA718930", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "440", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 8 f\u00e9vrier 1970 \u00e0 Saint Rapha\u00ebl\u00a0(Var)", "depute_id": "mmeannelaurencepetel"}, {"depute_nom": "Mme Laurence Trastour-Isnart", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Alaux", "M. Alain Lucas", "M. Mathieu Sala", "Mme Jessica Saurel", "Mme Alexandra Vargas"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}, {"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurence.trastour-isnart@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:laurencetrastour2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.laurencetrastour2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/trastour2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@trastour2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/03/1972", "depute_suppleant": "M. Lionnel Luca", "depute_profession": "R\u00e9dacteur territorial", "depute_nom_tri": "TRASTOUR-ISNART", "depute_uid": "PA718780", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "150", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Cagnes-sur-Mer"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 mars 1972 \u00e0 Cagnes-sur-Mer\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "mmelaurencetrastourisnart"}, {"depute_nom": "Mme Annie Vidal", "depute_collaborateurs": ["M. Matthieu Amelot", "M. Alban Bourguignon", "M. Cyprien Demaegdt", "Mme Lucie Loncle-Duda", "M. Philippe Masson", "Mme Odile Mottet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:annie.vidal@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/AnnieVidal76/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Vidal7602/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/09/1956", "depute_suppleant": "M. Philippe Masson", "depute_profession": "Charg\u00e9e de projet", "depute_nom_tri": "VIDAL", "depute_uid": "PA722102", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "433", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 septembre 1956 \u00e0 La Bohalle\u00a0(Maine-et-Loire)", "depute_id": "mmeannievidal"}, {"depute_nom": "M. Bruno Nestor Azerot", "depute_collaborateurs": ["M. Bruno Daniel", "M. Pascal Margueritte", "Mme Sophie Sienzonit"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:brunonestor.azerot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bruno.azerot@hotmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/07/1961", "depute_suppleant": "Mme Manu\u00e9la Mondesir-Keclard", "depute_profession": "Commer\u00e7ant", "depute_nom_tri": "AZEROT", "depute_uid": "PA610634", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Martinique", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "596", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sainte-Marie"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 juillet 1961 \u00e0 Trinit\u00e9\u00a0(Martinique)", "depute_id": "m.brunonestorazerot"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Pauget", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Alaux", "Mme Alexandra Fontimp", "Mme Alice Guedj"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.pauget@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:e.pauget@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@EricPAUGET1/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/08/1970", "depute_suppleant": "Mme Alexandra Borchio-Fontimp", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PAUGET", "depute_uid": "PA718784", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "149", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Antibes"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Antibes\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "m.ericpauget"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9lise Fajgeles", "depute_collaborateurs": ["Mme Marianne Darmon", "M. Constantin De Salvatore"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Elise.Fajgeles@assemblee-nationale.fr ", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FajgelesElise/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@EliseFajgeles/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/07/1970", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Juriste au minist\u00e8re de la Culture ; Avocate", "depute_nom_tri": "FAJGELES", "depute_uid": "PA721564", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "461", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Paris 10\u00e8me Arrondissement"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 juillet 1970 \u00e0 Sartrouville\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "mmeelisefajgeles"}, {"depute_nom": "M. Benjamin Griveaux", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "29/12/1977", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Permanent politique", "depute_nom_tri": "M. Benjamin Griveaux", "depute_uid": "PA721560", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 29 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 Saint-R\u00e9my\u00a0(Sa\u00f4ne-et-Loire)", "depute_id": "m.benjamingriveaux"}, {"depute_nom": "M. S\u00e9bastien Chenu", "depute_collaborateurs": ["Mme R\u00e9gine Andris", "M. Aymeric Merlaud", "M. Philippe Olivier", "Mme Ana\u00efs Varlet"], "depute_circo": "19", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sebastien.chenu@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/chenu.sebastien/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sebchenu/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/04/1973", "depute_suppleant": "Mme R\u00e9gine Andris", "depute_profession": "Conseiller en communication", "depute_nom_tri": "CHENU", "depute_uid": "PA720468", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "57", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Hauts-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 avril 1973 \u00e0 Beauvais\u00a0(Oise)", "depute_id": "m.sebastienchenu"}, {"depute_nom": "M. Yves J\u00e9go", "depute_collaborateurs": ["M. Simon Esteve", "Mme Ann-Katrin Jego", "Mme Emilia Roque", "M. Julien Vieira"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yves.jego@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:yjego@club-internet.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/04/1961", "depute_suppleant": "M. Jean-Louis Thieriot", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "J\u00c9GO", "depute_uid": "PA267801", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "132", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Montereau-Fault-Yonne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 avril 1961 \u00e0 Besan\u00e7on\u00a0(Doubs)", "depute_id": "m.yvesjego"}, {"depute_nom": "Mme Barbara Bessot Ballot", "depute_collaborateurs": ["M. Jean-Pascal Mariot", "Mme Francine Riondel", "Mme Ga\u00eblle Waller"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:barbara.bessotballot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/barbarabessotballotlegislatives2017/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "13/04/1972", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane Pini", "depute_profession": "Cadre (entreprises publiques)", "depute_nom_tri": "BESSOT BALLOT", "depute_uid": "PA722312", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Sa\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "268", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 avril 1972 \u00e0 Besan\u00e7on\u00a0(Doubs)", "depute_id": "mmebarbarabessotballot"}, {"depute_nom": "M. Christophe Naegelen", "depute_collaborateurs": ["Mme Patricia Ferry", "M. Florent Frantz", "Mme Isabeau de Challemaison"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.naegelen@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@naegelen.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.naegelen.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ChristopheNaegelenVosges/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@c_naegelen/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/12/1983", "depute_suppleant": "Mme Nadine Perrin", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "NAEGELEN", "depute_uid": "PA721486", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vosges", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "155", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Remiremont\u00a0(Vosges)", "depute_id": "m.christophenaegelen"}, {"depute_nom": "M. Pierre Person", "depute_collaborateurs": ["M. Nam Hoang", "M. Victor Lailler", "M. Ambroise Mejean", "Mme Sophie Tahiri"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.person@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:pierre.person@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@pierr_person/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/01/1989", "depute_suppleant": "Mme Bouchra Nazzal", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PERSON", "depute_uid": "PA721568", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "558", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 janvier 1989 \u00e0 Nancy\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.pierreperson"}, {"depute_nom": "M. Daniel Fasquelle", "depute_collaborateurs": ["M. Fr\u00e9d\u00e9ric Cadet", "M. Nicolas Caen-Duplissy", "M. Matthieu Demoncheaux", "Mme Amandine Ducrocq", "Mme Magali Longuet", "Mme Coralie du Repaire"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:daniel.fasquelle@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "16/01/1963", "depute_suppleant": "M. Robert Therry", "depute_profession": "Professeur des Universit\u00e9s", "depute_nom_tri": "FASQUELLE", "depute_uid": "PA334149", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "62", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal du Touquet-Paris-Plage", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 des communes des Deux Baies en Montreuillois"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 janvier 1963 \u00e0 Saint-Omer\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.danielfasquelle"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois Pupponi", "depute_collaborateurs": ["M. Mohamed-El-Amine Boubekeur", "Mme Marie-Claude Chab\u00e9", "M. Patrick Mignon", "M. Olivier Taravella"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.pupponi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "31/07/1962", "depute_suppleant": "M. Jean-Louis Marsac", "depute_profession": "Administrateur des Finances publiques adjoint", "depute_nom_tri": "PUPPONI", "depute_uid": "PA405480", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "510", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sarcelles", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Roissy Pays de France"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 juillet 1962 \u00e0 Nantua\u00a0(Ain)", "depute_id": "m.francoispupponi"}, {"depute_nom": "M. Adrien Taquet", "depute_collaborateurs": ["Mme Fran\u00e7oise Baumard", "M. Alain Mathioudakis", "Mme Gwenna\u00eblle Pierre", "M. Rapha\u00ebl Vigier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:adrien.taquet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:92circo02@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://taquet2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/taquet2017//", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AdrienTaquet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "03/01/1977", "depute_suppleant": "Mme B\u00e9n\u00e9dicte Billaudel", "depute_profession": "Dirigeant d'une agence de communication", "depute_nom_tri": "TAQUET", "depute_uid": "PA722086", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "209", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 janvier 1977 \u00e0 Paris 16\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.adrientaquet"}, {"depute_nom": "Mme Mich\u00e8le Crouzet", "depute_collaborateurs": ["Mme Val\u00e9rie Buniowski", "Mme Estelle Kuhn"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michele.crouzet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Crouzet2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@michelecrouzet/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/08/1967", "depute_suppleant": "M. Yannick Villain", "depute_profession": "Co-g\u00e9rante d'entreprise en disponibilit\u00e9", "depute_nom_tri": "CROUZET", "depute_uid": "PA721808", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "367", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Yonne)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 31 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Lormes\u00a0(Ni\u00e8vre)", "depute_id": "mmemichelecrouzet"}, {"depute_nom": "Mme Dani\u00e8le Obono", "depute_collaborateurs": ["M. Hugo Couprie", "M. Christophe Masson", "Mme Brune Seban", "M. Tayeb Tounsi"], "depute_circo": "17", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:daniele.obono@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@obono2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/07/1980", "depute_suppleant": "M. Michel Mongkhoy", "depute_profession": "Biblioth\u00e9caire", "depute_nom_tri": "OBONO", "depute_uid": "PA721960", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "611", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 juillet 1980 \u00e0 Libreville\u00a0(Gabon)", "depute_id": "mmedanieleobono"}, {"depute_nom": "M. Philippe Bolo", "depute_collaborateurs": ["M. K\u00f4ichi Courant", "M. Gilles Guillamot"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.bolo@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@phbolo/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/03/1967", "depute_suppleant": "Mme Caroline Fiorentini", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "BOLO", "depute_uid": "PA720162", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "166", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Avrill\u00e9"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 mars 1967 \u00e0 Limoges\u00a0(Haute-Vienne)", "depute_id": "m.philippebolo"}, {"depute_nom": "M. Jean-Pierre Cubertafon", "depute_collaborateurs": ["Mme Audrey Bossavie", "M. Thomas Loizon", "M. Marc Mattera", "M. Paul Rolland"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-pierre.cubertafon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jpcubertafon@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanpierre.cubertafon/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "05/02/1948", "depute_suppleant": "M. Marc Mattera", "depute_profession": "Retrait\u00e9 des professions lib\u00e9rales", "depute_nom_tri": "CUBERTAFON", "depute_uid": "PA719266", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dordogne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "169", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lanouaille", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Isle-Loue-Auv\u00e9z\u00e8re"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Lanouaille\u00a0(Dordogne)", "depute_id": "m.jeanpierrecubertafon"}, {"depute_nom": "M. Jo\u00ebl Giraud", "depute_collaborateurs": ["Mme Claire Bouchet", "Mme Agn\u00e8s Caradot", "Mme Lysiane Lacaud", "Mme Val\u00e9rie Rossi", "Mme Saly Soumare"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:joel.giraud@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@joelgirauddepute.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://joelgirauddepute.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "14/10/1959", "depute_suppleant": "Mme Claire Bouchet", "depute_profession": "Administrateur civil hors-classe", "depute_nom_tri": "GIRAUD", "depute_uid": "PA267336", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hautes-Alpes", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "410", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 octobre 1959 \u00e0 Gap\u00a0(Hautes-Alpes)", "depute_id": "m.joelgiraud"}, {"depute_nom": "M. Fabien Matras", "depute_collaborateurs": ["M. Guillaume Jublot", "M. Olivier Makabrou", "Mme Jeanne Perrin"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabien.matras@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:matras.fabien@hotmail.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "12/09/1984", "depute_suppleant": "M. Guillaume Jublot", "depute_profession": "Enseignant vacataire Facult\u00e9", "depute_nom_tri": "MATRAS", "depute_uid": "PA721800", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "386", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Flayosc", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Drac\u00e9noise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 septembre 1984 \u00e0 Grenoble\u00a0(Is\u00e8re)", "depute_id": "m.fabienmatras"}, {"depute_nom": "Mme St\u00e9phanie Rist", "depute_collaborateurs": ["M. St\u00e9phan Fautrat", "M. Nathana\u00ebl Mion"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephanie.rist@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:stephanie.rist@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://stephanierist.en-marche.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/StephanieRistEnMarche/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@stephanie_rist/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/08/1973", "depute_suppleant": "M. Alain Herraux", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "RIST", "depute_uid": "PA720066", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loiret", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "607", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 ao\u00fbt 1973 \u00e0 Athis-Mons\u00a0(Essonne)", "depute_id": "mmestephanierist"}, {"depute_nom": "Mme Alice Thourot", "depute_collaborateurs": ["M. Florent Campos", "Mme Emilie Gapaillard", "Mme Johanna Ordonez"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alice.thourot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/AThourot/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AliceThourot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/10/1985", "depute_suppleant": "M. Thierry Lhuillier", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "THOUROT", "depute_uid": "PA719302", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dr\u00f4me", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "452", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 octobre 1985 \u00e0 Bar-le-Duc\u00a0(Meuse)", "depute_id": "mmealicethourot"}, {"depute_nom": "M. Michel Zumkeller", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Claude Fuchs", "Mme La\u00ebtitia Guilbert", "Mme Claire Ligier", "M. Romuald Roicomte"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.zumkeller@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:michel.zumkeller@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/01/1966", "depute_suppleant": "Mme Marie-France Cefis", "depute_profession": "Comptable", "depute_nom_tri": "ZUMKELLER", "depute_uid": "PA267330", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Territoire de Belfort", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "122", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Valdoie", "Membre\u00a0du Grand Belfort"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 janvier 1966 \u00e0 Belfort\u00a0(Territoire de Belfort)", "depute_id": "m.michelzumkeller"}, {"depute_nom": "M. Christophe Jerretie", "depute_collaborateurs": ["Mme Audrey Chouzenoux", "Mme Aur\u00e9lie Manaux", "M. J\u00e9r\u00f4me Petit"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.jerretie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@christophejerretie.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/christophe.jerretie/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@cjerretie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/08/1979", "depute_suppleant": "Mme Isabelle Celle", "depute_profession": "Profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "JERRETIE", "depute_uid": "PA719060", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Corr\u00e8ze", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "320", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Naves", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Tulle Agglo"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Tulle\u00a0(Corr\u00e8ze)", "depute_id": "m.christophejerretie"}, {"depute_nom": "M. Patrice Perrot", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Maligne"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patrice.perrot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/patriceperrotenmarche58/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "24/02/1964", "depute_suppleant": "Mme Anne Planchon", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "PERROT", "depute_uid": "PA720414", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ni\u00e8vre", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "547", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 f\u00e9vrier 1964 \u00e0 Decize\u00a0(Ni\u00e8vre)", "depute_id": "m.patriceperrot"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9milie Bonnivard", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Gollnhofer", "Mme Isabelle Lannes-Brun", "M. J\u00e9r\u00e9my Tracq"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emilie.bonnivard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:emilie.bonnivard2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@emiliebonnivard.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://emiliebonnivard.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ebonnivard/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/ @BonnivardE/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/08/1980", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Bret", "depute_profession": "Cadre \u00e0 la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations", "depute_nom_tri": "BONNIVARD", "depute_uid": "PA721410", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Savoie", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "9", "depute_autresmandats": ["Vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)", "Membre du Conseil municipal de Montaimont"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 ao\u00fbt 1980 \u00e0 Chamb\u00e9ry\u00a0(Savoie)", "depute_id": "mmeemiliebonnivard"}, {"depute_nom": "M. David Habib", "depute_collaborateurs": ["M. Lindsey Deary", "M. David Duizidou", "Mme Amandine Painset"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:david.habib@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:dhabib.jurancon@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.david-habib.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/DavidHabib64/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@DavidDhabib/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/03/1961", "depute_suppleant": "M. David Duizidou", "depute_profession": "Cadre", "depute_nom_tri": "HABIB", "depute_uid": "PA1592", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "506", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Sarpourenx"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 mars 1961 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.davidhabib"}, {"depute_nom": "M. Denis Mass\u00e9glia", "depute_collaborateurs": ["Mme Carole Bossard", "Mme Josiane Collon", "M. Marc Lerouge", "M. Adrien Ricard"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:denis.masseglia@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@denis_Masseglia/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/04/1981", "depute_suppleant": "Mme Carole Bossard-Gautier", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur Arts et m\u00e9tiers", "depute_nom_tri": "MASS\u00c9GLIA", "depute_uid": "PA720146", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Maine-et-Loire", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "377", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 avril 1981 \u00e0 Nice\u00a0(Alpes-Maritimes)", "depute_id": "m.denismasseglia"}, {"depute_nom": "M. Patrick Mignola", "depute_collaborateurs": ["M. Gr\u00e9gory Basin", "Mme GERALDINE MARTIANO", "Mme Alix Plac\u00e9"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:patrick.mignola@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mignolapatrick@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/patrick.mignola/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@PatrickMignola/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/08/1971", "depute_suppleant": "Mme Colette Bonfils", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "MIGNOLA", "depute_uid": "PA721418", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Savoie", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "248", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 ao\u00fbt 1971 \u00e0 Chamb\u00e9ry\u00a0(Savoie)", "depute_id": "m.patrickmignola"}, {"depute_nom": "M. Napole Polutele", "depute_collaborateurs": ["M. Francis Alary", "M. Olivier Castel", "M. Ialeneo Moefana"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "11/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:napole.polutele@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/06/1964", "depute_suppleant": "Mme Lavinia Tagane", "depute_profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", "depute_nom_tri": "POLUTELE", "depute_uid": "PA693008", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Wallis-et-Futuna", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "236", "depute_autresmandats": ["Membre du de l'Assembl\u00e9e territoriale de Wallis-et-Futuna"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 juin 1964 \u00e0 Mua\u00a0(Wallis-et-Futuna)", "depute_id": "m.napolepolutele"}, {"depute_nom": "Mme Sonia Krimi", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Bihet", "M. Julien Papineau", "Mme Chlo\u00e9 Provost"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sonia.krimi@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.soniakrimi.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/SoniaKrimi2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@soniakrimi50/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/12/1982", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Bastian", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "KRIMI", "depute_uid": "PA720202", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Manche", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "633", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Tunis\u00a0(Tunisie)", "depute_id": "mmesoniakrimi"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Boyer", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-Claire Carlotti", "Mme Martine Gondran", "M. Maxence Jouve", "M. Roger P\u00e9cout"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.boyer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/valerieboyer13/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@valerieboyer13/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "11/06/1962", "depute_suppleant": "M. Julien Ravier", "depute_profession": "Cadre du secteur de la sant\u00e9", "depute_nom_tri": "BOYER", "depute_uid": "PA330684", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "82", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Marseille 6\u00e8me secteur", "Membre du Conseil municipal de Marseille", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole d'Aix-Marseille Provence"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 11 juin 1962 \u00e0 Bourges\u00a0(Cher)", "depute_id": "mmevalerieboyer"}, {"depute_nom": "M. Belkhir Belhaddad", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Bertin", "Mme Anabel Mayer", "Mme Isabelle Verot-Besnault", "M. Sma\u00efn Zellouf"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:belkhir.belhaddad@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:belkhir.belhaddad@en-marche.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/07/1969", "depute_suppleant": "Mme Martine Sas-Barondeau", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "BELHADDAD", "depute_uid": "PA720362", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "574", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Metz", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Metz M\u00e9tropole (CA2M)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 juillet 1969 \u00e0 Timgad\u00a0(Alg\u00e9rie)", "depute_id": "m.belkhirbelhaddad"}, {"depute_nom": "M. Philippe Latombe", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Alix", "M. Alexandre Huvet", "Mme Victoria Jolly"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.latombe@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:philippelatombe.enmarche85@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "21/04/1975", "depute_suppleant": "M. Alexandre Huvet", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "LATOMBE", "depute_uid": "PA721984", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vend\u00e9e", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "253", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 avril 1975 \u00e0 Paris 14\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.philippelatombe"}, {"depute_nom": "M. Olivier Marleix", "depute_collaborateurs": ["M. Maxime Audap", "Mme Florence Henri", "Mme Alix Jeu", "M. Arnaud Marignier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.marleix@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/02/1971", "depute_suppleant": "Mme Christelle Minard", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "MARLEIX", "depute_uid": "PA606098", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure-et-Loir", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "33", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Anet", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Pays de Dreux"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 f\u00e9vrier 1971 \u00e0 Boulogne-Billancourt\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.oliviermarleix"}, {"depute_nom": "Mme Huguette Tiegna", "depute_collaborateurs": ["Mme Nathalie Fiacre", "M. Jean-Baptiste Jallet", "M. Antoine Quinette"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sidente", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:huguette.tiegna@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@HuguetteLREM46/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/04/1982", "depute_suppleant": "M. Olivier Desbordes", "depute_profession": "Docteur, Ing\u00e9nieur Recherche et D\u00e9velopement", "depute_nom_tri": "TIEGNA", "depute_uid": "PA720014", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Lot", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "455", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 1er avril 1982 \u00e0 Bangassogo\u00a0(Burkina Faso)", "depute_id": "mmehuguettetiegna"}, {"depute_nom": "Mme Virginie Duby-Muller", "depute_collaborateurs": ["Mme M\u00e9linda Gonzalez", "Mme Alicia Roger", "Mme Louisa Roussel"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:virginie.duby-muller@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:depute@virginiedubymuller.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.virginiedubymuller.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/vir.muller/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@DubyMuller/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/08/1979", "depute_suppleant": "M. Jean-Paul Bosland", "depute_profession": "Cadre du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "DUBY-MULLER", "depute_uid": "PA608826", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Savoie", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "95", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Haute-Savoie)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Bonneville\u00a0(Haute-Savoie)", "depute_id": "mmevirginiedubymuller"}, {"depute_nom": "M. Bruno Bonnell", "depute_collaborateurs": ["Mme Anne-Sophie Monn\u00e9", "M. Bertrand Prevost"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.bonnell@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.brunobonnell-villeurbanne.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Bruno.Bonnell/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BrunoBonnellOff/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/10/1958", "depute_suppleant": "Mme Chafia Tifra", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "BONNELL", "depute_uid": "PA721344", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "272", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 6 octobre 1958 \u00e0 Alger\u00a0(Alg\u00e9rie)", "depute_id": "m.brunobonnell"}, {"depute_nom": "M. Xavier Breton", "depute_collaborateurs": ["Mme Nathalie Brochand", "M. Pierre Lurin", "Mme H\u00e9l\u00e8ne Marechal"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:xavier.breton@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@xavierbreton.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.xavierbreton.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/xavierbreton01/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@bretonxavier/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "25/11/1962", "depute_suppleant": "M. Jean-Yves Flochon", "depute_profession": "Cadre territorial", "depute_nom_tri": "BRETON", "depute_uid": "PA330008", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ain", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "41", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 novembre 1962 \u00e0 Darney\u00a0(Vosges)", "depute_id": "m.xavierbreton"}, {"depute_nom": "M. Xavier Paluszkiewicz", "depute_collaborateurs": ["M. Gary Cazalilla Sanchez", "M. Fran\u00e7ois Plaine", "M. Florent Poindron", "M. Mario Spigarelli"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:xavier.paluszkiewicz@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/XavierPaluDepute/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@XavierPalu2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/12/1972", "depute_suppleant": "Mme Soraya Relativo", "depute_profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PALUSZKIEWICZ", "depute_uid": "PA720402", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meurthe-et-Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "541", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Villers-la-Montagne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Villerupt\u00a0(Meurthe-et-Moselle)", "depute_id": "m.xavierpaluszkiewicz"}, {"depute_nom": "M. Pierre-Henri Dumont", "depute_collaborateurs": ["Mme Marion Casanova", "Mme Pascale Gorr\u00e9", "M. Enguerrand Petolas"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre-henri.dumont@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://phdumont.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pierrehenri.dumont/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@phdumont/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/10/1987", "depute_suppleant": "Mme Edwige Leblond", "depute_profession": "Collaborateur parlementaire", "depute_nom_tri": "DUMONT", "depute_uid": "PA720684", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "50", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Marck", "Membre\u00a0du Grand Calais Terres et Mers"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 octobre 1987 \u00e0 Grande-Synthe\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.pierrehenridumont"}, {"depute_nom": "M. Charles de la Verpilli\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["Mme Edwige Lafayolle de la Bruy\u00e8re", "Mme Sabine Vasquez", "Mme H\u00e9l\u00e8ne de La Verpilli\u00e8re"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:charles.delaverpilliere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:charlesdelaverpilliere@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.charlesdelaverpilliere.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/charlesdelaverpilliere/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@delaverpilliere/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/05/1954", "depute_suppleant": "Mme Caroline Terrier", "depute_profession": "Conseiller d'\u00c9tat", "depute_nom_tri": "DE LA VERPILLI\u00c8RE", "depute_uid": "PA1012", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ain", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "26", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ain)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 mai 1954 \u00e0 Bourg-en-Bresse\u00a0(Ain)", "depute_id": "m.charlesdelaverpilliere"}, {"depute_nom": "Mme Jacqueline Dubois", "depute_collaborateurs": ["Mme Jacqueline Ghirardelli", "M. R\u00e9mi Rozi\u00e9"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacqueline.dubois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jacquelinedubois24@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jacqueline.dubois.319/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jacqlinedubois/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/05/1957", "depute_suppleant": "M. Daniel Reynet", "depute_profession": "Retrait\u00e9e de l'enseignement", "depute_nom_tri": "DUBOIS", "depute_uid": "PA719162", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Dordogne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "484", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 mai 1957 \u00e0 Fr\u00e9jus\u00a0(Var)", "depute_id": "mmejacquelinedubois"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Poulliat", "depute_collaborateurs": ["Mme Laur\u00e8ne Claudel", "Mme Laure Squarcioni", "Mme Maria-Angela Tacea"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.poulliat@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/07/1974", "depute_suppleant": "Mme Georgette Champlon", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "POULLIAT", "depute_uid": "PA719600", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "215", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 juillet 1974 \u00e0 Bordeaux\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.ericpoulliat"}, {"depute_nom": "M. Jos\u00e9 Evrard", "depute_collaborateurs": ["M. Philippe Olivier"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jose.evrard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:remy.evrard@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/07/1945", "depute_suppleant": "M. Emmanuel Blairy", "depute_profession": "Retrait\u00e9 de la fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "EVRARD", "depute_uid": "PA720664", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "56", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Billy-Montigny", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Lens-Li\u00e9vin"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 juillet 1945 \u00e0 Cauchy-\u00e0-la-Tour\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.joseevrard"}, {"depute_nom": "Mme Albane Gaillot", "depute_collaborateurs": ["Mme L\u00e9onor Brucker", "M. S\u00e9bastien Lavandon"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:albane.gaillot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:albane.gaillot@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.albanegaillot-2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/albanegaillot2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AlbaneGaillot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "07/07/1971", "depute_suppleant": "M. Benoit Joseph Onamb\u00e9l\u00e9", "depute_profession": "Chef de projet digital", "depute_nom_tri": "GAILLOT", "depute_uid": "PA721246", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "216", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 7 juillet 1971 \u00e0 Paris 13\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmealbanegaillot"}, {"depute_nom": "Mme Emmanuelle M\u00e9nard", "depute_collaborateurs": ["M. Gr\u00e9goire Annet", "Mme S\u00e9verine Nicolas", "Mme Philippine Rambaud"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emmanuelle.menard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "15/08/1968", "depute_suppleant": "M. Jacques Nain", "depute_profession": "Journaliste et autre m\u00e9dia", "depute_nom_tri": "M\u00c9NARD", "depute_uid": "PA719608", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "H\u00e9rault", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "68", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Lille\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmeemmanuellemenard"}, {"depute_nom": "Mme Laurence Vichnievsky", "depute_collaborateurs": ["M. Fr\u00e9d\u00e9ric Bonnet", "M. Gilles Lacan", "M. Romain Sennepin"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurence.vichnievsky@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/02/1955", "depute_suppleant": "M. Stanislas Reni\u00e9", "depute_profession": "Magistrat", "depute_nom_tri": "VICHNIEVSKY", "depute_uid": "PA720704", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Puy-de-D\u00f4me", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "261", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 5 f\u00e9vrier 1955 \u00e0 Boulogne-Billancourt\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmelaurencevichnievsky"}, {"depute_nom": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Petit", "depute_collaborateurs": ["M. Tancr\u00e8de Adnot", "M. Philippe Chauvin"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederic.petit@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://frederic-petit.eu", "type": "site"}], "depute_ddn": "10/02/1961", "depute_suppleant": "M. Olivier Fleckinger", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "PETIT", "depute_uid": "PA721182", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "260", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.fredericpetit"}, {"depute_nom": "M. Laurent Pietraszewski", "depute_collaborateurs": ["Mme Alice Bourgon", "Mme Florence Morlighem", "M. \u00c9ric Van Roy"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:laurent.pietraszewski@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:laurentpietraszewski@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.laurentpietraszewski.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/laurentpietraszewski/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@pietraszewski_l/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/11/1966", "depute_suppleant": "Mme Florence Morlighem", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PIETRASZEWSKI", "depute_uid": "PA720512", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "371", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 novembre 1966 \u00e0 Saint-Denis\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "m.laurentpietraszewski"}, {"depute_nom": "M. Bastien Lachaud", "depute_collaborateurs": ["M. Fran\u00e7ois Beno\u00eet-Marqui\u00e9", "Mme Lucie Kirchner", "M. Aur\u00e9lien Saintoul"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bastien.lachaud@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/lachaudb/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@lachaudb/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/08/1980", "depute_suppleant": "Mme Samia Sadat", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "LACHAUD", "depute_uid": "PA720846", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "626", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 ao\u00fbt 1980 \u00e0 Vitry sur Seine\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.bastienlachaud"}, {"depute_nom": "M. Olivier Serva", "depute_collaborateurs": ["Mme Sophie Grand-Bonheur", "M. Rapha\u00ebl Lapin", "M. Daniel MARSIN", "M. Pierre Soulez"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:olivier.serva@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:o.serva@ose.gp", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.olivierserva.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Olivier-SERVA-407236749324296/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@olivier_serva/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/06/1974", "depute_suppleant": "Mme Marl\u00e8ne Miraculeux-Bourgeois", "depute_profession": "Expert comptable", "depute_nom_tri": "SERVA", "depute_uid": "PA720960", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Guadeloupe", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "311", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Guadeloupe)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 juin 1974 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre \u00a0(Guadeloupe)", "depute_id": "m.olivierserva"}, {"depute_nom": "Mme Marianne Dubois", "depute_collaborateurs": ["M. Herv\u00e9 Bonnin", "Mme Marie-Fran\u00e7oise Fautrat", "Mme St\u00e9phanie Prieur"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marianne.dubois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mduboisdepute45@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.marianne-dubois.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/DuboisMarianne/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@DuboisMarianne/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/12/1957", "depute_suppleant": "M. Maxime Buizard Blondeau", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "DUBOIS", "depute_uid": "PA342935", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loiret", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "20", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Loiret)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 17 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Corbeil-Essonnes\u00a0(Essonne)", "depute_id": "mmemariannedubois"}, {"depute_nom": "M. Jean-Hugues Ratenon", "depute_collaborateurs": ["Mme Vanessa Balbine", "M. Alexandre Cailleteau", "M. Jasmin Moutoussamy", "M. Eric Parlier"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-hugues.ratenon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/06/1967", "depute_suppleant": "Mme Vanessa Balbine", "depute_profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "RATENON", "depute_uid": "PA721062", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "R\u00e9union", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "619", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Bras-Panon"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 juin 1967 \u00e0 Saint-Beno\u00eet\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "m.jeanhuguesratenon"}, {"depute_nom": "M. Julien Dive", "depute_collaborateurs": ["M. Adrien Damien", "Mme Sophie Moreau", "M. Baptiste Piekacz", "Mme Valentine Serino"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:julien.dive@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:julien@jdive.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@juliendive/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/05/1985", "depute_suppleant": "Mme Marie-Laurence Maitre", "depute_profession": "Chef de projet dans l'industrie", "depute_nom_tri": "DIVE", "depute_uid": "PA712015", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aisne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "53", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Itancourt", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Val de l'Oise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 mai 1985 \u00e0 Saint-Quentin\u00a0(Aisne)", "depute_id": "m.juliendive"}, {"depute_nom": "Mme Justine Benin", "depute_collaborateurs": ["M. Camille Bellia", "Mme Clotilde Couchy", "Mme Younid Coupan"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:justine.benin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/justinebenin2/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "12/03/1975", "depute_suppleant": "Mme Ghylaine Jeanne", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "BENIN", "depute_uid": "PA720968", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9e", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Guadeloupe", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "189", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Guadeloupe)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 mars 1975 \u00e0 Abymes\u00a0(Guadeloupe)", "depute_id": "mmejustinebenin"}, {"depute_nom": "M. Bruno Questel", "depute_collaborateurs": ["Mme Catherine Aube", "M. Smail Chibane", "M. Irving Verneuil"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bruno.questel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:bruno.questel@eure.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.brunoquestel.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "21/12/1966", "depute_suppleant": "Mme Inci Altuntas", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "QUESTEL", "depute_uid": "PA643127", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "383", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Eure)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Bourg-Achard\u00a0(Eure)", "depute_id": "m.brunoquestel"}, {"depute_nom": "M. Mustapha Laabid", "depute_collaborateurs": ["M. Abdelghaffar Arrab", "Mme Or\u00e9ade Knobloch", "Mme Catherine Mezzano", "Mme Hind Saoud"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:mustapha.laabid@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "29/03/1969", "depute_suppleant": "Mme Julie Ravillon", "depute_profession": "Directeur de fondation", "depute_nom_tri": "LAABID", "depute_uid": "PA719842", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "557", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 29 mars 1969 \u00e0 Rennes\u00a0(Ille-et-Vilaine)", "depute_id": "m.mustaphalaabid"}, {"depute_nom": "Mme Maina Sage", "depute_collaborateurs": ["Mme France Durocher", "M. Raimana Lallemant-Mo\u00e9", "Mme Sarah Teriitaumihau", "Mme Poehere Viaux"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:maina.sage@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.msage-an.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MainaSageDeputee/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MainaSage/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/05/1975", "depute_suppleant": "M. Benoit Kautai", "depute_profession": "Consultant en communication", "depute_nom_tri": "SAGE", "depute_uid": "PA702052", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "130", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 mai 1975 \u00e0 Papeete\u00a0(Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)", "depute_id": "mmemainasage"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Claireaux", "depute_collaborateurs": ["Mme Jessica De Arburn", "Mme Ma\u00eft\u00e9 Legasse", "Mme Clio Victorri", "Mme Marie-Annick Vigneau"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.claireaux@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@depute975.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://depute975.net", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/depute975/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sclaireaux/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/06/1964", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Infographiste", "depute_nom_tri": "CLAIREAUX", "depute_uid": "PA702054", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Saint-Pierre-et-Miquelon", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "599", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 juin 1964 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon\u00a0(Saint-Pierre-et-Miquelon)", "depute_id": "m.stephaneclaireaux"}, {"depute_nom": "M. Gwendal Rouillard", "depute_collaborateurs": ["Mme Emilie Chatard", "Mme Virginie Larralde"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gwendal.rouillard@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:rouillard.gwendal@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.gwendal-rouillard.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/gwendal.rouillard1/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@G_ROUILLARD/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/04/1976", "depute_suppleant": "Mme Emilie Derrian-Chatard", "depute_profession": "Cadre du secteur public", "depute_nom_tri": "ROUILLARD", "depute_uid": "PA343493", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Morbihan", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "354", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Lorient"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 avril 1976 \u00e0 Pontivy\u00a0(Morbihan)", "depute_id": "m.gwendalrouillard"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois Cormier-Bouligeon", "depute_collaborateurs": ["Mme Sabah Ingremeau", "M. Cyril Lessire", "Mme Mary-Jennifer Roumet", "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Sardin"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.cormier-bouligeon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/francoiscormierbouligeon2017/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "19/11/1972", "depute_suppleant": "M. Bernard Rousseau", "depute_profession": "Conseiller minist\u00e9riel", "depute_nom_tri": "CORMIER-BOULIGEON", "depute_uid": "PA719118", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Cher", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "300", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 novembre 1972 \u00e0 Bourges\u00a0(Cher)", "depute_id": "m.francoiscormierbouligeon"}, {"depute_nom": "Mme Agn\u00e8s Thill", "depute_collaborateurs": ["M. Mathieu Bizet", "M. Yann Marcjanik", "M. Charles Meiller"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:agnes.thill@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/06/1964", "depute_suppleant": "M. Patrick Fizet", "depute_profession": "Enseignant du 1er degr\u00e9-Directeur d'\u00e9cole", "depute_nom_tri": "THILL", "depute_uid": "PA720568", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "221", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 juin 1964 \u00e0 Paris 14\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmeagnesthill"}, {"depute_nom": "Mme Isabelle Florennes", "depute_collaborateurs": ["Mme Sarah Boucenna"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:isabelle.florennes@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:92circo04@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/isabelle.florennes.12/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@iflorennesLREM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "02/08/1967", "depute_suppleant": "M. Jean-Charles Guillet", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "FLORENNES", "depute_uid": "PA721742", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "177", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Suresnes", "Membre\u00a0de Paris Ouest La D\u00e9fense"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 2 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Arras\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "mmeisabelleflorennes"}, {"depute_nom": "M. Guy Teissier", "depute_collaborateurs": ["M. Lionel Royer-Perreaut"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guy.teissier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:gteissier@mairie-marseille.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/04/1945", "depute_suppleant": "M. Lionel Royer-Perreaut", "depute_profession": "Retrait\u00e9", "depute_nom_tri": "TEISSIER", "depute_uid": "PA2796", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "84", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Marseille", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Pays-d'Aix-en-Provence"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 avril 1945 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.guyteissier"}, {"depute_nom": "Mme Perrine Goulet", "depute_collaborateurs": ["Mme S\u00e9verine Arbaut", "Mme C\u00e9line Devoise", "M. Rapha\u00ebl Sa\u00efdi", "M. Ulrich Tritz"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860", "id": "PO271860"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:perrine.goulet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:Perrinegoulet.enmarche58@gmail.com ", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/perrinegouletREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@pgoulet58/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/03/1978", "depute_suppleant": "M. Fabrice Berger", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "GOULET", "depute_uid": "PA720560", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ni\u00e8vre", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "460", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 mars 1978 \u00e0 Nevers\u00a0(Ni\u00e8vre)", "depute_id": "mmeperrinegoulet"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9n\u00e9dicte Taurine", "depute_collaborateurs": ["Mme Am\u00e9lie Laguerre", "M. Arthur Moreau", "M. Paul Pellegris", "M. Hugo Poidevin"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:benedicte.taurine@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "18/06/1976", "depute_suppleant": "M. Marcel Lopez", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "TAURINE", "depute_uid": "PA718860", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ari\u00e8ge", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "609", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 18 juin 1976 \u00e0 Lavelanet\u00a0(Ari\u00e8ge)", "depute_id": "mmebenedictetaurine"}, {"depute_nom": "M. Jean-Marie Fi\u00e9vet", "depute_collaborateurs": ["Mme Estelle Bennouara", "M. Andy Douet", "M. Benjamin Sayag"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-marie.fievet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "19/06/1964", "depute_suppleant": "Mme Agn\u00e8s Martin", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "FI\u00c9VET", "depute_uid": "PA722134", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Deux-S\u00e8vres", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "560", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 juin 1964 \u00e0 Bressuire\u00a0(Deux-S\u00e8vres)", "depute_id": "m.jeanmariefievet"}, {"depute_nom": "M. Didier Baich\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["Mme Chryssanthi Guillon", "M. Nicolas Leron"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:didier.baichere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.didierbaichere.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/dbaichere78/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@dbaichere/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/08/1970", "depute_suppleant": "Mme Pauline B\u00e9camel", "depute_profession": "Directeur des Ressources Humaines", "depute_nom_tri": "BAICH\u00c8RE", "depute_uid": "PA721776", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yvelines", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "321", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Versailles"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Limoux\u00a0(Aude)", "depute_id": "m.didierbaichere"}, {"depute_nom": "M. Michel Larive", "depute_collaborateurs": ["M. Fabien Collin", "M. Maxime Da Silva", "Mme Ana\u00efs Souquet"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michel.larive@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:michellarive2017@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.michellarive2017.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FI.09.02/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Michel_Larive/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/08/1966", "depute_suppleant": "Mme Ingrid Lavoine", "depute_profession": "Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement", "depute_nom_tri": "LARIVE", "depute_uid": "PA718868", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ari\u00e8ge", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "630", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 ao\u00fbt 1966 \u00e0 Paris 14\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.michellarive"}, {"depute_nom": "M. Moetai Brotherson", "depute_collaborateurs": ["M. Steve Chailloux", "M. Manaarii Heminway", "Mme Mareva Kitalong", "M. Te Haurii Taimana"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:moetai.brotherson@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:moetai.brotherson@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.moetai.brotherson.org", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/moetai2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Moetai1/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/10/1969", "depute_suppleant": "Mme Isabelle Tauirai \u00c9pse Tetauira", "depute_profession": "Autre profession", "depute_nom_tri": "BROTHERSON", "depute_uid": "PA721118", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "582", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Faaa"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 octobre 1969 \u00e0 Papeete\u00a0(Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)", "depute_id": "m.moetaibrotherson"}, {"depute_nom": "Mme Nicole Sanquer", "depute_collaborateurs": ["Mme Leila Aum\u00e9ran", "Mme Sylvie Bouras", "Mme SAROJA DEROCK"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicole.sanquer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:sanquern@yahoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/nicolesanquerfareata/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "16/06/1972", "depute_suppleant": "M. Joachim Tevaatua", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "SANQUER", "depute_uid": "PA721110", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "235", "depute_autresmandats": ["Membre du de l'Assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 juin 1972 \u00e0 Papeete\u00a0(Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise)", "depute_id": "mmenicolesanquer"}, {"depute_nom": "M. Jean-Paul Lecoq", "depute_collaborateurs": ["M. Simon Desmarest", "M. S\u00e9bastien Giard", "Mme Angela H\u00e9ranval"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-paul.lecoq@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://jeanpaul-lecoq.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jplecoq76/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "13/10/1958", "depute_suppleant": "Mme Nathalie Nail", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "LECOQ", "depute_uid": "PA335612", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "584", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Gonfreville-l'Orcher", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 de l'Agglom\u00e9ration Havraise"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 octobre 1958 au  Havre\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Travert", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "12/10/1969", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Cadre commercial", "depute_nom_tri": "M. St\u00e9phane Travert", "depute_uid": "PA607395", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Manche", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 12 octobre 1969 \u00e0 Carentan\u00a0(Manche)", "depute_id": "m.stephanetravert"}, {"depute_nom": "M. Didier Quentin", "depute_collaborateurs": ["M. Didier Dudrouilhe", "Mme Stephanie Pineau", "Mme Marie-Pierre Quentin"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:didier.quentin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@didierquentin.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.didierquentin.com", "type": "site"}], "depute_ddn": "23/12/1946", "depute_suppleant": "Mme Dominique Rabelle", "depute_profession": "Diplomate de carri\u00e8re (ministre pl\u00e9nipotentiaire en retraite)", "depute_nom_tri": "QUENTIN", "depute_uid": "PA2492", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente-Maritime", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "28", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Royan", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Royan Atlantique"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Royan\u00a0(Charente-Maritime)", "depute_id": "m.didierquentin"}, {"depute_nom": "Mme Delphine Bagarry", "depute_collaborateurs": ["M. Fabien Bonino", "Mme Malika Dermoun", "M. Georges Pereira"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:delphine.bagarry@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:dbagarry@delphinebagarry.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.delphinebagarry.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/delphinebagarry04/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@DBagarry/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "09/01/1970", "depute_suppleant": "M. Georges Pereira", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "BAGARRY", "depute_uid": "PA718744", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "486", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 9 janvier 1970 \u00e0 Lyon\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmedelphinebagarry"}, {"depute_nom": "M. Jean-Claude Leclabart", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Blin"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-claude.leclabart@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanclaudeleclabart2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jcleclabart2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "04/12/1954", "depute_suppleant": "Mme Marie-Laure Derivery", "depute_profession": "Retrait\u00e9 agricole", "depute_nom_tri": "LECLABART", "depute_uid": "PA722228", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Somme", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "532", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de la Faloise", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Val de Noye"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Lawarde-Mauger-l'Hortoy\u00a0(Somme)", "depute_id": "m.jeanclaudeleclabart"}, {"depute_nom": "M. Yves Daniel", "depute_collaborateurs": ["Mme Dominique Castelin", "Mme Linda Lemoine", "M. Cl\u00e9ment Lethielleux"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yves.daniel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence-depute@yves-daniel.org", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.yves-daniel.org", "type": "site"}], "depute_ddn": "31/07/1954", "depute_suppleant": "Mme S\u00e9verine Lenoble", "depute_profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire retrait\u00e9", "depute_nom_tri": "DANIEL", "depute_uid": "PA607155", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "295", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Mouais"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 juillet 1954 \u00e0 Mouais\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "m.yvesdaniel"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois Ruffin", "depute_collaborateurs": ["M. Vincent Bernardet", "Mme Mathilde Juli\u00e9-Viot", "M. Sylvain Laporte", "Mme Johanna Silva"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.ruffin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@picardiedebout.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.francoisruffin.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FrancoisRuffin80/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Francois_Ruffin/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/10/1975", "depute_suppleant": "Mme Zo\u00e9 Desbureaux", "depute_profession": "Reporter", "depute_nom_tri": "RUFFIN", "depute_uid": "PA722142", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Somme", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "627", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 octobre 1975 \u00e0 Calais\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "m.francoisruffin"}, {"depute_nom": "M. Philippe Gom\u00e8s", "depute_collaborateurs": ["Mme Lyne Binic", "M. Eric Helard", "Mme Marie-Astrid Jard\u00e9"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.gomes@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "27/10/1958", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Poadja", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique", "depute_nom_tri": "GOM\u00c8S", "depute_uid": "PA610775", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nouvelle-Cal\u00e9donie", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "104", "depute_autresmandats": ["Membre du du Congr\u00e8s de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Membre du de l'Assembl\u00e9e de la province Sud de la Nouvelle Cal\u00e9donie"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 octobre 1958 \u00e0 Alger\u00a0(Alg\u00e9rie)", "depute_id": "m.philippegomes"}, {"depute_nom": "M. Jean-Luc Warsmann", "depute_collaborateurs": ["Mme Monique Dujeancourt", "Mme Fabienne Fourile", "Mme Fran\u00e7oise Lavoisier", "Mme Anne Premat-Dumay", "Mme Christine Richet"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-luc.warsmann@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/10/1965", "depute_suppleant": "Mme Christine Noiret-Richet", "depute_profession": "Sans profession", "depute_nom_tri": "WARSMANN", "depute_uid": "PA2952", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ardennes", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "106", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Grand Est)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 22 octobre 1965 \u00e0 Villers-Semeuse\u00a0(Ardennes)", "depute_id": "m.jeanlucwarsmann"}, {"depute_nom": "M. Fran\u00e7ois Andr\u00e9", "depute_collaborateurs": ["M. Julien Cahu", "M. Amaury Dubot", "Mme Delphine Rolland"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francois.andre@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.francoisandre.fr", "type": "site"}], "depute_ddn": "19/07/1967", "depute_suppleant": "Mme Claudia Rouaux", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "ANDR\u00c9", "depute_uid": "PA606675", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "276", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ille-et-Vilaine)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 juillet 1967 \u00e0 Pontivy\u00a0(Morbihan)", "depute_id": "m.francoisandre"}, {"depute_nom": "M. Thomas Gassilloud", "depute_collaborateurs": ["M. Vincent Quintana", "Mme Sylvie Thouvenin", "Mme Fabienne Tirtiaux"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thomas.gassilloud@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ThomasGassilloud/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@tgassilloud/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/05/1981", "depute_suppleant": "Mme Fabienne Tirtiaux", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "GASSILLOUD", "depute_uid": "PA722358", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "273", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Symphorien-sur-Coise", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de Communes des Monts du Lyonnais"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 mai 1981 \u00e0 Saint-Symphorien-sur-Coise\u00a0(Rh\u00f4ne)", "depute_id": "m.thomasgassilloud"}, {"depute_nom": "Mme Genevi\u00e8ve Levy", "depute_collaborateurs": ["Mme Julie Boillot", "Mme Aline Coulongeat", "M. Philippe Pecastaing"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:genevieve.levy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence.levy@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "24/02/1948", "depute_suppleant": "M. Christophe Moreno", "depute_profession": "Expert foncier et commercial", "depute_nom_tri": "LEVY", "depute_uid": "PA267378", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "87", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Toulon", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 24 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Marseille\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "depute_id": "mmegenevievelevy"}, {"depute_nom": "Mme Anne Blanc", "depute_collaborateurs": ["Mme Carole Mezy", "Mme Nathalie Mouy", "Mme Virginie Ober"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:anne.blanc@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "20/07/1966", "depute_suppleant": "Mme St\u00e9phanie Vigui\u00e9", "depute_profession": "Infirmi\u00e8re dipl\u00f4m\u00e9e d'Etat", "depute_nom_tri": "BLANC", "depute_uid": "PA718990", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aveyron", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "317", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Aveyron)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 juillet 1966 \u00e0 Rodez\u00a0(Aveyron)", "depute_id": "mmeanneblanc"}, {"depute_nom": "Mme Constance Le Grip", "depute_collaborateurs": ["M. Paul-Antoine Thibaut", "M. Gonzague de Chanterac"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:constance.legrip@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@ConstanceLeGrip/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/11/1960", "depute_suppleant": "M. Vincent Franchi", "depute_profession": "Permanent politique", "depute_nom_tri": "LE GRIP", "depute_uid": "PA345722", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "102", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 novembre 1960 \u00e0 Chatou\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "mmeconstancelegrip"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Trompille", "depute_collaborateurs": ["Mme Johanna Cogollor", "M. Amine Kaabeche", "M. Micha\u00ebl Ruiz"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.trompille@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:stephane.trompille@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/profile.php?id=100011273400352/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@S_Trompille/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "01/12/1982", "depute_suppleant": "Mme Emmanuelle Maug\u00e9", "depute_profession": "Employ\u00e9 de banque", "depute_nom_tri": "TROMPILLE", "depute_uid": "PA718682", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ain", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "544", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 1er d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Bourg en Bresse\u00a0(Ain)", "depute_id": "m.stephanetrompille"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Oppelt", "depute_collaborateurs": ["Mme Laetitia Calmont", "M. Morgan Simon"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.oppelt@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "10/12/1973", "depute_suppleant": "M. Christian Brisset", "depute_profession": "Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s", "depute_nom_tri": "OPPELT", "depute_uid": "PA720108", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "614", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 d\u00e9cembre 1973 \u00e0 Nantes\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "mmevalerieoppelt"}, {"depute_nom": "M. Christophe Blanchet", "depute_collaborateurs": ["M. Gabriel Dumont", "Mme Karine Loret", "Mme M\u00e9lanie Rungette-Lenormand"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christophe.blanchet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:chistophe.blanchet14@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.christopheblanchet2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/christopheblanchet2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@blanchet2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "09/04/1973", "depute_suppleant": "Mme M\u00e9lanie Rungette-Lenormand", "depute_profession": "Commer\u00e7ant", "depute_nom_tri": "BLANCHET", "depute_uid": "PA719024", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Calvados", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "271", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Merville-Franceville-Plage", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Normandie Cabourg Pays d'Auge"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 avril 1973 \u00e0 Caen\u00a0(Calvados)", "depute_id": "m.christopheblanchet"}, {"depute_nom": "M. \u00c9ric Straumann", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Dryll", "M. Christian Klinger", "Mme Julie Pavlinic"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:eric.straumann@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:ericstraumann@yahoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://ericstraumann.over-blog.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/eric.straumann/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ericstraumann/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/08/1964", "depute_suppleant": "Mme Brigitte Klinkert", "depute_profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9", "depute_nom_tri": "STRAUMANN", "depute_uid": "PA334654", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haut-Rhin", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "76", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Haut-Rhin)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 ao\u00fbt 1964 \u00e0 Colmar\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.ericstraumann"}, {"depute_nom": "M. Aur\u00e9lien Pradi\u00e9", "depute_collaborateurs": ["M. Julien Ibos", "M. Micha\u00ebl Migueres", "Mme Mariel Missud", "Mme Nathalie Riviere", "M. Edouard Salmon"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aurelien.pradie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/aurelien.pradie/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AurelienPradie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/03/1986", "depute_suppleant": "Mme Brigitte Riviere", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PRADI\u00c9", "depute_uid": "PA720100", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Lot", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "38", "depute_autresmandats": ["Maire\u00a0de C\u0153ur de Causse, Lot", "Pr\u00e9sident\u00a0de la communaut\u00e9 de communes du Causse de Labastide-Murat"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 mars 1986 \u00e0 Cahors\u00a0(Lot)", "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"depute_nom": "M. Mounir Mahjoubi", "depute_collaborateurs": null, "depute_circo": "16", "depute_mandat_fin_cause": "Nomination comme membre du Gouvernement", "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": null, "depute_mandats": {}, "depute_contacts": [], "depute_ddn": "01/03/1984", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "M. Mounir Mahjoubi", "depute_uid": "PA717167", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": null, "depute_actif": false, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": null, "depute_autresmandats": null, "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": "21/07/2017", "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t le 1er mars 1984 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.mounirmahjoubi"}, {"depute_nom": "M. Damien Adam", "depute_collaborateurs": ["Mme Aline Boucault", "M. Jean-Pierre Heranval", "M. Basile Rey"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:damien.adam@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.damienadam2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/damienadam76/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@damienadam76/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/06/1989", "depute_suppleant": "Mme Samia Boukhalfa", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "ADAM", "depute_uid": "PA722038", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "319", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 juin 1989 \u00e0 Orl\u00e9ans\u00a0(Loiret)", "depute_id": "m.damienadam"}, {"depute_nom": "M. Pierre Cabar\u00e9", "depute_collaborateurs": ["M. Bruno Amet", "Mme Nathalie Delplanque", "M. Grigori Michel", "Mme Lucie Schmitz"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.cabare@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@pierrecabare/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/12/1957", "depute_suppleant": "Mme Lucie Schmitz", "depute_profession": "Artisan", "depute_nom_tri": "CABAR\u00c9", "depute_uid": "PA719496", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "637", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "m.pierrecabare"}, {"depute_nom": "M. Pierre-Yves Bournazel", "depute_collaborateurs": ["M. Emeric Bidaud", "M. Alexis Chantelot", "M. Jean du Passage"], "depute_circo": "18", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre-yves.bournazel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:pyb18@hotmail.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/PierreYvesBournazel/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@pybournazel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/08/1977", "depute_suppleant": "Mme Sophie Penanguer", "depute_profession": "Ancien auto-entrepreneur", "depute_nom_tri": "BOURNAZEL", "depute_uid": "PA722030", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Paris", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "146", "depute_autresmandats": ["Conseiller\u00a0de Paris, Paris", "Membre du Conseil municipal de Paris 18\u00e8me Arrondissement"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 ao\u00fbt 1977 \u00e0 Riom-\u00c8s-Montagne\u00a0(Cantal)", "depute_id": "m.pierreyvesbournazel"}, {"depute_nom": "Mme Delphine Batho", "depute_collaborateurs": ["M. Mathieu Havsali", "Mme Ines Jouannet", "M. Etienne Juin"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:delphine.batho@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/DelphineBatho/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@delphinebatho/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/03/1973", "depute_suppleant": "M. Jean-Luc Drapeau", "depute_profession": "Cadre territorial", "depute_nom_tri": "BATHO", "depute_uid": "PA335999", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Deux-S\u00e8vres", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "500", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 23 mars 1973 \u00e0 Paris 12\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmedelphinebatho"}, {"depute_nom": "Mme Christine Pires Beaune", "depute_collaborateurs": ["M. Damien Baldy", "M. J\u00e9r\u00f4me Petit", "Mme Martine Planteblat"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:christine.piresbeaune@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:permanence@christinepiresbeaune.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.christinepiresbeaune.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CPiresBeaune2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@cpiresbeaune/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/10/1964", "depute_suppleant": "M. Laurent Dumas", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "PIRES BEAUNE", "depute_uid": "PA608172", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Puy-de-D\u00f4me", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "507", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de M\u00e9n\u00e9trol"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 octobre 1964 \u00e0 Saint-Georges-de-Mons\u00a0(Puy-de-D\u00f4me)", "depute_id": "mmechristinepiresbeaune"}, {"depute_nom": "M. C\u00e9dric Roussel", "depute_collaborateurs": ["M. Cyril Bertschy", "Mme Camilia M'Hamed-Said", "Mme Tiffany Palanque", "Mme Morgane Reclus"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cedric.roussel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:6circo03@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://cedricroussel.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CRoussel06/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@CRoussel_06/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "10/10/1972", "depute_suppleant": "Mme Tassadit Derradj", "depute_profession": "Conseiller en gestion de patrimoine ind\u00e9pendant", "depute_nom_tri": "ROUSSEL", "depute_uid": "PA718902", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "309", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 10 octobre 1972 \u00e0 Brest\u00a0(Finist\u00e8re)", "depute_id": "m.cedricroussel"}, {"depute_nom": "M. Brahim Hammouche", "depute_collaborateurs": ["M. Seyyd-Mohammed Baka", "Mme Isabelle Desvignes", "Mme R\u00e9becca Neisse", "M. Pierre Piton"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:brahim.hammouche@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "17/05/1971", "depute_suppleant": "Mme Aur\u00e9lie Takacs", "depute_profession": "M\u00e9decin", "depute_nom_tri": "HAMMOUCHE", "depute_uid": "PA720326", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "182", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 mai 1971 \u00e0 Smaoun\u00a0(Alg\u00e9rie)", "depute_id": "m.brahimhammouche"}, {"depute_nom": "Mme Maud Petit", "depute_collaborateurs": ["M. Thomas De Almeida", "Mme Joy Gromil"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:maud.petit@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.maudpetit2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Maud-Petit-la-R\u00e9publique-En-Marche-186397495216968/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MaudPetit_LREM/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/11/1971", "depute_suppleant": "M. Alexis Mar\u00e9chal", "depute_profession": "Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PETIT", "depute_uid": "PA721234", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-de-Marne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "262", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Villiers-sur-Marne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 novembre 1971 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmemaudpetit"}, {"depute_nom": "M. Boris Vallaud", "depute_collaborateurs": ["Mme S\u00e9verine Dangoumau", "M. Philippe Qu\u00e9r\u00e9", "Mme Magali Valiorgue-Larrouy"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:boris.vallaud@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/07/1975", "depute_suppleant": "Mme Anne-Marie Lailheugue", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "VALLAUD", "depute_uid": "PA719930", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Landes", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "504", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 juillet 1975 \u00e0 Beyrouth \u00a0(Liban)", "depute_id": "m.borisvallaud"}, {"depute_nom": "M. Thierry Michels", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-Fran\u00e7oise Coelho", "M. Thomas Dumont", "M. Philippe Schneider", "M. Jacques Wang"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thierry.michels@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:thierry.michels@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.thierrymichels2017.eu", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/ThierryMichels67/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ThierryMichels/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/08/1960", "depute_suppleant": "Mme Marie-Fran\u00e7oise Coelho", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MICHELS", "depute_uid": "PA720738", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "445", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Strasbourg\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "m.thierrymichels"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Le Foll", "depute_collaborateurs": ["Mme Fabienne Bellier-Toulouzou", "Mme Emilie Lepourreau", "Mme Charlotte Persant"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.lefoll@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:slefoll2sarthe@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "03/02/1960", "depute_suppleant": "Mme Sylvie Tolmont", "depute_profession": "Enseignant", "depute_nom_tri": "LE FOLL", "depute_uid": "PA588886", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Sarthe", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "580", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal du Mans", "Membre\u00a0du Mans M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 3 f\u00e9vrier 1960 au  Mans\u00a0(Sarthe)", "depute_id": "m.stephanelefoll"}, {"depute_nom": "M. Marc Fesneau", "depute_collaborateurs": ["M. Yves Bachevillier", "M. Sylvain Giraud", "Mme El\u00e9onore Leprettre"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marc.fesneau@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:m.fesneau@lesdemocrates.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "11/01/1971", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane Baudu", "depute_profession": "Directeur d'un institut de formation", "depute_nom_tri": "FESNEAU", "depute_uid": "PA719938", "groupe_qualite": "Pr\u00e9sident", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loir-et-Cher", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "180", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Marchenoir", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes Beauce Val-de-Loire"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 janvier 1971 \u00e0 Paris 15\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.marcfesneau"}, {"depute_nom": "M. Thierry Benoit", "depute_collaborateurs": ["Mme Adeline Biard", "M. Christophe Deroyer", "M. Nicolas Thelliez"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:thierry.benoit@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@thierry-benoit.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.thierry-benoit.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Thierry.Benoit.148/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ThierryBenoit35/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/09/1966", "depute_suppleant": "M. Pascal Dewasmes", "depute_profession": "Repr\u00e9sentant de commerce", "depute_nom_tri": "BENOIT", "depute_uid": "PA332228", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "113", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ille-et-Vilaine)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 septembre 1966 \u00e0 Foug\u00e8res\u00a0(Ille-et-Vilaine)", "depute_id": "m.thierrybenoit"}, {"depute_nom": "M. Jean-Michel Cl\u00e9ment", "depute_collaborateurs": ["Mme Martine Bonnet-Blanc", "Mme Chantal Calendrier", "M. Julien Papineau", "Mme Sylviane Sambor"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-michel.clement@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jeanmichelclement.com/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jeanmichel.clement.3/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@jmclement86/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "31/10/1954", "depute_suppleant": "Mme Sylviane Sambor", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "CL\u00c9MENT", "depute_uid": "PA336439", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vienne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "417", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 31 octobre 1954 \u00e0 Mauprevoir\u00a0(Vienne)", "depute_id": "m.jeanmichelclement"}, {"depute_nom": "Mme Jacqueline Maquet", "depute_collaborateurs": ["M. Alexandre Demandrille", "M. Daniel Lemai-Ducrocq", "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Olivier"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacqueline.maquet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:j-maquet@orange.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://jacquelinemaquet2017.fr/", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/jacqueline.maquet.5/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JMaquetDeputee/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "13/05/1949", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Pavy", "depute_profession": "Directrice de mission", "depute_nom_tri": "MAQUET", "depute_uid": "PA334116", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "442", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 mai 1949 \u00e0 Estr\u00e9e-Blanche\u00a0(Pas-de-Calais)", "depute_id": "mmejacquelinemaquet"}, {"depute_nom": "M. Yannick Kerlogot", "depute_collaborateurs": ["Mme Isabelle Biondo", "M. Boris Guillou", "Mme Julie Guyot"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:yannick.kerlogot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:accueil.permanence@kerlogot.bzh", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/blogyannickkerlogot/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@ykerlogot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/05/1970", "depute_suppleant": "Mme Marie-Fran\u00e7oise Droniou", "depute_profession": "Enseignant du 1er degr\u00e9, directeur d'\u00e9cole", "depute_nom_tri": "KERLOGOT", "depute_uid": "PA719230", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "368", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Guingamp", "Membre\u00a0de Guingamp-Paimpol Armor-Argoat Agglom\u00e9ration"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 12 mai 1970 \u00e0 Saint-Brieuc\u00a0(C\u00f4tes-d'Armor)", "depute_id": "m.yannickkerlogot"}, {"depute_nom": "Mme Marie-France Lorho", "depute_collaborateurs": ["Mme L\u00e9opoldine Chambon", "M. Charles de Meyer"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Marie-France.Lorho@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:mariefrancelorho@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://mariefrancelorho.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/mariefrancelorho/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@FranceLorho/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/12/1964", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e m\u00e9dicale", "depute_nom_tri": "LORHO", "depute_uid": "PA721932", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/08/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vaucluse", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "70", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Orange", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes des Pays de Rh\u00f4ne et Ouv\u00e8ze"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Colmar\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "mmemariefrancelorho"}, {"depute_nom": "Mme Marine Le Pen", "depute_collaborateurs": ["M. Renaud Labaye", "M. Damien Philippot", "M. Jean-Fran\u00e7ois Thourin"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:marine.lepen@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:marinelepen62110@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/MarineLePen/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MLP_officiel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/08/1968", "depute_suppleant": "M. Steeve Briois", "depute_profession": "Avocate", "depute_nom_tri": "LE PEN", "depute_uid": "PA720614", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pas-de-Calais", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "59", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Hauts-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 5 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Neuilly-sur-Seine\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "mmemarinelepen"}, {"depute_nom": "M. Fabien Gouttefarde", "depute_collaborateurs": ["M. C\u00e9dric Brout", "M. Vincent Debas", "Mme Pegah Malek-Ahmadi", "M. Nicolas Zolotarenko"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:fabien.gouttefarde@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:fabien.gouttefarde@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/FGouttefarde/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@FGouttefarde/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "27/09/1978", "depute_suppleant": "M. J\u00e9r\u00f4me Pasco", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "GOUTTEFARDE", "depute_uid": "PA719330", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Eure", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "415", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 27 septembre 1978 \u00e0 Versailles\u00a0(Yvelines)", "depute_id": "m.fabiengouttefarde"}, {"depute_nom": "Mme Sylvie Charri\u00e8re", "depute_collaborateurs": ["M. Sam Dautrevaux", "Mme Barbara Stanisavljevic", "M. Maxime Vesselinoff"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sylvie.charriere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:sylvie.charriere@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://sylviecharriere.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LREMSylvieCharriere/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SylvieCharriere/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "15/05/1961", "depute_suppleant": "M. St\u00e9phane Auj\u00e9", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "CHARRI\u00c8RE", "depute_uid": "PA721218", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Saint-Denis", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "561", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 15 mai 1961 \u00e0 Montreuil-sous-Bois\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "mmesylviecharriere"}, {"depute_nom": "M. Sylvain Waserman", "depute_collaborateurs": ["Mme Rebecca Breitman", "Mme Emmanuelle Burtin", "Mme Christel Kohler", "Mme Hatice Mounier", "Mme Charline Onillon"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732748", "id": "PO732748"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sylvain.waserman@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.sylvainwaserman.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/wasermansylvain/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@SylvainWaserman/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "08/12/1967", "depute_suppleant": "Mme Christel Kohler", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "WASERMAN", "depute_uid": "PA720746", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bas-Rhin", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "267", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Grand Est)"], "depute_bureau": "Vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 8 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Paris 07\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.sylvainwaserman"}, {"depute_nom": "M. Philippe Berta", "depute_collaborateurs": ["M. Fran\u00e7ois Courdil", "Mme Barbara De Vos", "M. REGIS VEZON"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:philippe.berta@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:philippeberta30@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "11/04/1960", "depute_suppleant": "M. Gilles Gadille", "depute_profession": "Professeur de facult\u00e9", "depute_nom_tri": "BERTA", "depute_uid": "PA719488", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gard", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "164", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 11 avril 1960 \u00e0 Besan\u00e7on\u00a0(Doubs)", "depute_id": "m.philippeberta"}, {"depute_nom": "Mme Graziella Melchior", "depute_collaborateurs": ["M. Gautier Vernerey"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:graziella.melchior@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:29circo05@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/GraziellaMelchior/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GrazieMelchior/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/04/1960", "depute_suppleant": "M. Alain Somme", "depute_profession": "Professeure agr\u00e9g\u00e9e du sup\u00e9rieur", "depute_nom_tri": "MELCHIOR", "depute_uid": "PA719338", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Finist\u00e8re", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "231", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 avril 1960 \u00e0 Brest\u00a0(Finist\u00e8re)", "depute_id": "mmegraziellamelchior"}, {"depute_nom": "Mme Sandrine Josso", "depute_collaborateurs": ["Mme Graziella Guillanton", "Mme Isabelle Kerlero de Rosbo", "M. G\u00e9rard Le Cam", "Mme Nad\u00e8ge Moury Gadiot"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sandrine.josso@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:sandrine.josso@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Sandrinejosso2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Josso2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/09/1975", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Le Cam", "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "JOSSO", "depute_uid": "PA720038", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire-Atlantique", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "324", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Herbignac"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 septembre 1975 \u00e0 Gu\u00e9rande\u00a0(Loire-Atlantique)", "depute_id": "mmesandrinejosso"}, {"depute_nom": "M. Adrien Quatennens", "depute_collaborateurs": ["M. Florian Demory", "M. Thomas Duthoit", "M. Samy Olivier"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:adrien.quatennens@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/AQuatennens/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@AQuatennens/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "23/05/1990", "depute_suppleant": "Mme Agn\u00e8s Pinson", "depute_profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "QUATENNENS", "depute_uid": "PA720422", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Nord", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "612", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 mai 1990 \u00e0 Lille\u00a0(Nord)", "depute_id": "m.adrienquatennens"}, {"depute_nom": "M. Ga\u00ebl Le Bohec", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Elleouet", "Mme Astrid Morne"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gael.lebohec@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://lebohecgael.simplesite.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/LeBohecGael/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GaelLeBohec/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "04/11/1977", "depute_suppleant": "Mme Anne Patault", "depute_profession": "Entrepreneur", "depute_nom_tri": "LE BOHEC", "depute_uid": "PA719728", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "207", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 novembre 1977 \u00e0 Saint-Brieuc\u00a0(C\u00f4tes-d'Armor)", "depute_id": "m.gaellebohec"}, {"depute_nom": "Mme Mich\u00e8le Peyron", "depute_collaborateurs": ["Mme Wor\u00e9 Gueye", "Mme C\u00e9cile Poissy", "Mme Sabine Thauvin"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:michele.peyron@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:michelepeyronenmarche77@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "22/07/1961", "depute_suppleant": "M. Marius Arron", "depute_profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "PEYRON", "depute_uid": "PA721710", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-et-Marne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "401", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 juillet 1961 \u00e0 N\u00eemes\u00a0(Gard)", "depute_id": "mmemichelepeyron"}, {"depute_nom": "M. Pierre Morel-\u00c0-L'Huissier", "depute_collaborateurs": ["Mme Cl\u00e9mence Gauroy", "M. Eric Lange", "Mme Sophie Rousset", "M. Jean-Fran\u00e7ois Vidal"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}, {"qualite": "Membre suppl\u00e9ant", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.morel-a-lhuissier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:pierremorellozere@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.pierre-morel.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pierremorelalhuissier/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MORELPIERRE/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "21/12/1958", "depute_suppleant": "Mme Sabine Dalle", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "MOREL-\u00c0-L'HUISSIER", "depute_uid": "PA266788", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loz\u00e8re", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "105", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Fournels", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 de communes des Hautes Terres de l'Aubrac"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 21 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 Strasbourg\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "m.pierremorelalhuissier"}, {"depute_nom": "Mme Isabelle Rauch", "depute_collaborateurs": ["M. Emmanuel Bertin", "Mme Florence Corn\u00e9o", "Mme Catherine Hurstel", "Mme Carol Thil"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:isabelle.rauch@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "10/08/1968", "depute_suppleant": "M. Benjamin Cliquennois", "depute_profession": "Consultante", "depute_nom_tri": "RAUCH", "depute_uid": "PA720552", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Moselle", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "197", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Moselle)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 10 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Villers-Semeuse\u00a0(Ardennes)", "depute_id": "mmeisabellerauch"}, {"depute_nom": "Mme Nathalie Elimas", "depute_collaborateurs": ["Mme Nathalie Le Cousturier de Courcy", "Mme Annie Nicolas", "M. Tony Ruellan"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nathalie.elimas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "05/06/1973", "depute_suppleant": "M. David Corceiro", "depute_profession": "Enseignante 1er degr\u00e9-directrice d'\u00e9cole", "depute_nom_tri": "ELIMAS", "depute_uid": "PA720924", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "173", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Ile-de-France)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 5 juin 1973 \u00e0 Beauvais\u00a0(Oise)", "depute_id": "mmenathalieelimas"}, {"depute_nom": "Mme Sophie Auconie", "depute_collaborateurs": ["Mme Chlo\u00e9 Bouley", "M. Romain Brutinaud", "M. Gilles Ferrand"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sophie.auconie@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@sophieauconie.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.sophieauconie.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/sophieauconie/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@sophie_auconie/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/08/1963", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Dubois", "depute_profession": "Industriel-Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "AUCONIE", "depute_uid": "PA719806", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Indre-et-Loire", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "134", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Tours", "Membre\u00a0de Tours M\u00e9tropole Val de Loire"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 ao\u00fbt 1963 \u00e0 dugny\u00a0(Seine-Saint-Denis)", "depute_id": "mmesophieauconie"}, {"depute_nom": "Mme G\u00e9raldine Bannier", "depute_collaborateurs": ["Mme Samira Bougrara", "Mme St\u00e9phanie Garot"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:geraldine.bannier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/geraldine.bannier.1/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Bannier_G/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "22/11/1979", "depute_suppleant": "Mme Josiane Derouet", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "BANNIER", "depute_uid": "PA720256", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Mayenne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "163", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Courbeveille"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 22 novembre 1979 \u00e0 Laval\u00a0(Mayenne)", "depute_id": "mmegeraldinebannier"}, {"depute_nom": "Mme C\u00e9cile Muschotti", "depute_collaborateurs": ["M. Raphael Gomez"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:cecile.muschotti@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:cecile.muschotti@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://muschotti.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/cmuschotti/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@CMUSCHOTTI/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "30/10/1987", "depute_suppleant": "M. Guillaume Robaa", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "MUSCHOTTI", "depute_uid": "PA721656", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "195", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de la Garde"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 30 octobre 1987 \u00e0 Toulon\u00a0(Var)", "depute_id": "mmececilemuschotti"}, {"depute_nom": "M. Alain Tourret", "depute_collaborateurs": ["M. Serge Couasnon", "M. Fran\u00e7ois Machado", "Mme Jo\u00eblle Pichon"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alain.tourret@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:fam@alaintourret.org", "type": "mail"}], "depute_ddn": "25/12/1947", "depute_suppleant": "Mme Elisabeth Mailloux", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "TOURRET", "depute_uid": "PA2828", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Calvados", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "193", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Moult"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 25 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Boppard\u00a0(Allemagne)", "depute_id": "m.alaintourret"}, {"depute_nom": "M. S\u00e9bastien Leclerc", "depute_collaborateurs": ["M. Xavier Charles", "Mme Sophie Pallu", "Mme Mich\u00e8le Parion", "Mme Nathalie Porte"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sebastien.leclerc@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:seb.leclerc@live.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.Sebastienleclerc2017.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/S\u00e9bastien-Leclerc-1021709477878241/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "28/03/1970", "depute_suppleant": "Mme Nathalie Porte", "depute_profession": "Autre profession lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "LECLERC", "depute_uid": "PA340853", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Calvados", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "1", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Calvados)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 mars 1970 \u00e0 Lisieux\u00a0(Calvados)", "depute_id": "m.sebastienleclerc"}, {"depute_nom": "Mme B\u00e9reng\u00e8re Poletti", "depute_collaborateurs": ["Mme Brigitte Audoux", "Mme Else Joseph", "Mme Sandra Manteau", "Mme Louisa Roussel", "Mme Marie-Pierre Soly"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:berengere.poletti@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:berengerepoletti08@wanadoo.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@poletti_b/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/10/1959", "depute_suppleant": "M. Bernard Portier", "depute_profession": "Sage-femme", "depute_nom_tri": "POLETTI", "depute_uid": "PA267260", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ardennes", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "22", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Ardennes)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 octobre 1959 \u00e0 Biencourt-sur-Orge\u00a0(Meuse)", "depute_id": "mmeberengerepoletti"}, {"depute_nom": "M. Bernard Deflesselles", "depute_collaborateurs": ["Mme Patricia Deflesselles", "Mme St\u00e9phanie Mayadoux", "Mme St\u00e9phanie Montredon"], "depute_circo": "9", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bernard.deflesselles@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:contact@bernarddeflesselles.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.bernarddeflesselles.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bernarddeflesselles/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@bernarddeflesselles/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/10/1953", "depute_suppleant": "M. G\u00e9rard Gazay", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "DEFLESSELLES", "depute_uid": "PA1029", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "88", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil r\u00e9gional\u00a0(Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 octobre 1953 \u00e0 Paris 6\u00e8me \u00a0(Paris)", "depute_id": "m.bernarddeflesselles"}, {"depute_nom": "M. Didier Martin", "depute_collaborateurs": ["M. Pierre Cuin", "Mme L\u00e9a Degorre", "Mme Laure Petrone"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:didier.martin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:didier.martin.enmarche@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/didier.martin.enmarche/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@dmartindijon/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/08/1956", "depute_suppleant": "Mme Laurence Guillet", "depute_profession": "Neuroradiologue", "depute_nom_tri": "MARTIN", "depute_uid": "PA719154", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "C\u00f4te-d'Or", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "366", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Dijon", "Membre\u00a0de Dijon M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Clichy\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.didiermartin"}, {"depute_nom": "Mme Val\u00e9rie Gomez-Bassac", "depute_collaborateurs": ["Mme Fatiha El Bayid", "M. Loris Gaudin"], "depute_circo": "6", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:valerie.gomez-bassac@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:valerie.gomez-bassac@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Gomez.Bassac.Valerie/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "16/07/1969", "depute_suppleant": "M. Philippe Brel", "depute_profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences", "depute_nom_tri": "GOMEZ-BASSAC", "depute_uid": "PA721784", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Var", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "242", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 16 juillet 1969 \u00e0 Valenciennes\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmevaleriegomezbassac"}, {"depute_nom": "Mme V\u00e9ronique Hammerer", "depute_collaborateurs": ["Mme Nina Halimi", "M. Quentin Hans", "Mme Vanessa Santos"], "depute_circo": "11", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:veronique.hammerer@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "04/11/1968", "depute_suppleant": "M. Olivier Herc\u00e9", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "HAMMERER", "depute_uid": "PA719652", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "326", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Comps"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 4 novembre 1968 \u00e0 Dax\u00a0(Landes)", "depute_id": "mmeveroniquehammerer"}, {"depute_nom": "M. J\u00e9r\u00f4me Lambert", "depute_collaborateurs": ["Mme Virginie Bourdier", "Mme G\u00e9raldine Jerome", "Mme Hayet Lambert"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jerome.lambert@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:jlambert.parlementaire@wanadoo.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/06/1957", "depute_suppleant": "M. Michel Buisson", "depute_profession": "Cadre de l'industrie", "depute_nom_tri": "LAMBERT", "depute_uid": "PA1809", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Charente", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "578", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 juin 1957 \u00e0 Vincennes\u00a0(Val-de-Marne)", "depute_id": "m.jeromelambert"}, {"depute_nom": "M. Bernard Reyn\u00e8s", "depute_collaborateurs": ["M. Yvon Boisson", "M. Didier Bonnefoy", "M. David Justet", "Mme Laury Saladin"], "depute_circo": "15", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:bernard.reynes@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:depute@bernard-reynes.com", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.bernard-reynes.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/bernard.reynes/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@bernardreynes/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "18/10/1953", "depute_suppleant": "M. Philippe Ginoux", "depute_profession": "Chirurgien-Dentiste", "depute_nom_tri": "REYN\u00c8S", "depute_uid": "PA330788", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "101", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Ch\u00e2teaurenard", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Terre de Provence"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 18 octobre 1953 \u00e0 Mekn\u00e8s\u00a0(Maroc)", "depute_id": "m.bernardreynes"}, {"depute_nom": "M. Manuel Valls", "depute_collaborateurs": ["Mme Margot Antoniazzi", "Mme Juliette Nuti"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:manuel.valls@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/08/1962", "depute_suppleant": "Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Bacon", "depute_profession": "Conseiller en communication", "depute_nom_tri": "VALLS", "depute_uid": "PA267622", "groupe_qualite": "Apparent\u00e9", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "339", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'\u00c9vry", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Grand Paris Sud Seine-Essonne-S\u00e9nart"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 13 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Barcelone \u00a0(Espagne)", "depute_id": "m.manuelvalls"}, {"depute_nom": "Mme Josy Poueyto", "depute_collaborateurs": ["M. Hamid Barara", "M. Patrice Sanchez"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201269", "id": "PO201269"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:josy.poueyto@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "13/01/1954", "depute_suppleant": "M. Beno\u00eet Roullet", "depute_profession": "Retrait\u00e9e de la fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "POUEYTO", "depute_uid": "PA720720", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "263", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Pau", "Membre\u00a0de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Pau Pyr\u00e9n\u00e9es"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 13 janvier 1954 \u00e0 Paris 4\u00e8me\u00a0(Paris)", "depute_id": "mmejosypoueyto"}, {"depute_nom": "M. Nicolas Dupont-Aignan", "depute_collaborateurs": ["M. Julien Ch\u00e2tel", "Mme Catherine Dakad", "Mme Val\u00e9rie Dupont-Aignan", "Mme Ga\u00eblle Melo"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NI", "groupe_libelle": "Non inscrit", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:nicolas.dupont-aignan@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/03/1961", "depute_suppleant": "Mme Ouiza Haddad", "depute_profession": "Administrateur civil", "depute_nom_tri": "DUPONT-AIGNAN", "depute_uid": "PA1206", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Essonne", "groupe_uid": "PO723569", "depute_place": "237", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Yerres", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Val-d'Yerres - Val de Seine"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 mars 1961 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.nicolasdupontaignan"}, {"depute_nom": "M. S\u00e9bastien Cazenove", "depute_collaborateurs": ["M. Nicolas Delmas", "Mme Laurence Muguet", "Mme Sarah Pilloy"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sebastien.cazenove@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://sebastien-cazenove.org", "type": "site"}, {"lien": "https://twitter.com/@SCazenove/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "28/12/1976", "depute_suppleant": "Mme Laurence Muguet", "depute_profession": "Fonctionnaire territorial", "depute_nom_tri": "CAZENOVE", "depute_uid": "PA720814", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "543", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 28 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Perpignan\u00a0(Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)", "depute_id": "m.sebastiencazenove"}, {"depute_nom": "M. Alexandre Holroyd", "depute_collaborateurs": ["M. Salvatore Berger", "M. Micka\u00ebl Levy", "Mme Margot Provot"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}, {"qualite": "Membre titulaire", "nom": "Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la Constitution", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271850", "id": "PO271850"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:alexandre.holroyd@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@alexIholroyd/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "17/05/1987", "depute_suppleant": "Mme Laure Philippon Maillard", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "HOLROYD", "depute_uid": "PA721150", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "298", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 17 mai 1987 \u00e0 Bale\u00a0(Suisse)", "depute_id": "m.alexandreholroyd"}, {"depute_nom": "M. Aur\u00e9lien Tach\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme D\u00e9borah Asseraf", "M. Romain Chevrey", "M. Mathurin Laurin"], "depute_circo": "10", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:aurelien.tache@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:aurelien.tache@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/AurelienTacheLREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/Aurelientache/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/05/1984", "depute_suppleant": "M. Mathieu Bouda", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "TACH\u00c9", "depute_uid": "PA720952", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Val-d'Oise", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "412", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 mai 1984 \u00e0 Niort\u00a0(Deux-S\u00e8vres)", "depute_id": "m.aurelientache"}, {"depute_nom": "M. Pieyre-Alexandre Anglade", "depute_collaborateurs": ["M. Rapha\u00ebl Dorgans", "Mme Laurie THERON"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pieyre-alexandre.anglade@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "02/11/1986", "depute_suppleant": "Mme Doroth\u00e9e Gruman", "depute_profession": "Agent contractuel au Parlement europ\u00e9en", "depute_nom_tri": "ANGLADE", "depute_uid": "PA721158", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "227", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 2 novembre 1986 \u00e0 Paris 16\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.pieyrealexandreanglade"}, {"depute_nom": "M. R\u00e9gis Juanico", "depute_collaborateurs": ["Mme Fran\u00e7oise Colombier", "M. Pierrick Courbon", "Mme Isabelle Dumestre", "M. Julien Joassard", "Mme Blandine Mounier"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "NG", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}, {"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:regis.juanico@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.juanico.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/regis.juanico/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@juanico/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/02/1972", "depute_suppleant": "Mme Arlette Bernard", "depute_profession": "Fonctionnaire territorial", "depute_nom_tri": "JUANICO", "depute_uid": "PA332614", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Loire", "groupe_uid": "PO730946", "depute_place": "508", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Loire)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Saint-R\u00e9my\u00a0(Sa\u00f4ne-et-Loire)", "depute_id": "m.regisjuanico"}, {"depute_nom": "M. Guillaume Larriv\u00e9", "depute_collaborateurs": ["Mme Mich\u00e8le Bourhis", "Mme Elise Martin"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:guillaume.larrive@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.larrive.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/guillaumelarrive/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@GLarrive/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "24/01/1977", "depute_suppleant": "Mme Maryline Saint-Antonin", "depute_profession": "Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat-Avocat", "depute_nom_tri": "LARRIV\u00c9", "depute_uid": "PA267785", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Yonne", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "45", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Auxerre"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 24 janvier 1977 \u00e0 Mulhouse\u00a0(Haut-Rhin)", "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"depute_nom": "M. Jean-Luc Lagleize", "depute_collaborateurs": ["M. L\u00e9o Barruol", "M. Pierre-Ga\u00ebl Bessi\u00e8re", "M. Laurent Esquenet", "M. Damien Verbigui\u00e9"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-luc.lagleize@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@jeanluclagleize/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "09/09/1958", "depute_suppleant": "Mme Aurore Durand-Raucher", "depute_profession": "Conseiller patrimonial", "depute_nom_tri": "LAGLEIZE", "depute_uid": "PA719504", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Garonne", "groupe_uid": "PO730970", "depute_place": "186", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Toulouse", "Membre\u00a0de Toulouse M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 septembre 1958 \u00e0 Tarbes\u00a0(Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)", "depute_id": "m.jeanluclagleize"}, {"depute_nom": "Mme Emmanuelle Fontaine-Domeizel", "depute_collaborateurs": ["M. Fr\u00e9d\u00e9ric Fraysse", "Mme Chantal Marc"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:Emmanuelle.Fontaine-Domeizel@assemblee-nationale.fr ", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:efd@deputee04.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/emmanuelle.fontaine.domeizel/", "type": "facebook"}], "depute_ddn": "28/08/1973", "depute_suppleant": null, "depute_profession": "Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale", "depute_nom_tri": "FONTAINE-DOMEIZEL", "depute_uid": "PA718706", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "22/07/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "447", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Alpes-de-Haute-Provence)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 28 ao\u00fbt 1973 \u00e0 Manosque\u00a0(Alpes-de-Haute-Provence)", "depute_id": "mmeemmanuellefontainedomeizel"}, {"depute_nom": "Mme Agn\u00e8s Firmin Le Bodo", "depute_collaborateurs": ["Mme Cl\u00e9mence Fort", "Mme Isabelle Micheneau", "Mme Christelle Msica Guerout", "Mme C\u00e9line Poizat"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LC", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:agnes.firminlebodo@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "20/11/1968", "depute_suppleant": "M. Christian Grancher", "depute_profession": "Pharmacien", "depute_nom_tri": "FIRMIN LE BODO", "depute_uid": "PA267780", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Seine-Maritime", "groupe_uid": "PO730952", "depute_place": "158", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Seine-Maritime)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 novembre 1968 au  Havre\u00a0(Seine-Maritime)", "depute_id": "mmeagnesfirminlebodo"}, {"depute_nom": "M. Maxime Minot", "depute_collaborateurs": ["Mme Virginie Larsonnier", "M. Benjamin Locatelli", "Mme Catherine Pierru"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Secr\u00e9taire", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:maxime.minot@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/maxime.minot.35/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@MaximeMinot/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/07/1987", "depute_suppleant": "M. \u00c9douard Courtial", "depute_profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "MINOT", "depute_uid": "PA720630", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Oise", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "17", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'\u00c9touy"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 20 juillet 1987 \u00e0 Clermont-de-l'Oise\u00a0(Oise)", "depute_id": "m.maximeminot"}, {"depute_nom": "Mme Elsa Faucillon", "depute_collaborateurs": ["Mme Ang\u00e9lique Dupont"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "GDR", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:elsa.faucillon@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.elsa-faucillon.org", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/elsa.faucillon/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@elsafaucillon/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/08/1981", "depute_suppleant": "M. Patrice Leclerc", "depute_profession": "Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9", "depute_nom_tri": "FAUCILLON", "depute_uid": "PA721896", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730940", "depute_place": "588", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Hauts-de-Seine)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 ao\u00fbt 1981 \u00e0 Amiens\u00a0(Somme)", "depute_id": "mmeelsafaucillon"}, {"depute_nom": "M. St\u00e9phane Buchou", "depute_collaborateurs": ["M. Jacques Cosquer", "Mme Claire Legrand", "M. K\u00e9vin Veyssi\u00e8re"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:stephane.buchou@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:stephane.buchou@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Buchouassembleenationale/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@StephaneBuchou/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/03/1974", "depute_suppleant": "Mme Claire Legrand", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)", "depute_nom_tri": "BUCHOU", "depute_uid": "PA722000", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vend\u00e9e", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "632", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Notre-Dame-de-Monts"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 14 mars 1974 \u00e0 Strasbourg\u00a0(Bas-Rhin)", "depute_id": "m.stephanebuchou"}, {"depute_nom": "Mme Fran\u00e7oise Dumas", "depute_collaborateurs": ["Mme Souka\u00efna Ben Jaafar", "Mme Sarah Pineau"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO675659", "id": "PO675659"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:francoise.dumas@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:francoisedumasdeputee@gmail.com", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@Fdumas2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "12/04/1960", "depute_suppleant": "M. Lionel Depetri", "depute_profession": "Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique, directeur territorial", "depute_nom_tri": "DUMAS", "depute_uid": "PA606202", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gard", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "413", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de N\u00eemes", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de N\u00eemes M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 12 avril 1960 \u00e0 Al\u00e8s\u00a0(Gard)", "depute_id": "mmefrancoisedumas"}, {"depute_nom": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier", "depute_collaborateurs": ["Mme Jacqueline Contin", "Mme Emmanuelle Cuccureddu", "Mme Trixie Meyssonnier"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:frederic.barbier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:barbier.frederic25@gmail.com", "type": "mail"}], "depute_ddn": "30/08/1960", "depute_suppleant": "Mme Martine Voidey", "depute_profession": "Cadre en entreprise", "depute_nom_tri": "BARBIER", "depute_uid": "PA642724", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Doubs", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "230", "depute_autresmandats": ["Membre du conseil d\u00e9partemental\u00a0(Doubs)"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 30 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Audincourt\u00a0(Doubs)", "depute_id": "m.fredericbarbier"}, {"depute_nom": "M. Sa\u00efd Ahamada", "depute_collaborateurs": ["M. Alexis Gibellini", "M. Guillaume Jesberger", "M. Ali Saidi", "Mme Rachida Tir"], "depute_circo": "7", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:said.ahamada@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/11/1972", "depute_suppleant": "Mme Rachida Tir", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "AHAMADA", "depute_uid": "PA718954", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "471", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Marseille 8\u00e8me secteur"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 novembre 1972 \u00e0 Saint-Denis\u00a0(R\u00e9union)", "depute_id": "m.saidahamada"}, {"depute_nom": "Mme Martine Leguille-Balloy", "depute_collaborateurs": ["Mme Astrid Engelsen", "M. Alain Roy", "M. Maximilien Schnel"], "depute_circo": "4", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:martine.leguille-balloy@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "06/09/1957", "depute_suppleant": "M. Fr\u00e9d\u00e9ric Gaborieau", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "LEGUILLE-BALLOY", "depute_uid": "PA722008", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vend\u00e9e", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "360", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 septembre 1957 \u00e0 La Guerche\u00a0(Cher)", "depute_id": "mmemartineleguilleballoy"}, {"depute_nom": "M. Lo\u00efc Dombreval", "depute_collaborateurs": ["Mme Aline Hubert", "M. Christophe Ollivier-Gauvrit"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:loic.dombreval@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://twitter.com/@loicdombreval/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "16/04/1966", "depute_suppleant": "M. Fabrice Lachenmaier", "depute_profession": "Chef d'entreprise", "depute_nom_tri": "DOMBREVAL", "depute_uid": "PA718894", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Alpes-Maritimes", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "402", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Vence", "Membre\u00a0de la M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 16 avril 1966 \u00e0 Boulogne-Billancourt\u00a0(Hauts-de-Seine)", "depute_id": "m.loicdombreval"}, {"depute_nom": "M. Florian Bachelier", "depute_collaborateurs": ["M. S\u00e9bastien Garnault", "M. Jean-Fran\u00e7ois Hardy", "M. Abel Hermel", "M. Pierre-Alexandre Houver", "M. Paul Marsauche"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [{"qualite": "Questeur, membre", "nom": "D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO732758", "id": "PO732758"}], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59046", "id": "PO59046"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:florian.bachelier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:florian.bachelier@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://florianbachelier.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/florianbachelierLREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@fbachel1er/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "05/04/1979", "depute_suppleant": "Mme Marie-Cl\u00e9mence Feldman", "depute_profession": "Avocat", "depute_nom_tri": "BACHELIER", "depute_uid": "PA719770", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Ille-et-Vilaine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "419", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Questeur de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  28/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 5 avril 1979 \u00e0 Thionville\u00a0(Moselle)", "depute_id": "m.florianbachelier"}, {"depute_nom": "M. Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve", "depute_collaborateurs": ["Mme Ma\u00ebva Bourcier", "M. William Tissandier"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jean-rene.cazeneuve@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "09/06/1958", "depute_suppleant": "Mme V\u00e9ronique Thieux Louit", "depute_profession": "Ing\u00e9nieur", "depute_nom_tri": "CAZENEUVE", "depute_uid": "PA719472", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gers", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "274", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal d'Auch", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Grand Auch Coeur de Gascogne"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 9 juin 1958 \u00e0 Paris\u00a0(Paris)", "depute_id": "m.jeanrenecazeneuve"}, {"depute_nom": "M. G\u00e9rard Menuel", "depute_collaborateurs": ["M. Julien Rouet", "Mme Annie Rousseau", "Mme Patricia Sartor", "Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Subtil"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "LR", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:gerard.menuel@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:gmenuel-permanenceparlementaire@orange.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "07/05/1952", "depute_suppleant": "Mme Annie Rousseau", "depute_profession": "Agriculteur", "depute_nom_tri": "MENUEL", "depute_uid": "PA2155", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aube", "groupe_uid": "PO730934", "depute_place": "118", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Troyes", "Membre\u00a0de Troyes Champagne M\u00e9tropole"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 7 mai 1952 \u00e0 Jasseines\u00a0(Aube)", "depute_id": "m.gerardmenuel"}, {"depute_nom": "Mme Catherine Fabre", "depute_collaborateurs": ["Mme Margaux Lyprendi", "M. Julien Tridat"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires sociales", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420120", "id": "PO420120"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:catherine.fabre@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://catherinefabre.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/CFABRE2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@CFABRE2017/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "19/09/1978", "depute_suppleant": "M. Jean-Fran\u00e7ois Berthou", "depute_profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences des Universit\u00e9s", "depute_nom_tri": "FABRE", "depute_uid": "PA719570", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "217", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 19 septembre 1978 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "mmecatherinefabre"}, {"depute_nom": "Mme \u00c9milie Cariou", "depute_collaborateurs": ["M. R\u00e9mi Dera", "M. Pierre-Emmanuel Focks", "Mme Roxane Jacqueray", "M. Ga\u00ebl Jeanson", "M. Bertrand Legros"], "depute_circo": "2", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sidente", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:emilie.cariou@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/EmilieCariou2017/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@EmilieCariou/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "14/10/1971", "depute_suppleant": "M. Jean-Luc Duret", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "CARIOU", "depute_uid": "PA720298", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Meuse", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "638", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 octobre 1971 \u00e0 VERDUN\u00a0(Meuse)", "depute_id": "mmeemiliecariou"}, {"depute_nom": "M. Lo\u00efc Prud'homme", "depute_collaborateurs": ["Mme Garance Bousquin", "M. Yannis Haran", "Mme Tiphaine Maurin"], "depute_circo": "3", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "FI", "groupe_libelle": "La France insoumise", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419865", "id": "PO419865"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:loic.prudhomme@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "19/08/1969", "depute_suppleant": "Mme Tiphaine Maurin", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B", "depute_nom_tri": "PRUD'HOMME", "depute_uid": "PA719578", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Gironde", "groupe_uid": "PO730958", "depute_place": "621", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 19 ao\u00fbt 1969 \u00e0 B\u00e8gles\u00a0(Gironde)", "depute_id": "m.loicprudhomme"}, {"depute_nom": "Mme Typhanie Degois", "depute_collaborateurs": ["Mme Blandine Gervesie-Lopez", "M. David Petit", "M. S\u00e9bastien Pignier-Tracol"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la R\u00e9publique", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59051", "id": "PO59051"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires europ\u00e9ennes", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO415287", "id": "PO415287"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:typhanie.degois@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.typhaniedegois.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/Typhanie.Degois/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@Typhanie_Degois/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "06/01/1993", "depute_suppleant": "M. Thierry Ferrandiz", "depute_profession": "Juriste", "depute_nom_tri": "DEGOIS", "depute_uid": "PA721398", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Savoie", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "350", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire d'\u00e2ge de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  21/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 6 janvier 1993 \u00e0 Fourmies\u00a0(Nord)", "depute_id": "mmetyphaniedegois"}, {"depute_nom": "M. Jacques Maire", "depute_collaborateurs": ["Mme Marion Fran\u00e7ois", "M. Fran\u00e7ois Lacombe", "M. Quentin Micha\u00ebl", "Mme Isabelle Sotto"], "depute_circo": "8", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Vice-pr\u00e9sident", "nom": "Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59047", "id": "PO59047"}, {"qualite": "Membre", "nom": "Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO420375", "id": "PO420375"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacques.maire@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://www.jacquesmaire.com", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/JacquesMaireLREM/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@JMaireofficiel/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "04/04/1962", "depute_suppleant": "Mme Corinne Bourgin", "depute_profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A", "depute_nom_tri": "MAIRE", "depute_uid": "PA722178", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Hauts-de-Seine", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "297", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 4 avril 1962 \u00e0 Enghien Les Bains\u00a0(Val-d'Oise)", "depute_id": "m.jacquesmaire"}, {"depute_nom": "M. Pierre Henriet", "depute_collaborateurs": ["Mme B\u00e9atrice MOINARD", "M. Jacky Roy", "M. Alexis Texier"], "depute_circo": "5", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": [{"qualite": "Membre", "nom": "Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO273589", "id": "PO273589"}]}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:pierre.henriet@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/pierre.henriet/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@HenrietPierre/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "26/11/1991", "depute_suppleant": "Mme Sandra Cappi", "depute_profession": "Professeur du secondaire et technique", "depute_nom_tri": "HENRIET", "depute_uid": "PA722070", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vend\u00e9e", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "466", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Saint-Pierre-le-Vieux"], "depute_bureau": "Secr\u00e9taire d'\u00e2ge de l'Assembl\u00e9e nationale depuis le :  21/06/2017", "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 26 novembre 1991 \u00e0 Fontenay-le-Comte\u00a0(Vend\u00e9e)", "depute_id": "m.pierrehenriet"}, {"depute_nom": "Mme Dani\u00e8le H\u00e9rin", "depute_collaborateurs": ["Mme Marion C\u00e9z\u00e9", "M. Martin Lippmann Neubauer", "Mme Denise Louison-Bergerot", "M. Jean-R\u00e9mi Mourad", "Mme Christina Pineau"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419604", "id": "PO419604"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:daniele.herin@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}], "depute_ddn": "14/01/1947", "depute_suppleant": "M. Michel El Ouimani", "depute_profession": "Retrait\u00e9e professeur d'universit\u00e9 - ancienne pr\u00e9sidente d'universit\u00e9", "depute_nom_tri": "H\u00c9RIN", "depute_uid": "PA718794", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Aude", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "203", "depute_autresmandats": ["Membre du Conseil municipal de Carcassonne", "Membre\u00a0de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Carcassone Agglo"], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 14 janvier 1947 \u00e0 Carcassonne\u00a0(Aude)", "depute_id": "mmedanieleherin"}, {"depute_nom": "Mme Sophie Beaudouin-Hubiere", "depute_collaborateurs": ["Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Restoin-Evert", "M. Pierre Trotry de la Touche"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des affaires \u00e9conomiques", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO419610", "id": "PO419610"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:sophie.beaudouin-hubiere@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:sophie.beaudouin-hubiere@en-marche.fr", "type": "mail"}, {"lien": "http://sophiebeaudouinhubiere.en-marche.fr", "type": "site"}, {"lien": "https://fr-fr.facebook.com/SophieBeaudouinHubiere/", "type": "facebook"}, {"lien": "https://twitter.com/@BeaudouinSo/", "type": "twitter"}], "depute_ddn": "20/11/1972", "depute_suppleant": "M. Bruno Gardelle", "depute_profession": "", "depute_nom_tri": "BEAUDOUIN-HUBIERE", "depute_uid": "PA722170", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Haute-Vienne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "567", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9e\n\t\t\t le 20 novembre 1972 \u00e0 Toulouse\u00a0(Haute-Garonne)", "depute_id": "mmesophiebeaudouinhubiere"}, {"depute_nom": "M. Jacques Savatier", "depute_collaborateurs": ["Mme Fran\u00e7oise Ballet-Blu", "M. Fran\u00e7ois Matton"], "depute_circo": "1", "depute_mandat_fin_cause": null, "groupe_abrev": "REM", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "depute_dateelec": "18/06/2017", "depute_mandats": {"delegations_bureau": [], "commissions": [{"qualite": "Membre", "nom": "Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire", "lien": "http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO59048", "id": "PO59048"}], "delegations_office": []}, "depute_contacts": [{"lien": "mailto:jacques.savatier@assemblee-nationale.fr", "type": "mail"}, {"lien": "mailto:savatier.jacques@laposte.net", "type": "mail"}], "depute_ddn": "23/10/1952", "depute_suppleant": "Mme Fran\u00e7oise Ballet-Blu", "depute_profession": "Retrait\u00e9 de la fonction publique (hors enseignement)", "depute_nom_tri": "SAVATIER", "depute_uid": "PA722078", "groupe_qualite": "membre", "depute_mandat_debut": "21/06/2017", "depute_actif": true, "depute_departement": "Vienne", "groupe_uid": "PO730964", "depute_place": "639", "depute_autresmandats": [], "depute_bureau": null, "depute_mandat_fin": null, "depute_naissance": "N\u00e9\n\t\t\t le 23 octobre 1952 \u00e0 Fontenay-le-Comte\u00a0(Vend\u00e9e)", "depute_id": "m.jacquessavatier"}]