[{"itv_n": 1, "itv_contenu_texte": "Madame la pr\u00e9sidente, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, ministre de l\u2019int\u00e9rieur, madame la pr\u00e9sidente de la commission des lois, monsieur le rapporteur, chers coll\u00e8gues, cet article3 dans son ensemble constitue une mesure phare du projet de loi que nous examinons aujourd\u2019hui. Il vise en effet \u00e0 permettre au ministre de l\u2019int\u00e9rieur, aux fins exclusives de pr\u00e9venir des actes de terrorisme, de soumettre \u00e0 plusieurs obligations des personnes pouvant constituer une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics. Oui, nous cr\u00e9erons un dispositif de surveillance individuelle efficace et encadr\u00e9 qui ne sera pas la transcription de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence pr\u00e9vue par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Ce r\u00e9gime s\u2019appliquera restrictivement \u00e0 des individus mena\u00e7ant l\u2019ordre public \u2013 le texte vise tr\u00e8s clairement des individus entrant en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations li\u00e9es \u00e0 la commission d\u2019actes terroristes ou adh\u00e9rant \u00e0 des th\u00e8ses incitant \u00e0 la commission de tels actes ou en faisant l\u2019apologie. On aura compris que, bien \u00e9videmment, tout un chacun ne sera pas concern\u00e9 par une telle mesure. Parmi les obligations que le texte institue, la plus forte est celle du pointage. En tant que maire d\u2019arrondissement lyonnais, j\u2019avais \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 par les services de police de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019imposer \u00e0 un individu faisant l\u2019objet d\u2019une mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence un pointage qui ne soit ni trop r\u00e9p\u00e9titif ni trop clairsem\u00e9. Force est en effet de reconna\u00eetre que l\u2019obligation de pointer trois fois par jour n\u2019est pas compatible avec une existence normale et comporte le risque de pousser \u00e0 bout l\u2019int\u00e9ress\u00e9, ce qui aurait l\u2019effet contraire de celui qui est recherch\u00e9. Par ailleurs, cependant, nous ne pouvons pas prendre le risque de laisser l\u2019individu surveill\u00e9 vaquer, dans une certaine libert\u00e9, avec une astreinte de pointage limit\u00e9e \u00e0 trois fois par semaine, conform\u00e9ment \u00e0 une proposition \u00e9manant \u2013dois-je le rappeler, chers coll\u00e8gues Larriv\u00e9 et Ciotti?\u2013 du S\u00e9nat, et donc d\u2019une grande partie de vos amis, auxquels vous ne manquerez certainement pas de rappeler leur irresponsabilit\u00e9, leur faute politique historique et leur faiblesse. ", "itv_contenu": "<p>Madame la pr\u00e9sidente, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, ministre de l\u2019int\u00e9rieur, madame la pr\u00e9sidente de la commission des lois, monsieur le rapporteur, chers coll\u00e8gues, cet article\u00a03 dans son ensemble constitue une mesure phare du projet de loi que nous examinons aujourd\u2019hui. Il vise en effet \u00e0 permettre au ministre de l\u2019int\u00e9rieur, aux fins exclusives de pr\u00e9venir des actes de terrorisme, de soumettre \u00e0 plusieurs obligations des personnes pouvant constituer une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics. Oui, nous cr\u00e9erons un dispositif de surveillance individuelle efficace et encadr\u00e9 qui ne sera pas la transcription de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence pr\u00e9vue par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.<br><br>Ce r\u00e9gime s\u2019appliquera restrictivement \u00e0 des individus mena\u00e7ant l\u2019ordre public \u2013 le texte vise tr\u00e8s clairement des individus entrant en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations li\u00e9es \u00e0 la commission d\u2019actes terroristes ou adh\u00e9rant \u00e0 des th\u00e8ses incitant \u00e0 la commission de tels actes ou en faisant l\u2019apologie. On aura compris que, bien \u00e9videmment, tout un chacun ne sera pas concern\u00e9 par une telle mesure.<br><br>Parmi les obligations que le texte institue, la plus forte est celle du pointage. En tant que maire d\u2019arrondissement lyonnais, j\u2019avais \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 par les services de police de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019imposer \u00e0 un individu faisant l\u2019objet d\u2019une mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence un pointage qui ne soit ni trop r\u00e9p\u00e9titif ni trop clairsem\u00e9. Force est en effet de reconna\u00eetre que l\u2019obligation de pointer trois fois par jour n\u2019est pas compatible avec une existence normale et comporte le risque de pousser \u00e0 bout l\u2019int\u00e9ress\u00e9, ce qui aurait l\u2019effet contraire de celui qui est recherch\u00e9.<br><br>Par ailleurs, cependant, nous ne pouvons pas prendre le risque de laisser l\u2019individu surveill\u00e9 vaquer, dans une certaine libert\u00e9, avec une astreinte de pointage limit\u00e9e \u00e0 trois fois par semaine, conform\u00e9ment \u00e0 une proposition \u00e9manant \u2013\u00a0dois-je le rappeler, chers coll\u00e8gues Larriv\u00e9 et Ciotti\u00a0?\u00a0\u2013 du S\u00e9nat, et donc d\u2019une grande partie de vos amis, auxquels vous ne manquerez certainement pas de rappeler leur irresponsabilit\u00e9, leur faute politique historique et leur faiblesse. <i>(Exclamations sur </i><i>les </i><i>bancs du groupe LR.\u00a0\u2013\u00a0</i><i>Applaudissements sur quelques bancs du groupe REM.</i><i>)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 337, "depute_uid": "PA722292", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024076", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp1", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.thomasrudigoz"}, {"itv_n": 2, "itv_contenu_texte": "En l\u2019absence des autres orateurs du groupe La France insoumise inscrits sur l\u2019article, la parole est \u00e0 MmeDani\u00e8le ObonoChers coll\u00e8gues, l\u2019orateur suivant appartenait au groupe La France insoumise: c\u2019est la raison pour laquelle je propose \u00e0 MmeObono de prendre la parole.", "itv_contenu": "<p>En l\u2019absence des autres orateurs du groupe La France insoumise inscrits sur l\u2019article, la parole est \u00e0 Mme\u00a0Dani\u00e8le Obono. <i>(</i><i>Exclamations </i><i>sur </i><i>les </i><i>bancs du groupe LR.)</i><br><br>Chers coll\u00e8gues, l\u2019orateur suivant appartenait au groupe La France insoumise\u00a0: c\u2019est la raison pour laquelle je propose \u00e0 Mme\u00a0Obono de prendre la parole.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 41, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024080", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp2", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 3, "itv_contenu_texte": "Quand c\u2019est nous, c\u2019est moins souple!", "itv_contenu": "<p>Quand c\u2019est nous, c\u2019est moins souple\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024081", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp3", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 4, "itv_contenu_texte": "Ne vous inqui\u00e9tez pas, vous aurez votre tour.", "itv_contenu": "<p>Ne vous inqui\u00e9tez pas, vous aurez votre tour.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024082", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp4", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 5, "itv_contenu_texte": "Nous consid\u00e9rons que la mesure d\u00e9velopp\u00e9e dans l\u2019article3 n\u2019est ni n\u00e9cessaire, ni adapt\u00e9e, ni proportionn\u00e9e. Elle n\u2019est pas n\u00e9cessaire car les mesures de surveillance pr\u00e9vues par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention \u2013JLD\u2013 correspondent \u00e0 celles qui peuvent \u00eatre ordonn\u00e9es par le juge d\u2019instruction ou par le juge des libert\u00e9s si une personne mise en examen encourt une peine d\u2019emprisonnement correctionnel ou une peine grave. Elles peuvent \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9es par le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, en dehors de toute proc\u00e9dure judiciaire, \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes de retour d\u2019une zone territoriale domin\u00e9e par un groupement terroriste et susceptibles de porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique \u00e0 leur retour. Plus largement, ce sont les services de renseignement qui disposent de nombreux pouvoirs pour pr\u00e9venir la commission d\u2019actes de terrorisme. L\u2019article3 n\u2019est pas non plus adapt\u00e9 car, de deux choses l\u2019une: soit il existe v\u00e9ritablement des raisons s\u00e9rieuses de penser qu\u2019un comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics, auquel cas le procureur doit \u00eatre saisi, dans la mesure o\u00f9 la pr\u00e9paration d\u2019un acte terroriste est incrimin\u00e9e tr\u00e8s en amont dans sa r\u00e9alisation, soit les \u00e9l\u00e9ments en possession de l\u2019administration ne sont pas suffisants pour \u00e9tablir cette menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 et les services de renseignement peuvent collecter davantage d\u2019informations afin de caract\u00e9riser cette \u00e9ventuelle menace. Enfin, cet article contient des mesures qui ne sont pas proportionn\u00e9es, car l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence entrave gravement la libert\u00e9 des personnes vis\u00e9es, avec des restrictions cons\u00e9quentes de la libert\u00e9 d\u2019aller et venir et des atteintes \u00e9ventuelles \u00e0 la libert\u00e9 de manifester. En principe, cette mesure n\u2019est d\u00e9cid\u00e9e que par un juge judiciaire, dans le cadre d\u2019une information judiciaire. En l\u2019occurrence, un simple soup\u00e7on, fond\u00e9 sur des renseignements dont le contentieux des assignations \u00e0 r\u00e9sidence prononc\u00e9es dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence a pu montrer le caract\u00e8re parfois \u00e9vasif et subjectif, peut motiver ces mesures de surveillance.", "itv_contenu": "<p>Nous consid\u00e9rons que la mesure d\u00e9velopp\u00e9e dans l\u2019article\u00a03 n\u2019est ni n\u00e9cessaire, ni adapt\u00e9e, ni proportionn\u00e9e.<br><br>Elle n\u2019est pas n\u00e9cessaire car les mesures de surveillance pr\u00e9vues par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention \u2013\u00a0JLD\u00a0\u2013 correspondent \u00e0 celles qui peuvent \u00eatre ordonn\u00e9es par le juge d\u2019instruction ou par le juge des libert\u00e9s si une personne mise en examen encourt une peine d\u2019emprisonnement correctionnel ou une peine grave. Elles peuvent \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9es par le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, en dehors de toute proc\u00e9dure judiciaire, \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes de retour d\u2019une zone territoriale domin\u00e9e par un groupement terroriste et susceptibles de porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique \u00e0 leur retour. Plus largement, ce sont les services de renseignement qui disposent de nombreux pouvoirs pour pr\u00e9venir la commission d\u2019actes de terrorisme.<br><br>L\u2019article\u00a03 n\u2019est pas non plus adapt\u00e9 car, de deux choses l\u2019une\u00a0: soit il existe v\u00e9ritablement des raisons s\u00e9rieuses de penser qu\u2019un comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics, auquel cas le procureur doit \u00eatre saisi, dans la mesure o\u00f9 la pr\u00e9paration d\u2019un acte terroriste est incrimin\u00e9e tr\u00e8s en amont dans sa r\u00e9alisation, soit les \u00e9l\u00e9ments en possession de l\u2019administration ne sont pas suffisants pour \u00e9tablir cette menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 et les services de renseignement peuvent collecter davantage d\u2019informations afin de caract\u00e9riser cette \u00e9ventuelle menace.<br><br>Enfin, cet article contient des mesures qui ne sont pas proportionn\u00e9es, car l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence entrave gravement la libert\u00e9 des personnes vis\u00e9es, avec des restrictions cons\u00e9quentes de la libert\u00e9 d\u2019aller et venir et des atteintes \u00e9ventuelles \u00e0 la libert\u00e9 de manifester. En principe, cette mesure n\u2019est d\u00e9cid\u00e9e que par un juge judiciaire, dans le cadre d\u2019une information judiciaire. En l\u2019occurrence, un simple soup\u00e7on, fond\u00e9 sur des renseignements dont le contentieux des assignations \u00e0 r\u00e9sidence prononc\u00e9es dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence a pu montrer le caract\u00e8re parfois \u00e9vasif et subjectif, peut motiver ces mesures de surveillance.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 316, "depute_uid": "PA721960", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024083", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp5", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmedanieleobono"}, {"itv_n": 6, "itv_contenu_texte": "Enfin une sp\u00e9cialiste du droit!", "itv_contenu": "<p>Enfin une sp\u00e9cialiste du droit\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024088", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp6", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 7, "itv_contenu_texte": "Cet article compte beaucoup pour notre groupe. Les mesures de surveillance et de contr\u00f4le qu\u2019il pr\u00e9voit font partie des nouveaux outils dont nous devons nous doter pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la menace terroriste. En revanche, le r\u00e9gime de leur mise en \u0153uvre appelle de notre part des r\u00e9serves en termes d\u2019\u00e9quilibre institutionnel et de s\u00e9paration des pouvoirs. En effet, il s\u2019agit de mesures tr\u00e8s contraignantes pour certaines d\u2019entre elles, manifestement restrictives de l\u2019une des libert\u00e9s individuelles les plus fondamentales: celle d\u2019aller et venir. Or le soin de prononcer ces mesures et de les renouveler est laiss\u00e9 au ministre de l\u2019int\u00e9rieur, alors que la Constitution fait de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire la gardienne de la libert\u00e9 individuelle. Nous avons d\u00e9pos\u00e9 un amendement qui vise \u00e0 r\u00e9introduire le juge judiciaire en cas de prolongation de ces mesures. Nous avons ainsi souhait\u00e9 concilier efficacit\u00e9 et respect des textes qui organisent la s\u00e9paration des pouvoirs dans notre R\u00e9publique. Je ne veux pas entrer dans une discussion technique sur la port\u00e9e de l\u2019article66 de la Constitution en l\u2019opposant \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation qui en est faite par le Conseil constitutionnel. Nous observons en revanche une tendance qui consiste, depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, \u00e0 restreindre l\u2019intervention de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire au profit de l\u2019ex\u00e9cutif. C\u2019est une tendance qui nous interpelle. La question n\u2019est pas de savoir qui, du juge administratif ou du juge judiciaire, serait plus comp\u00e9tent ou plus ind\u00e9pendant. Le sujet pas abstrait: il s\u2019agit, tr\u00e8s concr\u00e8tement, de l\u2019\u00e9quilibre entre les trois pouvoirs dans notre R\u00e9publique: le l\u00e9gislatif qui, aujourd\u2019hui encore, n\u2019occupe peut-\u00eatre pas sa juste place, le judiciaire, dont l\u2019intervention est de plus en plus restreinte, et l\u2019ex\u00e9cutif qui, peu \u00e0 peu, concentre beaucoup de pouvoirs entre ses mains.", "itv_contenu": "<p>Cet article compte beaucoup pour notre groupe. Les mesures de surveillance et de contr\u00f4le qu\u2019il pr\u00e9voit font partie des nouveaux outils dont nous devons nous doter pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la menace terroriste.<br><br>En revanche, le r\u00e9gime de leur mise en \u0153uvre appelle de notre part des r\u00e9serves en termes d\u2019\u00e9quilibre institutionnel et de s\u00e9paration des pouvoirs. En effet, il s\u2019agit de mesures tr\u00e8s contraignantes pour certaines d\u2019entre elles, manifestement restrictives de l\u2019une des libert\u00e9s individuelles les plus fondamentales\u00a0: celle d\u2019aller et venir. Or le soin de prononcer ces mesures et de les renouveler est laiss\u00e9 au ministre de l\u2019int\u00e9rieur, alors que la Constitution fait de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire la gardienne de la libert\u00e9 individuelle.<br><br>Nous avons d\u00e9pos\u00e9 un amendement qui vise \u00e0 r\u00e9introduire le juge judiciaire en cas de prolongation de ces mesures. Nous avons ainsi souhait\u00e9 concilier efficacit\u00e9 et respect des textes qui organisent la s\u00e9paration des pouvoirs dans notre R\u00e9publique.<br><br>Je ne veux pas entrer dans une discussion technique sur la port\u00e9e de l\u2019article\u00a066 de la Constitution en l\u2019opposant \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation qui en est faite par le Conseil constitutionnel. Nous observons en revanche une tendance qui consiste, depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, \u00e0 restreindre l\u2019intervention de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire au profit de l\u2019ex\u00e9cutif.<br><br>C\u2019est une tendance qui nous interpelle. La question n\u2019est pas de savoir qui, du juge administratif ou du juge judiciaire, serait plus comp\u00e9tent ou plus ind\u00e9pendant. Le sujet pas abstrait\u00a0: il s\u2019agit, tr\u00e8s concr\u00e8tement, de l\u2019\u00e9quilibre entre les trois pouvoirs dans notre R\u00e9publique\u00a0: le l\u00e9gislatif qui, aujourd\u2019hui encore, n\u2019occupe peut-\u00eatre pas sa juste place, le judiciaire, dont l\u2019intervention est de plus en plus restreinte, et l\u2019ex\u00e9cutif qui, peu \u00e0 peu, concentre beaucoup de pouvoirs entre ses mains.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 282, "depute_uid": "PA720704", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024089", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp7", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmelaurencevichnievsky"}, {"itv_n": 8, "itv_contenu_texte": "Trop!", "itv_contenu": "<p>Trop\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024167", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp8", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 9, "itv_contenu_texte": "Et cela ne va pas s\u2019arranger!", "itv_contenu": "<p>Et cela ne va pas s\u2019arranger\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024094", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp9", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 10, "itv_contenu_texte": "C\u2019est \u00e0 nous, chers coll\u00e8gues, d\u2019\u00eatre vigilants, aujourd\u2019hui et pour un avenir que nous ne pouvons pas anticiper. ", "itv_contenu": "<p>C\u2019est \u00e0 nous, chers coll\u00e8gues, d\u2019\u00eatre vigilants, aujourd\u2019hui et pour un avenir que nous ne pouvons pas anticiper. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe MODEM</i><i> et sur quelques bancs du groupe REM</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA720704", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024095", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp10", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmelaurencevichnievsky"}, {"itv_n": 11, "itv_contenu_texte": "Mes chers coll\u00e8gues, le contenu de l\u2019article3 d\u00e9montre que vous n\u2019avez pas pris la mesure de la menace terroriste. En effet, \u00e0 l\u2019\u00e9tat de guerre doit correspondre une juridiction d\u2019exception. Par cons\u00e9quent, il n\u2019est pas acceptable de circonscrire les d\u00e9placements d\u2019un terroriste potentiel au p\u00e9rim\u00e8tre de la commune, sous pr\u00e9texte que nous devrions \u00abpermettre \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 de poursuivre une vie familiale et professionnelle normale\u00bb. Comment peut-on envisager de permettre \u00e0 Salah Abdeslam, \u00e0 Mohamed Merah, \u00e0 Mehdi Nemmouche, aux fr\u00e8res Kouachi ou \u00e0 Amedy Coulibaly de poursuivre tranquillement \u00abune vie familiale et professionnelle normale\u00bb? Comment ose-t-on brider les moyens de nos forces de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9 sous pr\u00e9texte de pr\u00e9server la vie familiale et professionnelle d\u2019un apprenti terroriste? L\u2019alin\u00e9a que je viens de citer d\u00e9montre bien, mes chers coll\u00e8gues, que vous n\u2019avez pas pris la mesure de la menace. On n\u2019adresse pas aux terroristes islamistes un manuel de politesse: on leur fait la guerre, voil\u00e0 tout. C\u2019est pourquoi nous proposerons des amendements visant \u00e0 durcir les conditions de surveillance des islamistes susceptibles de commettre des attentats. ", "itv_contenu": "<p>Mes chers coll\u00e8gues, le contenu de l\u2019article\u00a03 d\u00e9montre que vous n\u2019avez pas pris la mesure de la menace terroriste. En effet, \u00e0 l\u2019\u00e9tat de guerre doit correspondre une juridiction d\u2019exception. Par cons\u00e9quent, il n\u2019est pas acceptable de circonscrire les d\u00e9placements d\u2019un terroriste potentiel au p\u00e9rim\u00e8tre de la commune, sous pr\u00e9texte que nous devrions \u00ab\u00a0permettre \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 de poursuivre une vie familiale et professionnelle normale\u00a0\u00bb.<br><br>Comment peut-on envisager de permettre \u00e0 Salah Abdeslam, \u00e0 Mohamed Merah, \u00e0 Mehdi Nemmouche, aux fr\u00e8res Kouachi ou \u00e0 Amedy Coulibaly de poursuivre tranquillement \u00ab\u00a0une vie familiale et professionnelle normale\u00a0\u00bb\u00a0? Comment ose-t-on brider les moyens de nos forces de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9 sous pr\u00e9texte de pr\u00e9server la vie familiale et professionnelle d\u2019un apprenti terroriste\u00a0?<br><br>L\u2019alin\u00e9a que je viens de citer d\u00e9montre bien, mes chers coll\u00e8gues, que vous n\u2019avez pas pris la mesure de la menace. On n\u2019adresse pas aux terroristes islamistes un manuel de politesse\u00a0: on leur fait la guerre, voil\u00e0 tout.<br><br>C\u2019est pourquoi nous proposerons des amendements visant \u00e0 durcir les conditions de surveillance des islamistes susceptibles de commettre des attentats. <i>(Applaudissements sur certains bancs.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 178, "depute_uid": "PA720822", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024097", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp11", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.brunobilde"}, {"itv_n": 12, "itv_contenu_texte": "Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, dans ce projet de loi, vous proposez, \u00e0 travers l\u2019article3, d\u2019\u00e9tendre le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 celui de la commune, arguant du fait qu\u2019il ne faut pas reproduire par copier-coller les mesures pr\u00e9vues dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. La proposition de prendre pour r\u00e9f\u00e9rentiel la commune n\u2019appara\u00eet pas du tout adapt\u00e9e, compte tenu des disparit\u00e9s de surface et de densit\u00e9 entre les communes de notre pays. Ainsi, un individu qui serait assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 Paris, Lyon ou Marseille aurait la possibilit\u00e9 de se d\u00e9placer dans un espace important, rendant d\u00e9licate et compliqu\u00e9e la surveillance de ses activit\u00e9s potentiellement criminelles. Quel est, d\u00e8s lors, l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019imposer \u00e0 un individu repr\u00e9sentant une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 de ne plus sortir d\u2019une zone qui est \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une commune? Ne pensez-vous pas que le fait de pouvoir se d\u00e9placer dans toute une ville comme celle de Lyon est, malheureusement, largement suffisant pour organiser un attentat ou pour y participer? Imaginez, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, qu\u2019un individu repr\u00e9sentant une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 soit assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence dans la ville de Lyon, que vous connaissez si bien. Imaginez cet individu se d\u00e9pla\u00e7ant, \u00e0 quelques semaines de cette belle manifestation qu\u2019est la F\u00eate des lumi\u00e8res, de la place des Terreaux \u00e0 la place du Pont, de la place Bellecour aux halles de la gare de la Part-Dieu, du plateau de la Duch\u00e8re \u00e0 Fourvi\u00e8re et du quartier de la Guilloti\u00e8re au quartier de la Confluence. Pensez-vous sinc\u00e8rement que cet individu ne serait pas en mesure d\u2019apporter une aide logistique \u00e0 un projet d\u2019attentat, voire de rep\u00e9rer les lieux pour permettre de commettre des actes odieux au moment m\u00eame o\u00f9 des centaines de milliers d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants d\u00e9ambulent dans les rues de Lyon? En passant d\u2019une assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 une assignation \u00e0 un territoire, nous rendons ce dispositif inop\u00e9rant et inutile. Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, nous sommes quelques-uns \u00e0 vouloir pr\u00e9venir r\u00e9ellement les actes de terrorisme en proposant la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9gime de r\u00e9tention administrative cibl\u00e9e sur les individus les plus dangereux et signal\u00e9s par nos services de renseignement ou de s\u00e9curit\u00e9. Nous esp\u00e9rons que le d\u00e9bat sur cet article le permettra. ", "itv_contenu": "<p>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, dans ce projet de loi, vous proposez, \u00e0 travers l\u2019article\u00a03, d\u2019\u00e9tendre le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 celui de la commune, arguant du fait qu\u2019il ne faut pas reproduire par copier-coller les mesures pr\u00e9vues dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. La proposition de prendre pour r\u00e9f\u00e9rentiel la commune n\u2019appara\u00eet pas du tout adapt\u00e9e, compte tenu des disparit\u00e9s de surface et de densit\u00e9 entre les communes de notre pays. Ainsi, un individu qui serait assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 Paris, Lyon ou Marseille aurait la possibilit\u00e9 de se d\u00e9placer dans un espace important, rendant d\u00e9licate et compliqu\u00e9e la surveillance de ses activit\u00e9s potentiellement criminelles.<br><br>Quel est, d\u00e8s lors, l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019imposer \u00e0 un individu repr\u00e9sentant une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 de ne plus sortir d\u2019une zone qui est \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une commune\u00a0? Ne pensez-vous pas que le fait de pouvoir se d\u00e9placer dans toute une ville comme celle de Lyon est, malheureusement, largement suffisant pour organiser un attentat ou pour y participer\u00a0?<br><br>Imaginez, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, qu\u2019un individu repr\u00e9sentant une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 soit assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence dans la ville de Lyon, que vous connaissez si bien. Imaginez cet individu se d\u00e9pla\u00e7ant, \u00e0 quelques semaines de cette belle manifestation qu\u2019est la F\u00eate des lumi\u00e8res, de la place des Terreaux \u00e0 la place du Pont, de la place Bellecour aux halles de la gare de la Part-Dieu, du plateau de la Duch\u00e8re \u00e0 Fourvi\u00e8re et du quartier de la Guilloti\u00e8re au quartier de la Confluence. Pensez-vous sinc\u00e8rement que cet individu ne serait pas en mesure d\u2019apporter une aide logistique \u00e0 un projet d\u2019attentat, voire de rep\u00e9rer les lieux pour permettre de commettre des actes odieux au moment m\u00eame o\u00f9 des centaines de milliers d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants d\u00e9ambulent dans les rues de Lyon\u00a0?<br><br>En passant d\u2019une assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 une assignation \u00e0 un territoire, nous rendons ce dispositif inop\u00e9rant et inutile.<br><br>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, nous sommes quelques-uns \u00e0 vouloir pr\u00e9venir r\u00e9ellement les actes de terrorisme en proposant la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9gime de r\u00e9tention administrative cibl\u00e9e sur les individus les plus dangereux et signal\u00e9s par nos services de renseignement ou de s\u00e9curit\u00e9. Nous esp\u00e9rons que le d\u00e9bat sur cet article le permettra. <i>(Applaudissements sur quelques bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 368, "depute_uid": "PA334843", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024102", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp12", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.patriceverchere"}, {"itv_n": 13, "itv_contenu_texte": "Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, avec cet article, nous sommes vraiment au c\u0153ur de ce qui fonde nos diff\u00e9rences d\u2019approche sur le sujet. Vous nous proposez de sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence avec un r\u00e9gime all\u00e9g\u00e9, dans lequel il n\u2019y a plus de contr\u00f4le des v\u00e9hicules sur l\u2019initiative de l\u2019autorit\u00e9 administrative et o\u00f9 l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence ne pourra d\u00e9sormais se faire, comme vient de le dire M.Verch\u00e8re, qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une ville, ce qui signifie qu\u2019un individu qui constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics aura toute libert\u00e9 de se promener dans des villes comme Paris, Lyon ou Marseille. Le d\u00e9calage entre les termes m\u00eames du texte et le projet que vous pr\u00e9tendez \u00eatre le v\u00f4tre est absolument \u00e9difiant. Alors que l\u2019attentat du m\u00e9tro de Londres a eu lieu il y a quelques jours seulement et celui de Barcelone il y a quelques semaines, le r\u00e9gime que vous pr\u00e9voyez est \u00e9difiant et nous ne partageons pas votre analyse qui consiste \u00e0 faire croire aux Fran\u00e7ais qu\u2019on aurait finalement le choix entre les termes d\u2019une alternative simple qui seraient, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et, de l\u2019autre, un droit ordinaire plus ou moins mou. Nous consid\u00e9rons quant \u00e0 nous \u2013et la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel de 1985, qui a valid\u00e9 la loi de 1955 sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, l\u2019a clairement exprim\u00e9\u2013 que le l\u00e9gislateur a, face \u00e0 des circonstances exceptionnelles, la facult\u00e9 de prendre, pour un temps limit\u00e9, des mesures exceptionnelles et nous regrettons qu\u2019avec ce texte, vous ne le fassiez pas, vous contentant d\u2019un dispositif all\u00e9g\u00e9 qui ne r\u00e9pondra pas aux objectifs de la s\u00e9curit\u00e9 que vous avez le devoir de garantir aux Fran\u00e7ais.", "itv_contenu": "<p>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, avec cet article, nous sommes vraiment au c\u0153ur de ce qui fonde nos diff\u00e9rences d\u2019approche sur le sujet. Vous nous proposez de sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence avec un r\u00e9gime all\u00e9g\u00e9, dans lequel il n\u2019y a plus de contr\u00f4le des v\u00e9hicules sur l\u2019initiative de l\u2019autorit\u00e9 administrative et o\u00f9 l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence ne pourra d\u00e9sormais se faire, comme vient de le dire M.\u00a0Verch\u00e8re, qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une ville, ce qui signifie qu\u2019un individu qui constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics aura toute libert\u00e9 de se promener dans des villes comme Paris, Lyon ou Marseille.<br><br>Le d\u00e9calage entre les termes m\u00eames du texte et le projet que vous pr\u00e9tendez \u00eatre le v\u00f4tre est absolument \u00e9difiant. Alors que l\u2019attentat du m\u00e9tro de Londres a eu lieu il y a quelques jours seulement et celui de Barcelone il y a quelques semaines, le r\u00e9gime que vous pr\u00e9voyez est \u00e9difiant et nous ne partageons pas votre analyse qui consiste \u00e0 faire croire aux Fran\u00e7ais qu\u2019on aurait finalement le choix entre les termes d\u2019une alternative simple qui seraient, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et, de l\u2019autre, un droit ordinaire plus ou moins mou.<br><br>Nous consid\u00e9rons quant \u00e0 nous \u2013\u00a0et la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel de 1985, qui a valid\u00e9 la loi de 1955 sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, l\u2019a clairement exprim\u00e9\u00a0\u2013 que le l\u00e9gislateur a, face \u00e0 des circonstances exceptionnelles, la facult\u00e9 de prendre, pour un temps limit\u00e9, des mesures exceptionnelles et nous regrettons qu\u2019avec ce texte, vous ne le fassiez pas, vous contentant d\u2019un dispositif all\u00e9g\u00e9 qui ne r\u00e9pondra pas aux objectifs de la s\u00e9curit\u00e9 que vous avez le devoir de garantir aux Fran\u00e7ais.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 274, "depute_uid": "PA606098", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024108", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp13", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.oliviermarleix"}, {"itv_n": 14, "itv_contenu_texte": "Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, \u00e0 l\u2019image du projet de loi que vous nous proposez, si cet article nous semble aller dans le bon sens par certaines mesures exceptionnelles int\u00e9grant le droit commun, les propositions qui nous sont faites par le Gouvernement nous paraissent malheureusement quelque peu timor\u00e9es. Nous pensons par exemple qu\u2019il faut faire preuve de plus de fermet\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes faisant l\u2019objet de ces mesures, en rendant notamment obligatoires les pr\u00e9sentations p\u00e9riodiques ou en \u00e9tendant ces mesures aux personnes diffusant des messages faisant l\u2019apologie du terrorisme. Nous pr\u00e9senterons donc un certain nombre d\u2019amendements \u00e0 cet article et esp\u00e9rons qu\u2019ils seront retenus, dans la d\u00e9marche constructive qui est le n\u00f4tre.", "itv_contenu": "<p>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, \u00e0 l\u2019image du projet de loi que vous nous proposez, si cet article nous semble aller dans le bon sens par certaines mesures exceptionnelles int\u00e9grant le droit commun, les propositions qui nous sont faites par le Gouvernement nous paraissent malheureusement quelque peu timor\u00e9es. Nous pensons par exemple qu\u2019il faut faire preuve de plus de fermet\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes faisant l\u2019objet de ces mesures, en rendant notamment obligatoires les pr\u00e9sentations p\u00e9riodiques ou en \u00e9tendant ces mesures aux personnes diffusant des messages faisant l\u2019apologie du terrorisme.<br><br>Nous pr\u00e9senterons donc un certain nombre d\u2019amendements \u00e0 cet article et esp\u00e9rons qu\u2019ils seront retenus, dans la d\u00e9marche constructive qui est le n\u00f4tre.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 112, "depute_uid": "PA713448", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024112", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp14", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmemarinebrenier"}, {"itv_n": 15, "itv_contenu_texte": "Je souhaite tout d\u2019abord adresser mes remerciements \u00e0 tous mes coll\u00e8gues pr\u00e9sents dans l\u2019h\u00e9micycle: je regrette que nous ne soyons pas plus nombreux,\u2026", "itv_contenu": "<p>Je souhaite tout d\u2019abord adresser mes remerciements \u00e0 tous mes coll\u00e8gues pr\u00e9sents dans l\u2019h\u00e9micycle\u00a0: je regrette que nous ne soyons pas plus nombreux,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 23, "depute_uid": "PA720862", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024115", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp15", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.fredericdescrozaille"}, {"itv_n": 16, "itv_contenu_texte": "Il n\u2019y a que les meilleurs!", "itv_contenu": "<p>Il n\u2019y a que les meilleurs\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024116", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp16", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 17, "itv_contenu_texte": "\u2026parce que ce que nous faisons est grave. Lorsque nous avons vot\u00e9 la prorogation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, en juillet, apr\u00e8s des d\u00e9bats de mon point de vue inutiles, nous avons pr\u00e9cis\u00e9 que cette prorogation \u00e9tait la derni\u00e8re, donnant rendez-vous au Gouvernement pour savoir quelles dispositions devaient passer dans le droit commun. La prorogation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est donc, selon moi, un sujet qui rel\u00e8ve du pass\u00e9. Dans son esprit, le texte que nous examinons est grave car il confie le pouvoir de d\u00e9cider d\u2019une privation de libert\u00e9 \u00e0 une autorit\u00e9 ne relevant pas du pouvoir judiciaire, ce qui est contraire au principe de la s\u00e9paration des pouvoirs. L\u2019article3, en particulier, vise \u00e0 placer pratiquement sous contr\u00f4le judiciaire des individus qui n\u2019ont encore rien fait de r\u00e9pr\u00e9hensible sur le plan p\u00e9nal. Je voudrais rendre hommage \u00e0 la commission pour le travail qu\u2019elle a effectu\u00e9, notamment lors des auditions, mais aussi au ministre pour ce texte qui doit \u00eatre juste et \u00e9quilibr\u00e9. Personnellement, j\u2019ai de la sympathie philosophique pour la vigilance avec laquelle une partie de nos coll\u00e8gues veillent au respect des libert\u00e9s publiques. Mais il n\u2019est pas s\u00e9rieux de contester le soulagement que nous devons aux forces de l\u2019ordre: celles-ci sont absolument ext\u00e9nu\u00e9es psychologiquement et physiquement par leur travail. Je me repr\u00e9sente la tension qui doit \u00eatre la leur du fait des responsabilit\u00e9s pesant sur elles. Il est tr\u00e8s important que nous leur assurions des conditions de travail \u00e0 peu pr\u00e8s sereines, de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019elles restent efficaces.", "itv_contenu": "<p>\u2026parce que ce que nous faisons est grave. Lorsque nous avons vot\u00e9 la prorogation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, en juillet, apr\u00e8s des d\u00e9bats de mon point de vue inutiles, nous avons pr\u00e9cis\u00e9 que cette prorogation \u00e9tait la derni\u00e8re, donnant rendez-vous au Gouvernement pour savoir quelles dispositions devaient passer dans le droit commun. La prorogation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est donc, selon moi, un sujet qui rel\u00e8ve du pass\u00e9.<br><br>Dans son esprit, le texte que nous examinons est grave car il confie le pouvoir de d\u00e9cider d\u2019une privation de libert\u00e9 \u00e0 une autorit\u00e9 ne relevant pas du pouvoir judiciaire, ce qui est contraire au principe de la s\u00e9paration des pouvoirs. L\u2019article\u00a03, en particulier, vise \u00e0 placer pratiquement sous contr\u00f4le judiciaire des individus qui n\u2019ont encore rien fait de r\u00e9pr\u00e9hensible sur le plan p\u00e9nal.<br><br>Je voudrais rendre hommage \u00e0 la commission pour le travail qu\u2019elle a effectu\u00e9, notamment lors des auditions, mais aussi au ministre pour ce texte qui doit \u00eatre juste et \u00e9quilibr\u00e9. Personnellement, j\u2019ai de la sympathie philosophique pour la vigilance avec laquelle une partie de nos coll\u00e8gues veillent au respect des libert\u00e9s publiques. Mais il n\u2019est pas s\u00e9rieux de contester le soulagement que nous devons aux forces de l\u2019ordre\u00a0: celles-ci sont absolument ext\u00e9nu\u00e9es psychologiquement et physiquement par leur travail. Je me repr\u00e9sente la tension qui doit \u00eatre la leur du fait des responsabilit\u00e9s pesant sur elles. Il est tr\u00e8s important que nous leur assurions des conditions de travail \u00e0 peu pr\u00e8s sereines, de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019elles restent efficaces.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 248, "depute_uid": "PA720862", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024117", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp17", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.fredericdescrozaille"}, {"itv_n": 18, "itv_contenu_texte": "Quel est le rapport avec ce texte?", "itv_contenu": "<p>Quel est le rapport avec ce texte\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA721960", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024169", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp18", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmedanieleobono"}, {"itv_n": 19, "itv_contenu_texte": "De m\u00eame, si j\u2019approuve compl\u00e8tement l\u2019id\u00e9e selon laquelle il convient de prendre toute la mesure de la violence inou\u00efe dans laquelle nous vivons \u2013les enfants ne peuvent pas aller et venir hors de leur coll\u00e8ge ou de leur lyc\u00e9e comme nous pouvions le faire lorsque nous avions leur \u00e2ge\u2013, ceux qui la d\u00e9fendent se sont parfois exprim\u00e9s avec outrance, recourant \u00e0 des superlatifs et \u00e0 une surench\u00e8re indignes de ce texte: celui-ci m\u00e9rite beaucoup de justesse et de pond\u00e9ration. Pour conclure, s\u2019agissant de mes propres interrogations, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9 par ce que j\u2019ai entendu en commission, et je rends hommage au ministre pour la justesse et l\u2019\u00e9quilibre de ce texte. ", "itv_contenu": "<p>De m\u00eame, si j\u2019approuve compl\u00e8tement l\u2019id\u00e9e selon laquelle il convient de prendre toute la mesure de la violence inou\u00efe dans laquelle nous vivons \u2013\u00a0les enfants ne peuvent pas aller et venir hors de leur coll\u00e8ge ou de leur lyc\u00e9e comme nous pouvions le faire lorsque nous avions leur \u00e2ge\u00a0\u2013, ceux qui la d\u00e9fendent se sont parfois exprim\u00e9s avec outrance, recourant \u00e0 des superlatifs et \u00e0 une surench\u00e8re indignes de ce texte\u00a0: celui-ci m\u00e9rite beaucoup de justesse et de pond\u00e9ration.<br><br>Pour conclure, s\u2019agissant de mes propres interrogations, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9 par ce que j\u2019ai entendu en commission, et je rends hommage au ministre pour la justesse et l\u2019\u00e9quilibre de ce texte. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 111, "depute_uid": "PA720862", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024120", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp19", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.fredericdescrozaille"}, {"itv_n": 20, "itv_contenu_texte": "L\u2019article3 concerne des personnes dont le comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9, soit parce qu\u2019elles sont en relation avec des terroristes ou des organisations terroristes, soit parce qu\u2019elles incitent \u00e0 la commission d\u2019actes de terrorisme. Reconnaissez qu\u2019un individu r\u00e9pondant \u00e0 ces conditions peut objectivement \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un individu dangereux. Pourtant, les mesures envisag\u00e9es dans cet article sont surprenantes de mansu\u00e9tude. Un tel individu peut \u00eatre assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence, mais pas dans un p\u00e9rim\u00e8tre inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la commune. S\u2019il habite Paris, Lyon ou Marseille, cette interdiction, \u00e0 supposer qu\u2019elle soit respect\u00e9e, ne sera finalement pas si contraignante; il pourra donc continuer \u00e0 rencontrer ses amis. Cette d\u00e9cision d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sera limit\u00e9e dans le temps \u2013pas plus de trois mois\u2013 et ne pourra \u00eatre prolong\u00e9e que sous certaines conditions de forme assez strictes. Le port du bracelet \u00e9lectronique ne sera possible qu\u2019avec l\u2019accord de l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et ne devra pas avoir pour objet sa localisation. S\u00e9rieusement, mes chers coll\u00e8gues, quelle efficacit\u00e9 le l\u00e9gislateur peut-il attendre de ce type de mesures, quand on les imagine appliqu\u00e9es \u00e0 des gens comme les fr\u00e8res Kouachi, Mohamed Merah ou Amedy Coulibaly? Faut-il rappeler qu\u2019en laissant \u00e0 des terroristes potentiels la possibilit\u00e9 de poursuivre une activit\u00e9 professionnelle normale, on prend le risque de voir se r\u00e9it\u00e9rer la d\u00e9capitation de Saint-Quentin-Fallavier? On le voit, ces mesures sont d\u00e9risoires. Les conditions qui les encadrent proc\u00e8dent d\u2019une vision hors sol et ne prennent en compte rien de ce qui s\u2019est pass\u00e9. Cet article n\u2019inspire finalement qu\u2019une seule question: combien faudra-t-il d\u2019attentats pour que vous compreniez \u00e0 qui vous avez affaire et quelle est la psychologie de gens porteurs d\u2019une id\u00e9ologie sacrificielle \u2013des gens pour qui la mort est une cons\u00e9cration? Le drame, c\u2019est que vous n\u2019avez pas conscience que le terrorisme rel\u00e8ve non pas d\u2019actes de d\u00e9linquance normaux, mais d\u2019actes de guerre: tel est, je le crois, le vice originel de cette loi.", "itv_contenu": "<p>L\u2019article\u00a03 concerne des personnes dont le comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9, soit parce qu\u2019elles sont en relation avec des terroristes ou des organisations terroristes, soit parce qu\u2019elles incitent \u00e0 la commission d\u2019actes de terrorisme. Reconnaissez qu\u2019un individu r\u00e9pondant \u00e0 ces conditions peut objectivement \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un individu dangereux.<br><br>Pourtant, les mesures envisag\u00e9es dans cet article sont surprenantes de mansu\u00e9tude. Un tel individu peut \u00eatre assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence, mais pas dans un p\u00e9rim\u00e8tre inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la commune. S\u2019il habite Paris, Lyon ou Marseille, cette interdiction, \u00e0 supposer qu\u2019elle soit respect\u00e9e, ne sera finalement pas si contraignante\u00a0; il pourra donc continuer \u00e0 rencontrer ses amis.<br><br>Cette d\u00e9cision d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sera limit\u00e9e dans le temps \u2013\u00a0pas plus de trois mois\u00a0\u2013 et ne pourra \u00eatre prolong\u00e9e que sous certaines conditions de forme assez strictes. Le port du bracelet \u00e9lectronique ne sera possible qu\u2019avec l\u2019accord de l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et ne devra pas avoir pour objet sa localisation.<br><br>S\u00e9rieusement, mes chers coll\u00e8gues, quelle efficacit\u00e9 le l\u00e9gislateur peut-il attendre de ce type de mesures, quand on les imagine appliqu\u00e9es \u00e0 des gens comme les fr\u00e8res Kouachi, Mohamed Merah ou Amedy Coulibaly\u00a0? Faut-il rappeler qu\u2019en laissant \u00e0 des terroristes potentiels la possibilit\u00e9 de poursuivre une activit\u00e9 professionnelle normale, on prend le risque de voir se r\u00e9it\u00e9rer la d\u00e9capitation de Saint-Quentin-Fallavier\u00a0? On le voit, ces mesures sont d\u00e9risoires. Les conditions qui les encadrent proc\u00e8dent d\u2019une vision hors sol et ne prennent en compte rien de ce qui s\u2019est pass\u00e9.<br><br>Cet article n\u2019inspire finalement qu\u2019une seule question\u00a0: combien faudra-t-il d\u2019attentats pour que vous compreniez \u00e0 qui vous avez affaire et quelle est la psychologie de gens porteurs d\u2019une id\u00e9ologie sacrificielle \u2013\u00a0des gens pour qui la mort est une cons\u00e9cration\u00a0? Le drame, c\u2019est que vous n\u2019avez pas conscience que le terrorisme rel\u00e8ve non pas d\u2019actes de d\u00e9linquance normaux, mais d\u2019actes de guerre\u00a0: tel est, je le crois, le vice originel de cette loi.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 317, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024123", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp20", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 21, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720822", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024128", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp21", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.brunobilde"}, {"itv_n": 22, "itv_contenu_texte": ",  J\u2019ai \u00e9videmment conscience de la menace \u00e0 laquelle nous sommes confront\u00e9s. Il faut prendre un certain nombre de mesures, et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment la raison pour laquelle nous vous pr\u00e9sentons ce texte. Celui-ci vise \u00e0 assurer un certain \u00e9quilibre. \u00c0 ceux qui pensent que, dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, les assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence se comptent par milliers, je rappelle qu\u2019ils sont actuellement trente-neuf. Il ne me para\u00eet pas hors de la port\u00e9e de nos services de renseignement de suivre trente-neuf personnes dans l\u2019ensemble du pays. M\u00eame si nous avons \u00e9largi le p\u00e9rim\u00e8tre par rapport \u00e0 celui qui existe sous le r\u00e9gime de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, cela nous semble pouvoir satisfaire l\u2019ensemble de nos services \u2013 du reste, si nous vous pr\u00e9sentons ce texte, c\u2019est parce que nous avons beaucoup travaill\u00e9 avec eux et que nous avons pris en compte leurs exigences. En outre, monsieur Verch\u00e8re, il faudrait vous mettre d\u2019accord dans votre propre camp et savoir exactement ce que vous voulez d\u00e9fendre. Si, comme vous le souhaitez, vous revenez demain au pouvoir, qui ferait la loi? Vous, ici, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, ou bien vos amis du S\u00e9nat? ", "itv_contenu": "<p>J\u2019ai \u00e9videmment conscience de la menace \u00e0 laquelle nous sommes confront\u00e9s. Il faut prendre un certain nombre de mesures, et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment la raison pour laquelle nous vous pr\u00e9sentons ce texte. Celui-ci vise \u00e0 assurer un certain \u00e9quilibre.<br><br>\u00c0 ceux qui pensent que, dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, les assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence se comptent par milliers, je rappelle qu\u2019ils sont actuellement trente-neuf. Il ne me para\u00eet pas hors de la port\u00e9e de nos services de renseignement de suivre trente-neuf personnes dans l\u2019ensemble du pays.<br><br>M\u00eame si nous avons \u00e9largi le p\u00e9rim\u00e8tre par rapport \u00e0 celui qui existe sous le r\u00e9gime de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, cela nous semble pouvoir satisfaire l\u2019ensemble de nos services \u2013 du reste, si nous vous pr\u00e9sentons ce texte, c\u2019est parce que nous avons beaucoup travaill\u00e9 avec eux et que nous avons pris en compte leurs exigences.<br><br>En outre, monsieur Verch\u00e8re, il faudrait vous mettre d\u2019accord dans votre propre camp et savoir exactement ce que vous voulez d\u00e9fendre. Si, comme vous le souhaitez, vous revenez demain au pouvoir, qui ferait la loi\u00a0? Vous, ici, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, ou bien vos amis du S\u00e9nat\u00a0? <i>(Applaudissements sur </i><i>plusieurs </i><i>bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 189, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024130", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp22", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 23, "itv_contenu_texte": "Michel Mercier, le rapporteur du texte au S\u00e9nat, n\u2019appartient pas aux R\u00e9publicains!", "itv_contenu": "<p>Michel Mercier, le rapporteur du texte au S\u00e9nat, n\u2019appartient pas aux R\u00e9publicains\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA334843", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024134", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp23", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.patriceverchere"}, {"itv_n": 24, "itv_contenu_texte": ",  Or je rappelle que l\u2019une des mesures qu\u2019ils voulaient adopter consistait \u00e0 limiter l\u2019obligation de pointage \u00e0 trois fois par semaine. De cette fa\u00e7on, comme cela s\u2019est produit dans le cas de Saint-Quentin-Fallavier, nos services auraient pu perdre de vue un certain nombre de personnes parties commettre des actes criminels dans d\u2019autres d\u00e9partements. Ils souhaitaient \u00e9galement supprimer l\u2019obligation pour les personnes concern\u00e9es de d\u00e9clarer leurs identifiants de communication \u00e9lectronique, ce qui, je le rappelle, n\u2019implique pas que leur t\u00e9l\u00e9phone soit \u00e9cout\u00e9. Elles doivent simplement d\u00e9clarer leur t\u00e9l\u00e9phone et, si elles en ach\u00e8tent un autre, elles sont imm\u00e9diatement poursuivies et incarc\u00e9r\u00e9es. Nous souhaitons r\u00e9tablir cette disposition. De la m\u00eame mani\u00e8re, nous avons ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 d\u2019incriminer les personnes entrant en relation non seulement avec des personnes de la mouvance terroriste, mais \u00e9galement avec des individus pr\u00e9sentant une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre public. Les terroristes sont en g\u00e9n\u00e9ral en relation avec des trafiquants d\u2019armes qui, m\u00eame s\u2019ils ne sont pas forc\u00e9ment terroristes eux-m\u00eames, leur fournissent les armes qu\u2019ils utilisent ensuite. Toutefois, parce que nous voulons un texte \u00e9quilibr\u00e9, nous avons \u00e9galement garanti un certain nombre de libert\u00e9s. Nous avons \u00e9t\u00e9 sensibles aux arguments de celles et ceux qui ne voulaient pas d\u2019un r\u00e9gime totalement s\u00e9curitaire. Nous voulons un \u00e9quilibre entre la s\u00e9curit\u00e9 et la libert\u00e9. Il y aura toujours des gens pour nous dire qu\u2019il y a trop de s\u00e9curit\u00e9 et qu\u2019ils veulent la libert\u00e9.", "itv_contenu": "<p>Or je rappelle que l\u2019une des mesures qu\u2019ils voulaient adopter consistait \u00e0 limiter l\u2019obligation de pointage \u00e0 trois fois par semaine. De cette fa\u00e7on, comme cela s\u2019est produit dans le cas de Saint-Quentin-Fallavier, nos services auraient pu perdre de vue un certain nombre de personnes parties commettre des actes criminels dans d\u2019autres d\u00e9partements.<br><br>Ils souhaitaient \u00e9galement supprimer l\u2019obligation pour les personnes concern\u00e9es de d\u00e9clarer leurs identifiants de communication \u00e9lectronique, ce qui, je le rappelle, n\u2019implique pas que leur t\u00e9l\u00e9phone soit \u00e9cout\u00e9. Elles doivent simplement d\u00e9clarer leur t\u00e9l\u00e9phone et, si elles en ach\u00e8tent un autre, elles sont imm\u00e9diatement poursuivies et incarc\u00e9r\u00e9es. Nous souhaitons r\u00e9tablir cette disposition.<br><br>De la m\u00eame mani\u00e8re, nous avons ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 d\u2019incriminer les personnes entrant en relation non seulement avec des personnes de la mouvance terroriste, mais \u00e9galement avec des individus pr\u00e9sentant une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre public. Les terroristes sont en g\u00e9n\u00e9ral en relation avec des trafiquants d\u2019armes qui, m\u00eame s\u2019ils ne sont pas forc\u00e9ment terroristes eux-m\u00eames, leur fournissent les armes qu\u2019ils utilisent ensuite.<br><br>Toutefois, parce que nous voulons un texte \u00e9quilibr\u00e9, nous avons \u00e9galement garanti un certain nombre de libert\u00e9s. Nous avons \u00e9t\u00e9 sensibles aux arguments de celles et ceux qui ne voulaient pas d\u2019un r\u00e9gime totalement s\u00e9curitaire. Nous voulons un \u00e9quilibre entre la s\u00e9curit\u00e9 et la libert\u00e9. Il y aura toujours des gens pour nous dire qu\u2019il y a trop de s\u00e9curit\u00e9 et qu\u2019ils veulent la libert\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 237, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024135", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp24", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 25, "itv_contenu_texte": "Oui, il y en aura!", "itv_contenu": "<p>Oui, il y en aura\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024139", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp25", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 26, "itv_contenu_texte": "Nous!", "itv_contenu": "<p>Nous\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA721960", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024140", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp26", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "mmedanieleobono|m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 27, "itv_contenu_texte": ",  Comme je vous l\u2019ai d\u00e9montr\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure, instaurer un p\u00e9rim\u00e8tre de protection renforce la libert\u00e9: sans cela, on ne pourrait plus organiser de grandes manifestations sportives ou culturelles. Notre mode de vie serait ainsi remis en question. Et puis, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, il y a ceux qui veulent en rajouter toujours plus. Attention: je sais, pour l\u2019avoir vu, ce que peut \u00eatre un \u00c9tat policier.", "itv_contenu": "<p>Comme je vous l\u2019ai d\u00e9montr\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure, instaurer un p\u00e9rim\u00e8tre de protection renforce la libert\u00e9\u00a0: sans cela, on ne pourrait plus organiser de grandes manifestations sportives ou culturelles. Notre mode de vie serait ainsi remis en question.<br><br>Et puis, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, il y a ceux qui veulent en rajouter toujours plus. Attention\u00a0: je sais, pour l\u2019avoir vu, ce que peut \u00eatre un \u00c9tat policier.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 68, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024141", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp27", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 28, "itv_contenu_texte": "En quelle ann\u00e9e?", "itv_contenu": "<p>En quelle ann\u00e9e\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024170", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp28", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 29, "itv_contenu_texte": "On en est loin!", "itv_contenu": "<p>On en est loin\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024143", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp29", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 30, "itv_contenu_texte": ",  Nous voulons porter rem\u00e8de \u00e0 la menace terroriste sans pour autant que nous vivions dans un \u00c9tat policier.", "itv_contenu": "<p>Nous voulons porter rem\u00e8de \u00e0 la menace terroriste sans pour autant que nous vivions dans un \u00c9tat policier.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 20, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024144", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp30", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 31, "itv_contenu_texte": "Caricature!", "itv_contenu": "<p>Caricature\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024145", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp31", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 32, "itv_contenu_texte": "Restez calme!", "itv_contenu": "<p>Restez calme\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA718850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024146", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp32", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.pierrecordier"}, {"itv_n": 33, "itv_contenu_texte": ",  Le texte que nous vous pr\u00e9sentons est un texte d\u2019\u00e9quilibre entre s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9. ", "itv_contenu": "<p>Le texte que nous vous pr\u00e9sentons est un texte d\u2019\u00e9quilibre entre s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe REM</i><i> et sur plusieurs bancs du groupe MODEM</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024147", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp33", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 34, "itv_contenu_texte": "J\u2019entendais un peu plus t\u00f4t quelqu\u2019un dire que la R\u00e9publique devait se prot\u00e9ger: nous sommes bien d\u2019accord, mais elle doit \u00e9galement rester un \u00c9tat de droit. J\u2019irai m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 dire que, pour se prot\u00e9ger, elle doit rester un \u00c9tat de droit, parce que c\u2019est le principe m\u00eame de la R\u00e9publique.", "itv_contenu": "<p>J\u2019entendais un peu plus t\u00f4t quelqu\u2019un dire que la R\u00e9publique devait se prot\u00e9ger\u00a0: nous sommes bien d\u2019accord, mais elle doit \u00e9galement rester un \u00c9tat de droit. J\u2019irai m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 dire que, pour se prot\u00e9ger, elle doit rester un \u00c9tat de droit, parce que c\u2019est le principe m\u00eame de la R\u00e9publique.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 50, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024149", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp34", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  253"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 35, "itv_contenu_texte": "Exactement!", "itv_contenu": "<p>Exactement\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720286", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024171", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp35", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  253"], "depute_id": "mmecarolinefiat"}, {"itv_n": 36, "itv_contenu_texte": "Nous avons affaire \u00e0 un adversaire qui ne gagnera pas militairement en France \u2013c\u2019est impossible\u2013, mais qui a pour objectif de diviser le peuple fran\u00e7ais et de nous faire revenir sur nos principes. La question de la s\u00e9curit\u00e9 et de la libert\u00e9, \u00e9voqu\u00e9e par M.le ministre d\u2019\u00c9tat, est toujours compliqu\u00e9e car, de mani\u00e8re naturelle \u2013et c\u2019est l\u00e0 tout notre d\u00e9bat\u2013, nous avons tendance \u00e0 l\u2019envisager selon la gravit\u00e9 du risque. Un coll\u00e8gue, \u00e0 propos de Lafarge, nous disait ainsi: \u00abVous voulez condamner Lafarge alors que les terroristes ici ont des moyens rudimentaires de pratiquer le terrorisme\u00bb. On voit bien que la fa\u00e7on d\u2019appr\u00e9cier un risque est tr\u00e8s subjective. Doit-on, en fonction d\u2019un risque \u2013le grand banditisme et le trafic de drogues sont aussi des risques\u2013, revenir sur l\u2019\u00c9tat de droit? De mani\u00e8re d\u00e9magogique, on peut tr\u00e8s bien, comme certains de nos coll\u00e8gues, affirmer que ne pas le faire revient \u00e0 prot\u00e9ger les terroristes. Or la libert\u00e9 est un compromis entre le tout-s\u00e9curitaire et la pr\u00e9servation des libert\u00e9s. Ainsi, dans ce texte, l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence est d\u00e9finie dans des termes tr\u00e8s vagues. Le probl\u00e8me, je le rappelle, est non pas l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence en elle-m\u00eame, mais le fait qu\u2019elle soit prononc\u00e9e en dehors de l\u2019intervention du pouvoir judiciaire. Tel est bien le probl\u00e8me pos\u00e9 par cet article et, plus largement, par ce projet de loi. Qui plus est, il est d\u00e9j\u00e0 possible aujourd\u2019hui d\u2019assigner \u00e0 r\u00e9sidence, mais dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire normale, sans cesser d\u2019\u00eatre un \u00c9tat de droit. On nous propose en r\u00e9alit\u00e9 de remplacer un pouvoir judiciaire normal par un pouvoir judiciaire administratif, qui interviendra  , alert\u00e9 par la victime.", "itv_contenu": "<p>Nous avons affaire \u00e0 un adversaire qui ne gagnera pas militairement en France \u2013\u00a0c\u2019est impossible\u00a0\u2013, mais qui a pour objectif de diviser le peuple fran\u00e7ais et de nous faire revenir sur nos principes.<br><br>La question de la s\u00e9curit\u00e9 et de la libert\u00e9, \u00e9voqu\u00e9e par M.\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat, est toujours compliqu\u00e9e car, de mani\u00e8re naturelle \u2013\u00a0et c\u2019est l\u00e0 tout notre d\u00e9bat\u00a0\u2013, nous avons tendance \u00e0 l\u2019envisager selon la gravit\u00e9 du risque. Un coll\u00e8gue, \u00e0 propos de Lafarge, nous disait ainsi\u00a0: \u00ab\u00a0Vous voulez condamner Lafarge alors que les terroristes ici ont des moyens rudimentaires de pratiquer le terrorisme\u00a0\u00bb. On voit bien que la fa\u00e7on d\u2019appr\u00e9cier un risque est tr\u00e8s subjective.<br><br>Doit-on, en fonction d\u2019un risque \u2013\u00a0le grand banditisme et le trafic de drogues sont aussi des risques\u00a0\u2013, revenir sur l\u2019\u00c9tat de droit\u00a0? De mani\u00e8re d\u00e9magogique, on peut tr\u00e8s bien, comme certains de nos coll\u00e8gues, affirmer que ne pas le faire revient \u00e0 prot\u00e9ger les terroristes.<br><br>Or la libert\u00e9 est un compromis entre le tout-s\u00e9curitaire et la pr\u00e9servation des libert\u00e9s. Ainsi, dans ce texte, l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence est d\u00e9finie dans des termes tr\u00e8s vagues. Le probl\u00e8me, je le rappelle, est non pas l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence en elle-m\u00eame, mais le fait qu\u2019elle soit prononc\u00e9e en dehors de l\u2019intervention du pouvoir judiciaire. Tel est bien le probl\u00e8me pos\u00e9 par cet article et, plus largement, par ce projet de loi. Qui plus est, il est d\u00e9j\u00e0 possible aujourd\u2019hui d\u2019assigner \u00e0 r\u00e9sidence, mais dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire normale, sans cesser d\u2019\u00eatre un \u00c9tat de droit. On nous propose en r\u00e9alit\u00e9 de remplacer un pouvoir judiciaire normal par un pouvoir judiciaire administratif, qui interviendra <i>a posteriori</i>, alert\u00e9 par la victime.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 274, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024150", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp36", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  253"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 37, "itv_contenu_texte": "Merci de conclure, monsieur Coquerel.", "itv_contenu": "<p>Merci de conclure, monsieur Coquerel.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024154", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp37", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  253"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 38, "itv_contenu_texte": "Pour conclure, si l\u2019on voulait vraiment faire preuve de s\u00e9rieux sur cette question, il faudrait nous interroger sur le nombre de juges antiterroristes en France et sur le nombre de policiers affect\u00e9s \u00e0 la surveillance.", "itv_contenu": "<p>Pour conclure, si l\u2019on voulait vraiment faire preuve de s\u00e9rieux sur cette question, il faudrait nous interroger sur le nombre de juges antiterroristes en France et sur le nombre de policiers affect\u00e9s \u00e0 la surveillance.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 35, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024155", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp38", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  253"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 39, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA719138", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024157", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp39", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  391"], "depute_id": "m.michelcastellani"}, {"itv_n": 40, "itv_contenu_texte": "Le pr\u00e9sent amendement a pour objet la suppression de l\u2019article3. Nous consid\u00e9rons, d\u2019une part, que les crit\u00e8res retenus et le champ d\u2019application de cet article sont impr\u00e9cis et, d\u2019autre part, que l\u2019\u00e9largissement consid\u00e9rable des pouvoirs de police administrative comporte des risques de d\u00e9rive et d\u2019abus. Enfin, ces mesures sont inefficaces dans la lutte contre le terrorisme. Le champ d\u2019application et les crit\u00e8res entourant ce dispositif sont impr\u00e9cis; or seules les notions juridiques claires, pr\u00e9cises et non \u00e9quivoques permettent d\u2019\u00e9viter toute d\u00e9rive. L\u2019article3 poursuit le renforcement consid\u00e9rable des pouvoirs attentatoires aux droits fondamentaux attribu\u00e9s \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative. Mireille Delmas-Marty l\u2019a parfaitement r\u00e9sum\u00e9: \u00abLa soci\u00e9t\u00e9 de suspicion conduit \u00e0 la confusion entre droit p\u00e9nal et droit administratif: tandis que le droit \"p\u00e9nal\" devient pr\u00e9ventif et pr\u00e9dictif, le droit administratif, de nature pr\u00e9ventive, devient punitif et r\u00e9pressif. D\u2019o\u00f9 la confusion des pouvoirs au d\u00e9triment de la garantie judiciaire et au profit de l\u2019ex\u00e9cutif.\u00bb", "itv_contenu": "<p>Le pr\u00e9sent amendement a pour objet la suppression de l\u2019article\u00a03. Nous consid\u00e9rons, d\u2019une part, que les crit\u00e8res retenus et le champ d\u2019application de cet article sont impr\u00e9cis et, d\u2019autre part, que l\u2019\u00e9largissement consid\u00e9rable des pouvoirs de police administrative comporte des risques de d\u00e9rive et d\u2019abus. Enfin, ces mesures sont inefficaces dans la lutte contre le terrorisme.<br><br>Le champ d\u2019application et les crit\u00e8res entourant ce dispositif sont impr\u00e9cis\u00a0; or seules les notions juridiques claires, pr\u00e9cises et non \u00e9quivoques permettent d\u2019\u00e9viter toute d\u00e9rive.<br><br>L\u2019article\u00a03 poursuit le renforcement consid\u00e9rable des pouvoirs attentatoires aux droits fondamentaux attribu\u00e9s \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative. Mireille Delmas-Marty l\u2019a parfaitement r\u00e9sum\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0La soci\u00e9t\u00e9 de suspicion conduit \u00e0 la confusion entre droit p\u00e9nal et droit administratif\u00a0: tandis que le droit \"p\u00e9nal\" devient pr\u00e9ventif et pr\u00e9dictif, le droit administratif, de nature pr\u00e9ventive, devient punitif et r\u00e9pressif. D\u2019o\u00f9 la confusion des pouvoirs au d\u00e9triment de la garantie judiciaire et au profit de l\u2019ex\u00e9cutif.\u00a0\u00bb</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 150, "depute_uid": "PA721270", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024159", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp40", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  419"], "depute_id": "m.stephanepeu"}, {"itv_n": 41, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Vous poursuivez la m\u00eame tactique en demandant la suppression de chaque article. J\u2019ajouterai que l\u2019objectif est \u00e9videmment de permettre l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate judiciaire. Les auditions que nous avons men\u00e9es \u2013certains membres de la commission des lois \u00e9taient pr\u00e9sents\u2013 ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019existence d\u2019une zone d\u2019ombre: les services de renseignement disposent d\u2019indices qui ne peuvent pas \u00eatre judiciaris\u00e9s. Le directeur de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \u2013la DGSI\u2013 comme les services du renseignement territorial nous ont indiqu\u00e9 avoir encore besoin des outils qui leur sont offerts par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Ceux-ci sont donc conserv\u00e9s et inscrits dans les articles1  et3. Pour cette raison, l\u2019avis est d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Vous poursuivez la m\u00eame tactique en demandant la suppression de chaque article.<br><br>J\u2019ajouterai que l\u2019objectif est \u00e9videmment de permettre l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate judiciaire. Les auditions que nous avons men\u00e9es \u2013\u00a0certains membres de la commission des lois \u00e9taient pr\u00e9sents\u00a0\u2013 ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019existence d\u2019une zone d\u2019ombre\u00a0: les services de renseignement disposent d\u2019indices qui ne peuvent pas \u00eatre judiciaris\u00e9s. Le directeur de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \u2013\u00a0la DGSI\u00a0\u2013 comme les services du renseignement territorial nous ont indiqu\u00e9 avoir encore besoin des outils qui leur sont offerts par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Ceux-ci sont donc conserv\u00e9s et inscrits dans les articles\u00a01<sup>er</sup> et\u00a03. Pour cette raison, l\u2019avis est d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 110, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024163", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp41", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 42, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024166", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp42", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 43, "itv_contenu_texte": "On entre dans le c\u0153ur du sujet: la fameuse zone d\u2019ombre. Comme ma coll\u00e8gue MmeObono vous l\u2019a dit, soit on a des \u00e9l\u00e9ments pour lancer une proc\u00e9dure judiciaire, soit on n\u2019a pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments, et l\u00e0 les mesures administratives interviennent. La question est de savoir quel niveau de soup\u00e7on \u2013et non pas de preuve\u2013 justifie des mesures restrictives de libert\u00e9. Certaines personnes auditionn\u00e9es ont argu\u00e9 d\u2019une pr\u00e9tendue impossibilit\u00e9 \u00e0 lancer une proc\u00e9dure judiciaire sur la base d\u2019un renseignement provenant d\u2019un service \u00e9tranger ou dans le cadre de la protection des sources. Pourtant certains magistrats m\u2019affirment le contraire. Mais le point de vue du minist\u00e8re de la justice n\u2019est peut-\u00eatre pas celui du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur. J\u2019aurais aim\u00e9 que nos auditions nous permettent de confronter des points de vue contraires, au lieu d\u2019entendre successivement des avocats et des magistrats de l\u2019ordre judiciaire dire que cela peut faire l\u2019objet d\u2019un traitement judiciaire alors que l\u2019int\u00e9rieur dit le contraire. S\u2019il n\u2019y a pas suffisamment de preuves et que vous souhaitez poursuivre quand m\u00eame, m\u00eame si cela vous emb\u00eate, cela pose un probl\u00e8me de fond, celui de l\u2019arbitraire. Est-on devenu \u00e0 ce point liberticide pour en venir \u00e0 ce genre de mesures? Est-ce que l\u2019on accepte d\u2019agir de la sorte? O\u00f9 fixez-vous le niveau de soup\u00e7on \u2013 on a m\u00eame parl\u00e9, dans nos auditions, d\u2019\u00abinfra-soup\u00e7on\u00bb? On entre l\u00e0 dans une zone d\u2019ombre dans laquelle, pr\u00e9cis\u00e9ment, il faudrait faire la lumi\u00e8re. Non, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, vous n\u2019\u00eates pas \u00e0 \u00e9quidistance de LR et de La France insoumise. Non, votre position n\u2019est pas le juste milieu: le juste milieu, c\u2019est nous, car nous sommes pour le droit commun, tandis que LR va encore plus loin que vous. Il est vrai que tout cela est une question de point de vue. ", "itv_contenu": "<p>On entre dans le c\u0153ur du sujet\u00a0: la fameuse zone d\u2019ombre. Comme ma coll\u00e8gue Mme\u00a0Obono vous l\u2019a dit, soit on a des \u00e9l\u00e9ments pour lancer une proc\u00e9dure judiciaire, soit on n\u2019a pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments, et l\u00e0 les mesures administratives interviennent. La question est de savoir quel niveau de soup\u00e7on \u2013\u00a0et non pas de preuve\u00a0\u2013 justifie des mesures restrictives de libert\u00e9.<br><br>Certaines personnes auditionn\u00e9es ont argu\u00e9 d\u2019une pr\u00e9tendue impossibilit\u00e9 \u00e0 lancer une proc\u00e9dure judiciaire sur la base d\u2019un renseignement provenant d\u2019un service \u00e9tranger ou dans le cadre de la protection des sources. Pourtant certains magistrats m\u2019affirment le contraire. Mais le point de vue du minist\u00e8re de la justice n\u2019est peut-\u00eatre pas celui du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur. J\u2019aurais aim\u00e9 que nos auditions nous permettent de confronter des points de vue contraires, au lieu d\u2019entendre successivement des avocats et des magistrats de l\u2019ordre judiciaire dire que cela peut faire l\u2019objet d\u2019un traitement judiciaire alors que l\u2019int\u00e9rieur dit le contraire.<br><br>S\u2019il n\u2019y a pas suffisamment de preuves et que vous souhaitez poursuivre quand m\u00eame, m\u00eame si cela vous emb\u00eate, cela pose un probl\u00e8me de fond, celui de l\u2019arbitraire. Est-on devenu \u00e0 ce point liberticide pour en venir \u00e0 ce genre de mesures\u00a0? Est-ce que l\u2019on accepte d\u2019agir de la sorte\u00a0? O\u00f9 fixez-vous le niveau de soup\u00e7on \u2013 on a m\u00eame parl\u00e9, dans nos auditions, d\u2019\u00ab\u00a0infra-soup\u00e7on\u00a0\u00bb\u00a0? On entre l\u00e0 dans une zone d\u2019ombre dans laquelle, pr\u00e9cis\u00e9ment, il faudrait faire la lumi\u00e8re.<br><br>Non, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, vous n\u2019\u00eates pas \u00e0 \u00e9quidistance de LR et de La France insoumise. Non, votre position n\u2019est pas le juste milieu\u00a0: le juste milieu, c\u2019est nous, car nous sommes pour le droit commun, tandis que LR va encore plus loin que vous. Il est vrai que tout cela est une question de point de vue. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 295, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024173", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp43", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 44, "itv_contenu_texte": "Puisqu\u2019il nous est demand\u00e9 d\u2019invoquer une autorit\u00e9 judiciaire, j\u2019esp\u00e8re, monsieur Bernalicis, qu\u2019un magistrat du parquet vous suffira, et pas n\u2019importe lequel puisqu\u2019il s\u2019agit du procureur de la R\u00e9publique de Paris, sp\u00e9cialiste s\u2019il en est de l\u2019antiterrorisme en France puisqu\u2019il est en charge de ces dossiers. Interrog\u00e9 sur l\u2019article3, il nous a invit\u00e9s \u00e0 rechercher non pas ce qui est utile \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 judiciaire mais ce qui est utile \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais. Or ce qui est utile \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais, c\u2019est que les trente-neuf personnes que M.le ministre d\u2019\u00c9tat \u00e9voquait puissent faire l\u2019objet de mesures individuelles de surveillance, m\u00eame apr\u00e8s la fin de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, qu\u2019elles soient tenues de pointer chaque jour au commissariat du coin et qu\u2019elles puissent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la commune. Et si ces personnes jugent qu\u2019elles n\u2019ont rien \u00e0 se reprocher, il leur sera possible de porter un bracelet \u00e9lectronique, qui leur permettra de se d\u00e9placer dans tout le d\u00e9partement.", "itv_contenu": "<p>Puisqu\u2019il nous est demand\u00e9 d\u2019invoquer une autorit\u00e9 judiciaire, j\u2019esp\u00e8re, monsieur Bernalicis, qu\u2019un magistrat du parquet vous suffira, et pas n\u2019importe lequel puisqu\u2019il s\u2019agit du procureur de la R\u00e9publique de Paris, sp\u00e9cialiste s\u2019il en est de l\u2019antiterrorisme en France puisqu\u2019il est en charge de ces dossiers. Interrog\u00e9 sur l\u2019article\u00a03, il nous a invit\u00e9s \u00e0 rechercher non pas ce qui est utile \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 judiciaire mais ce qui est utile \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais.<br><br>Or ce qui est utile \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais, c\u2019est que les trente-neuf personnes que M.\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat \u00e9voquait puissent faire l\u2019objet de mesures individuelles de surveillance, m\u00eame apr\u00e8s la fin de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, qu\u2019elles soient tenues de pointer chaque jour au commissariat du coin et qu\u2019elles puissent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la commune. Et si ces personnes jugent qu\u2019elles n\u2019ont rien \u00e0 se reprocher, il leur sera possible de porter un bracelet \u00e9lectronique, qui leur permettra de se d\u00e9placer dans tout le d\u00e9partement.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 160, "depute_uid": "PA722150", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024178", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp44", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.sachahoulie"}, {"itv_n": 45, "itv_contenu_texte": "Vous inversez la charge de la preuve!", "itv_contenu": "<p>Vous inversez la charge de la preuve\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024325", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp45", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 46, "itv_contenu_texte": "Mieux, nous avons introduit dans ce texte l\u2019interdiction de para\u00eetre dans un lieu d\u00e9termin\u00e9 lorsqu\u2019une personne n\u2019est dangereuse que dans un endroit d\u00e9termin\u00e9. J\u2019ai l\u2019exemple, dans ma circonscription, d\u2019un individu qui se rendait dans un stade de foot o\u00f9 jouait une \u00e9quipe f\u00e9minine. Cet homme avait une influence particuli\u00e8rement n\u00e9faste. Eh bien, qu\u2019on lui interdise de se rendre dans ce genre d\u2019endroits me semble tout \u00e0 fait naturel. Que des mesures utiles \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais vous d\u00e9rangent, je trouve cela regrettable. ", "itv_contenu": "<p>Mieux, nous avons introduit dans ce texte l\u2019interdiction de para\u00eetre dans un lieu d\u00e9termin\u00e9 lorsqu\u2019une personne n\u2019est dangereuse que dans un endroit d\u00e9termin\u00e9. J\u2019ai l\u2019exemple, dans ma circonscription, d\u2019un individu qui se rendait dans un stade de foot o\u00f9 jouait une \u00e9quipe f\u00e9minine. Cet homme avait une influence particuli\u00e8rement n\u00e9faste. Eh bien, qu\u2019on lui interdise de se rendre dans ce genre d\u2019endroits me semble tout \u00e0 fait naturel.<br><br>Que des mesures utiles \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais vous d\u00e9rangent, je trouve cela regrettable. <i>(Applaudissements sur </i><i>plusieurs </i><i>bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 84, "depute_uid": "PA722150", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024180", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp46", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.sachahoulie"}, {"itv_n": 47, "itv_contenu_texte": "Allons-y, passons-nous de la justice!", "itv_contenu": "<p>Allons-y, passons-nous de la justice\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024326", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp47", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendements nos 253 , 391 , 419"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 48, "itv_contenu_texte": "Chacun prend ses informations o\u00f9 il peut. Quant \u00e0 moi ce n\u2019est pas aupr\u00e8s du parquet que je vais les chercher mais de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9: un juge antiterroriste avec lequel je me suis entretenu m\u2019a indiqu\u00e9 que s\u2019il y a des \u00e9l\u00e9ments on peut judiciariser. Le principe de cet article est pr\u00e9cis\u00e9ment de permettre \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative de restreindre les libert\u00e9s d\u2019un individu contre lequel il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments. Agir ainsi, c\u2019est remettre en cause nos principes fondamentaux. Vous dites que cela ne concerne que trente-neuf personnes mais, quand bien m\u00eame il ne s\u2019agirait que d\u2019une seule, on ne met pas en cause quelqu\u2019un sur la base de simples soup\u00e7ons; on ne met pas en cause quelqu\u2019un contre lequel on n\u2019a pas de preuve; on ne l\u2019oblige pas \u00e0 prouver son innocence alors qu\u2019il ne sait m\u00eame pas pourquoi il est mis en cause. Et tout cela sur la base de notes blanches! Faut-il vous rappeler ce qu\u2019il y a dans les notes blanches? Rien. Pourtant vous vous y connaissez en rien. C\u2019est votre domaine, d\u2019habitudeNous disons, nous, que l\u2019\u00e9tat du droit donne d\u00e9j\u00e0 tous les moyens d\u2019agir. De votre c\u00f4t\u00e9, vous en voulez toujours plus. Voil\u00e0 pourquoi le point d\u2019\u00e9quilibre se situe ici, et non au centre de l\u2019h\u00e9micycle. ", "itv_contenu": "<p>Chacun prend ses informations o\u00f9 il peut. Quant \u00e0 moi ce n\u2019est pas aupr\u00e8s du parquet que je vais les chercher mais de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9\u00a0: un juge antiterroriste avec lequel je me suis entretenu m\u2019a indiqu\u00e9 que s\u2019il y a des \u00e9l\u00e9ments on peut judiciariser. Le principe de cet article est pr\u00e9cis\u00e9ment de permettre \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative de restreindre les libert\u00e9s d\u2019un individu contre lequel il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments.<br><br>Agir ainsi, c\u2019est remettre en cause nos principes fondamentaux. Vous dites que cela ne concerne que trente-neuf personnes mais, quand bien m\u00eame il ne s\u2019agirait que d\u2019une seule, on ne met pas en cause quelqu\u2019un sur la base de simples soup\u00e7ons\u00a0; on ne met pas en cause quelqu\u2019un contre lequel on n\u2019a pas de preuve\u00a0; on ne l\u2019oblige pas \u00e0 prouver son innocence alors qu\u2019il ne sait m\u00eame pas pourquoi il est mis en cause.<br><br>Et tout cela sur la base de notes blanches\u00a0! Faut-il vous rappeler ce qu\u2019il y a dans les notes blanches\u00a0? Rien. Pourtant vous vous y connaissez en rien. C\u2019est votre domaine, d\u2019habitude. <i>(Exclamations sur les bancs du groupe REM.)</i><br><br>Nous disons, nous, que l\u2019\u00e9tat du droit donne d\u00e9j\u00e0 tous les moyens d\u2019agir. De votre c\u00f4t\u00e9, vous en voulez toujours plus. Voil\u00e0 pourquoi le point d\u2019\u00e9quilibre se situe ici, et non au centre de l\u2019h\u00e9micycle. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 212, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024184", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp48", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  254"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 49, "itv_contenu_texte": "Comment mettre hors d\u2019\u00e9tat de nuire des individus extr\u00eamement dangereux qui veulent nous d\u00e9truire? Au fond c\u2019est \u00e7a la question qui nous est pos\u00e9e.", "itv_contenu": "<p>Comment mettre hors d\u2019\u00e9tat de nuire des individus extr\u00eamement dangereux qui veulent nous d\u00e9truire\u00a0? Au fond c\u2019est \u00e7a la question qui nous est pos\u00e9e.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 24, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024189", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp49", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  42"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 50, "itv_contenu_texte": "Non, pas du tout!", "itv_contenu": "<p>Non, pas du tout\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA721960", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024331", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp50", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  42"], "depute_id": "mmedanieleobono"}, {"itv_n": 51, "itv_contenu_texte": "Une partie de la r\u00e9ponse est judiciaire, exclusivement judiciaire, strictement judiciaire. Nous en reparlerons mais naturellement nous ne l\u2019oublions pas. Il y a toute une dimension p\u00e9nale, r\u00e9pressive, qui permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette question concr\u00e8tement, en judiciarisant des dossiers, en incarc\u00e9rant des personnes qui sont condamn\u00e9es et qui vont ex\u00e9cuter une peine de prison. \u00c7a, c\u2019est le volet r\u00e9pressif.", "itv_contenu": "<p>Une partie de la r\u00e9ponse est judiciaire, exclusivement judiciaire, strictement judiciaire. Nous en reparlerons mais naturellement nous ne l\u2019oublions pas. Il y a toute une dimension p\u00e9nale, r\u00e9pressive, qui permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette question concr\u00e8tement, en judiciarisant des dossiers, en incarc\u00e9rant des personnes qui sont condamn\u00e9es et qui vont ex\u00e9cuter une peine de prison. \u00c7a, c\u2019est le volet r\u00e9pressif.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 60, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024330", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp51", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  42"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 52, "itv_contenu_texte": "La justice, ce n\u2019est pas seulement la r\u00e9pression!", "itv_contenu": "<p>La justice, ce n\u2019est pas seulement la r\u00e9pression\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA721896", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024332", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp52", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  42"], "depute_id": "mmeelsafaucillon"}, {"itv_n": 53, "itv_contenu_texte": "Il y a un second volet de police administrative pr\u00e9ventive et, s\u2019agissant de celui-ci, il y a, c\u2019est vrai, des diff\u00e9rences entre le Gouvernement et la majorit\u00e9 En marche, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et le groupe des R\u00e9publicains, de l\u2019autre. Les trois amendements que nous allons vous proposer constituent en r\u00e9alit\u00e9 des variantes. L\u2019un d\u2019entre eux consiste \u00e0 maintenir le r\u00e9gime de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sous l\u2019empire de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence \u2013 nous y viendrons. Et puis il y a celui que je vous pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019instant et qui vise \u2013je sais que \u00e7a ne va pas susciter votre approbation; on a d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat en commission mais nous tenons \u00e0 le d\u00e9fendre de nouveau \u2013 \u00e0 cr\u00e9er un r\u00e9gime de r\u00e9tention administrative cibl\u00e9e \u00e0 des fins d\u2019antiterrorisme sur des individus rep\u00e9r\u00e9s par les services de renseignement comme extr\u00eamement dangereux mais dont le dossier n\u2019est pas suffisamment constitu\u00e9 pour \u00eatre judiciaris\u00e9. C\u2019est au fond une sorte de zone grise qui ne permet pas la judiciarisation mais qui, de notre point de vue, exige une r\u00e9ponse restrictive de la libert\u00e9 individuelle, c\u2019est-\u00e0-dire tr\u00e8s concr\u00e8tement le placement dans un centre ferm\u00e9. Je ne veux pas \u00eatre trop long mais j\u2019appelle votre attention sur le fait qu\u2019il existe d\u00e9j\u00e0 dans le droit positif des r\u00e9gimes analogues, non pas en mati\u00e8re antiterroriste mais en mati\u00e8re de r\u00e9gime d\u2019hospitalisation d\u2019office d\u2019individus constituant un danger pour eux-m\u00eames ou pour autrui \u2013 c\u2019est ce qu\u2019on appelle les mesures d\u2019hospitalisation d\u2019office. C\u2019est l\u2019autorit\u00e9 administrative qui d\u00e9cide; il y a bien un contr\u00f4le juridictionnel,  , qui intervient. C\u2019est ce que nous essayons de vous proposer amendement apr\u00e8s amendement.", "itv_contenu": "<p>Il y a un second volet de police administrative pr\u00e9ventive et, s\u2019agissant de celui-ci, il y a, c\u2019est vrai, des diff\u00e9rences entre le Gouvernement et la majorit\u00e9 En marche, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et le groupe des R\u00e9publicains, de l\u2019autre.<br><br>Les trois amendements que nous allons vous proposer constituent en r\u00e9alit\u00e9 des variantes. L\u2019un d\u2019entre eux consiste \u00e0 maintenir le r\u00e9gime de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sous l\u2019empire de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence \u2013 nous y viendrons. Et puis il y a celui que je vous pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019instant et qui vise \u2013\u00a0je sais que \u00e7a ne va pas susciter votre approbation\u00a0; on a d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat en commission mais nous tenons \u00e0 le d\u00e9fendre de nouveau \u2013 \u00e0 cr\u00e9er un r\u00e9gime de r\u00e9tention administrative cibl\u00e9e \u00e0 des fins d\u2019antiterrorisme sur des individus rep\u00e9r\u00e9s par les services de renseignement comme extr\u00eamement dangereux mais dont le dossier n\u2019est pas suffisamment constitu\u00e9 pour \u00eatre judiciaris\u00e9. C\u2019est au fond une sorte de zone grise qui ne permet pas la judiciarisation mais qui, de notre point de vue, exige une r\u00e9ponse restrictive de la libert\u00e9 individuelle, c\u2019est-\u00e0-dire tr\u00e8s concr\u00e8tement le placement dans un centre ferm\u00e9.<br><br>Je ne veux pas \u00eatre trop long mais j\u2019appelle votre attention sur le fait qu\u2019il existe d\u00e9j\u00e0 dans le droit positif des r\u00e9gimes analogues, non pas en mati\u00e8re antiterroriste mais en mati\u00e8re de r\u00e9gime d\u2019hospitalisation d\u2019office d\u2019individus constituant un danger pour eux-m\u00eames ou pour autrui \u2013 c\u2019est ce qu\u2019on appelle les mesures d\u2019hospitalisation d\u2019office. C\u2019est l\u2019autorit\u00e9 administrative qui d\u00e9cide\u00a0; il y a bien un contr\u00f4le juridictionnel, <i>ex post</i>, qui intervient. C\u2019est ce que nous essayons de vous proposer amendement apr\u00e8s amendement.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 268, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024190", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp53", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  42"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 54, "itv_contenu_texte": "Le dispositif que vous nous proposez, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 par le repr\u00e9sentant du Syndicat des commissaires de la police nationale, que nous avons auditionn\u00e9, d\u2019\u00abassignation du pauvre\u00bb. On est, une fois de plus, en pr\u00e9sence d\u2019un dispositif compl\u00e8tement vid\u00e9 de sa substance par rapport aux outils autoris\u00e9s par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. C\u2019est une assignation au rabais, monsieur le ministre, que vous nous proposez, et elle n\u2019aura plus, en r\u00e9alit\u00e9 aucune utilit\u00e9. Guillaume Larriv\u00e9 a rappel\u00e9 le cadre juridique et l\u2019utilit\u00e9 de pr\u00e9venir une menace que l\u2019on conna\u00eet mais qui ne peut \u00eatre qualifi\u00e9e judiciairement. La r\u00e9tention administrative est l\u2019\u00e9tape ultime: nous voulons y parvenir. Nous \u00e9tions, dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, dans une \u00e9tape interm\u00e9diaire, celle d\u2019une assignation \u00e0 r\u00e9sidence de douze heures \u2013 nous avions d\u2019ailleurs souhait\u00e9 la porter de neuf \u00e0 douze heures, le 16juillet 2016, en adoptant un amendement que j\u2019avais d\u00e9fendu. Aujourd\u2019hui, vous d\u00e9tricotez compl\u00e8tement ce dispositif, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. D\u2019abord, l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence devient une assignation dans une ville; le p\u00e9rim\u00e8tre minimal ne pourra d\u00e9passer les fronti\u00e8res de la ville. Cela veut dire que quelqu\u2019un qui est assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 Paris, \u00e0 Marseille ou \u00e0 Lyon \u2013ville qui vous est ch\u00e8re, nous le savons\u2013 pourra vaquer librement \u00e0 ses occupations dans cette ville enti\u00e8re et donc repr\u00e9senter pour elle et ses habitants une menace. Ensuite, l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sera de trois mois \u2013certes renouvelables\u2013 au lieu de douze. Les conditions sont donc extr\u00eamement restrictives, alors que cette mesure a \u00e9t\u00e9 utile: elle a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e 700fois et a permis d\u2019assurer une plus grande protection. C\u2019est pour cela que nous voulons la transposer dans le droit commun.", "itv_contenu": "<p>Le dispositif que vous nous proposez, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 par le repr\u00e9sentant du Syndicat des commissaires de la police nationale, que nous avons auditionn\u00e9, d\u2019\u00ab\u00a0assignation du pauvre\u00a0\u00bb. On est, une fois de plus, en pr\u00e9sence d\u2019un dispositif compl\u00e8tement vid\u00e9 de sa substance par rapport aux outils autoris\u00e9s par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. C\u2019est une assignation au rabais, monsieur le ministre, que vous nous proposez, et elle n\u2019aura plus, en r\u00e9alit\u00e9 aucune utilit\u00e9.<br><br>Guillaume Larriv\u00e9 a rappel\u00e9 le cadre juridique et l\u2019utilit\u00e9 de pr\u00e9venir une menace que l\u2019on conna\u00eet mais qui ne peut \u00eatre qualifi\u00e9e judiciairement. La r\u00e9tention administrative est l\u2019\u00e9tape ultime\u00a0: nous voulons y parvenir. Nous \u00e9tions, dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, dans une \u00e9tape interm\u00e9diaire, celle d\u2019une assignation \u00e0 r\u00e9sidence de douze heures \u2013 nous avions d\u2019ailleurs souhait\u00e9 la porter de neuf \u00e0 douze heures, le 16\u00a0juillet 2016, en adoptant un amendement que j\u2019avais d\u00e9fendu.<br><br>Aujourd\u2019hui, vous d\u00e9tricotez compl\u00e8tement ce dispositif, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. D\u2019abord, l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence devient une assignation dans une ville\u00a0; le p\u00e9rim\u00e8tre minimal ne pourra d\u00e9passer les fronti\u00e8res de la ville. Cela veut dire que quelqu\u2019un qui est assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 Paris, \u00e0 Marseille ou \u00e0 Lyon \u2013\u00a0ville qui vous est ch\u00e8re, nous le savons\u00a0\u2013 pourra vaquer librement \u00e0 ses occupations dans cette ville enti\u00e8re et donc repr\u00e9senter pour elle et ses habitants une menace.<br><br>Ensuite, l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sera de trois mois \u2013\u00a0certes renouvelables\u00a0\u2013 au lieu de douze.<br><br>Les conditions sont donc extr\u00eamement restrictives, alors que cette mesure a \u00e9t\u00e9 utile\u00a0: elle a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e 700\u00a0fois et a permis d\u2019assurer une plus grande protection. C\u2019est pour cela que nous voulons la transposer dans le droit commun.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 277, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024194", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp54", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  211"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 55, "itv_contenu_texte": "Cet amendement, qui est un amendement de repli par rapport aux pr\u00e9c\u00e9dents, vise \u00e0 maintenir l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence telle qu\u2019elle existe aujourd\u2019hui dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. De quoi s\u2019agit-il? De situations qui ne sont pas encore judiciarisables \u2013 le procureur Molins nous l\u2019a dit en commission. Cela signifie tr\u00e8s concr\u00e8tement qu\u2019on a un \u00e9l\u00e9ment d\u2019information qui vient d\u2019un service de renseignement \u00e9tranger \u2013une \u00e9coute, par exemple\u2013 et qui ne peut pas constituer un \u00e9l\u00e9ment de preuve devant un juge fran\u00e7ais ni justifier une mesure de d\u00e9tention provisoire.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement, qui est un amendement de repli par rapport aux pr\u00e9c\u00e9dents, vise \u00e0 maintenir l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence telle qu\u2019elle existe aujourd\u2019hui dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.<br><br>De quoi s\u2019agit-il\u00a0? De situations qui ne sont pas encore judiciarisables \u2013 le procureur Molins nous l\u2019a dit en commission. Cela signifie tr\u00e8s concr\u00e8tement qu\u2019on a un \u00e9l\u00e9ment d\u2019information qui vient d\u2019un service de renseignement \u00e9tranger \u2013\u00a0une \u00e9coute, par exemple\u00a0\u2013 et qui ne peut pas constituer un \u00e9l\u00e9ment de preuve devant un juge fran\u00e7ais ni justifier une mesure de d\u00e9tention provisoire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 89, "depute_uid": "PA606098", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024201", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp55", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.oliviermarleix"}, {"itv_n": 56, "itv_contenu_texte": "Mais si!", "itv_contenu": "<p>Mais si\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024402", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp56", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 57, "itv_contenu_texte": "Il faut donc une mesure administrative; il n\u2019y a pas de solution alternative. Ce ne sont pas des cas d\u2019\u00e9cole, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. Vous consid\u00e9rez qu\u2019aujourd\u2019hui il n\u2019y a plus que trente-neuf personnes qui font l\u2019objet d\u2019une mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence. On a malheureusement affaire \u00e0 un public beaucoup plus important. On sait tr\u00e8s bien que, aujourd\u2019hui, plusieurs centaines de djihadistes fran\u00e7ais sont de retour dans notre pays \u2013 sans compter les djihadistes europ\u00e9ens et francophones qui pourraient venir s\u2019y installer ou y circuler. On n\u2019aura pas forc\u00e9ment imm\u00e9diatement les \u00e9l\u00e9ments permettant de les poursuivre et de les placer en d\u00e9tention provisoire. Il faut donc trouver une solution. Nous consid\u00e9rons que nous sommes toujours face \u00e0 une menace exceptionnelle, \u00e0 des circonstances exceptionnelles qui justifient parfaitement que le l\u00e9gislateur, comme le Conseil constitutionnel l\u2019y a autoris\u00e9 dans le pass\u00e9, prenne des mesures exceptionnelles. C\u2019est pourquoi d\u2019ailleurs cette mesure est prolong\u00e9e pour une dur\u00e9e d\u2019un an. C\u2019est la seule mesure qui nous semble garantir r\u00e9ellement la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais. Le sujet, ce n\u2019est pas seulement de trouver une solution d\u2019\u00e9quilibre \u2013le fameux \u00aben m\u00eame temps\u00bb\u2013; c\u2019est d\u2019abord la s\u00e9curit\u00e9 de nos compatriotes face \u00e0 une menace que l\u2019on sait r\u00e9elle.", "itv_contenu": "<p>Il faut donc une mesure administrative\u00a0; il n\u2019y a pas de solution alternative.<br><br>Ce ne sont pas des cas d\u2019\u00e9cole, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. Vous consid\u00e9rez qu\u2019aujourd\u2019hui il n\u2019y a plus que trente-neuf personnes qui font l\u2019objet d\u2019une mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence. On a malheureusement affaire \u00e0 un public beaucoup plus important. On sait tr\u00e8s bien que, aujourd\u2019hui, plusieurs centaines de djihadistes fran\u00e7ais sont de retour dans notre pays \u2013 sans compter les djihadistes europ\u00e9ens et francophones qui pourraient venir s\u2019y installer ou y circuler. On n\u2019aura pas forc\u00e9ment imm\u00e9diatement les \u00e9l\u00e9ments permettant de les poursuivre et de les placer en d\u00e9tention provisoire.<br><br>Il faut donc trouver une solution. Nous consid\u00e9rons que nous sommes toujours face \u00e0 une menace exceptionnelle, \u00e0 des circonstances exceptionnelles qui justifient parfaitement que le l\u00e9gislateur, comme le Conseil constitutionnel l\u2019y a autoris\u00e9 dans le pass\u00e9, prenne des mesures exceptionnelles. C\u2019est pourquoi d\u2019ailleurs cette mesure est prolong\u00e9e pour une dur\u00e9e d\u2019un an. C\u2019est la seule mesure qui nous semble garantir r\u00e9ellement la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais.<br><br>Le sujet, ce n\u2019est pas seulement de trouver une solution d\u2019\u00e9quilibre \u2013\u00a0le fameux \u00ab\u00a0en m\u00eame temps\u00a0\u00bb\u00a0\u2013\u00a0; c\u2019est d\u2019abord la s\u00e9curit\u00e9 de nos compatriotes face \u00e0 une menace que l\u2019on sait r\u00e9elle.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 200, "depute_uid": "PA606098", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024203", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp57", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.oliviermarleix"}, {"itv_n": 58, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. S\u2019agissant de l\u2019amendement n 254, le d\u00e9bat vient d\u2019avoir lieu. En ce qui concerne la r\u00e9tention administrative, le d\u00e9bat a effectivement eu lieu en commission. Ce que vous proposez est un changement radical de notre organisation judiciaire. Or, contrairement \u00e0 ce que vous avez dit, la proc\u00e9dure judiciaire permet d\u2019incarc\u00e9rer des gens qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s, notamment ceux qui reviennent de th\u00e9\u00e2tres d\u2019op\u00e9rations. Comme le procureur Molins nous l\u2019a confirm\u00e9, un syst\u00e8me de police administrative permet, d\u00e8s la sortie de l\u2019avion, de placer ces gens-l\u00e0 en garde \u00e0 vue, de les d\u00e9f\u00e9rer devant un juge d\u2019instruction et de les placer en d\u00e9tention provisoire.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable.<br><br>S\u2019agissant de l\u2019amendement n<sup>o\u00a0</sup>254, le d\u00e9bat vient d\u2019avoir lieu.<br><br>En ce qui concerne la r\u00e9tention administrative, le d\u00e9bat a effectivement eu lieu en commission. Ce que vous proposez est un changement radical de notre organisation judiciaire. Or, contrairement \u00e0 ce que vous avez dit, la proc\u00e9dure judiciaire permet d\u2019incarc\u00e9rer des gens qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s, notamment ceux qui reviennent de th\u00e9\u00e2tres d\u2019op\u00e9rations. Comme le procureur Molins nous l\u2019a confirm\u00e9, un syst\u00e8me de police administrative permet, d\u00e8s la sortie de l\u2019avion, de placer ces gens-l\u00e0 en garde \u00e0 vue, de les d\u00e9f\u00e9rer devant un juge d\u2019instruction et de les placer en d\u00e9tention provisoire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 108, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024208", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp58", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 59, "itv_contenu_texte": "Pas tous!", "itv_contenu": "<p>Pas tous\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024541", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp59", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 60, "itv_contenu_texte": ",  Le syst\u00e8me marche: pourquoi alors mettre en place une proc\u00e9dure de r\u00e9tention administrative qui en plus ne sera pas limit\u00e9e dans le temps? Autre exemple: les \u00e9trangers peuvent faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9tention administrative dans la limite, je crois, d\u2019un mois, une prolongation de quinze jours \u00e9tant par ailleurs possible. Quant \u00e0 vous, vous proposez une r\u00e9tention dont la dur\u00e9e serait ind\u00e9finie: on pourrait laisser ind\u00e9finiment dans un camp quelqu\u2019un contre lequel on n\u2019aurait aucune preuve Avis d\u00e9favorable, donc. Les autres amendements rel\u00e8vent quant \u00e0 eux d\u2019un copier-coller de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Or le d\u00e9bat sur ce sujet a eu lieu: nous ne voulons pas d\u2019un simple copier-coller, et nous souhaitons parvenir \u00e0 un texte \u00e9quilibr\u00e9. Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Le syst\u00e8me marche\u00a0: pourquoi alors mettre en place une proc\u00e9dure de r\u00e9tention administrative qui en plus ne sera pas limit\u00e9e dans le temps\u00a0?<br><br>Autre exemple\u00a0: les \u00e9trangers peuvent faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9tention administrative dans la limite, je crois, d\u2019un mois, une prolongation de quinze jours \u00e9tant par ailleurs possible. Quant \u00e0 vous, vous proposez une r\u00e9tention dont la dur\u00e9e serait ind\u00e9finie\u00a0: on pourrait laisser ind\u00e9finiment dans un camp quelqu\u2019un contre lequel on n\u2019aurait aucune preuve. <i>(</i><i>Exclamations </i><i>sur les bancs du groupe LR</i><i>.</i><i>)</i> Avis d\u00e9favorable, donc.<br><br>Les autres amendements rel\u00e8vent quant \u00e0 eux d\u2019un copier-coller de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Or le d\u00e9bat sur ce sujet a eu lieu\u00a0: nous ne voulons pas d\u2019un simple copier-coller, et nous souhaitons parvenir \u00e0 un texte \u00e9quilibr\u00e9. Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 118, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024211", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp60", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 61, "itv_contenu_texte": "Il va falloir renouveler votre vocabulaire!", "itv_contenu": "<p>Il va falloir renouveler votre vocabulaire\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024214", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp61", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 62, "itv_contenu_texte": ",  Je rappelle \u00e0 M.Bernalicis \u2013mais peut-\u00eatre que ses renseignements sont meilleurs que ceux du ministre de l\u2019int\u00e9rieur\u2013 que les services et la DGSI re\u00e7oivent un certain nombre de renseignements de la part de services \u00e9trangers.", "itv_contenu": "<p>Je rappelle \u00e0 M.\u00a0Bernalicis \u2013\u00a0mais peut-\u00eatre que ses renseignements sont meilleurs que ceux du ministre de l\u2019int\u00e9rieur\u00a0\u2013 que les services et la DGSI re\u00e7oivent un certain nombre de renseignements de la part de services \u00e9trangers.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 37, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024216", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp62", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 63, "itv_contenu_texte": "En effet.", "itv_contenu": "<p>En effet.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024217", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp63", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 64, "itv_contenu_texte": ",  La r\u00e8gle, dans ce domaine, est de ne pas communiquer ce qu\u2019un service de renseignement \u00e9tranger \u2013on appelle cela le tiers service\u2013 vous a donn\u00e9. S\u2019il en va autrement, aucun service ne communiquera plus avec les n\u00f4tres et nous serons confront\u00e9s \u00e0 des attentats. M.Ciotti, je l\u2019ai dit, fait montre de continuit\u00e9 Une fois encore, le sujet qu\u2019il \u00e9voque a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9. Lors de la r\u00e9union du Congr\u00e8s, le pr\u00e9c\u00e9dent pr\u00e9sident, Fran\u00e7ois Hollande, avait dit qu\u2019il soumettrait l\u2019ensemble des propositions formul\u00e9es au Conseil d\u2019\u00c9tat afin d\u2019\u00e9valuer leur constitutionnalit\u00e9. Or il avait en particulier soumis votre proposition de r\u00e9tention administrative et le Conseil d\u2019\u00c9tat avait jug\u00e9 qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait ni constitutionnelle ni en conformit\u00e9, sur le plan conventionnel, avec les accords que nous avons conclus. Voil\u00e0 pourquoi nous ne sommes pas favorables \u00e0 l\u2019adoption de ces amendements ", "itv_contenu": "<p>La r\u00e8gle, dans ce domaine, est de ne pas communiquer ce qu\u2019un service de renseignement \u00e9tranger \u2013\u00a0on appelle cela le tiers service\u00a0\u2013 vous a donn\u00e9. S\u2019il en va autrement, aucun service ne communiquera plus avec les n\u00f4tres et nous serons confront\u00e9s \u00e0 des attentats.<br><br>M.\u00a0Ciotti, je l\u2019ai dit, fait montre de continuit\u00e9. <i>(Sourires.)</i> Une fois encore, le sujet qu\u2019il \u00e9voque a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9. Lors de la r\u00e9union du Congr\u00e8s, le pr\u00e9c\u00e9dent pr\u00e9sident, Fran\u00e7ois Hollande, avait dit qu\u2019il soumettrait l\u2019ensemble des propositions formul\u00e9es au Conseil d\u2019\u00c9tat afin d\u2019\u00e9valuer leur constitutionnalit\u00e9. Or il avait en particulier soumis votre proposition de r\u00e9tention administrative et le Conseil d\u2019\u00c9tat avait jug\u00e9 qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait ni constitutionnelle ni en conformit\u00e9, sur le plan conventionnel, avec les accords que nous avons conclus.<br><br>Voil\u00e0 pourquoi nous ne sommes pas favorables \u00e0 l\u2019adoption de ces amendements <i>(Applaudissements sur plusieurs bancs du groupe REM</i><i> et sur quelques bancs du groupe MODEM</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 139, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024218", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp64", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 65, "itv_contenu_texte": "Lorsqu\u2019un renseignement provient de l\u2019\u00e9tranger, un proc\u00e8s-verbal peut user de la formule \u00abselon nos sources\u2026\u00bb, sans d\u00e9voiler ces derni\u00e8res afin d\u2019ouvrir une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, laquelle permettra de demander \u00e0 un juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de d\u00e9cider d\u2019une assignation \u00e0 r\u00e9sidence. Il est donc possible de le faire avec des \u00e9l\u00e9ments du m\u00eame niveau de pr\u00e9cision que celui des notes blanches. Le probl\u00e8me toutefois n\u2019est pas tant d\u2019ouvrir une enqu\u00eate judiciaire que de la clore et c\u2019est l\u00e0 o\u00f9 l\u2019autorit\u00e9 administrative, elle, ne s\u2019emb\u00eate pas: elle peut agir plus librement. Finalement, vous manifestez plut\u00f4t de la d\u00e9fiance envers le juge quand nous d\u00e9fendons un principe de confiance. Au demeurant, il y a lieu de s\u2019interroger sur l\u2019utilit\u00e9 des assignations \u00e0 r\u00e9sidence, ou des \u00abmesures individuelles de surveillance\u00bb. C\u2019est assez ubuesque: le renouvellement du dispositif suppose des \u00e9l\u00e9ments nouveaux, mais comme la personne se sait sous surveillance, elle se tient forc\u00e9ment \u00e0 carreau. Aucun \u00e9l\u00e9ment nouveau n\u2019appara\u00eet donc et,  , la surveillance est interrompue. C\u2019est quand m\u00eame dingue! Pour parler comme Jaur\u00e8s, soit vous appliquerez mollement vos dispositions, soit vous irez chercher au tr\u00e9fonds de chacun les motifs d\u2019une assignation et d\u2019une surveillance individuelle. Nous aurions pu d\u00e9battre de la perte de preuves, de m\u00eame que de la judiciarisation des techniques de renseignement, au tout d\u00e9but: combien de renseignements ne peut-on utiliser judiciairement, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu\u2019ils rel\u00e8vent du mode administratif et que l\u2019on ne peut ouvrir une enqu\u00eate ni les verser au dossier? Voil\u00e0 un d\u00e9bat qui aurait \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressant, monsieurle ministre d\u2019\u00c9tat. ", "itv_contenu": "<p>Lorsqu\u2019un renseignement provient de l\u2019\u00e9tranger, un proc\u00e8s-verbal peut user de la formule \u00ab\u00a0selon nos sources\u2026\u00a0\u00bb, sans d\u00e9voiler ces derni\u00e8res afin d\u2019ouvrir une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire, laquelle permettra de demander \u00e0 un juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de d\u00e9cider d\u2019une assignation \u00e0 r\u00e9sidence. Il est donc possible de le faire avec des \u00e9l\u00e9ments du m\u00eame niveau de pr\u00e9cision que celui des notes blanches.<br><br>Le probl\u00e8me toutefois n\u2019est pas tant d\u2019ouvrir une enqu\u00eate judiciaire que de la clore et c\u2019est l\u00e0 o\u00f9 l\u2019autorit\u00e9 administrative, elle, ne s\u2019emb\u00eate pas\u00a0: elle peut agir plus librement. Finalement, vous manifestez plut\u00f4t de la d\u00e9fiance envers le juge quand nous d\u00e9fendons un principe de confiance.<br><br>Au demeurant, il y a lieu de s\u2019interroger sur l\u2019utilit\u00e9 des assignations \u00e0 r\u00e9sidence, ou des \u00ab\u00a0mesures individuelles de surveillance\u00a0\u00bb. C\u2019est assez ubuesque\u00a0: le renouvellement du dispositif suppose des \u00e9l\u00e9ments nouveaux, mais comme la personne se sait sous surveillance, elle se tient forc\u00e9ment \u00e0 carreau. Aucun \u00e9l\u00e9ment nouveau n\u2019appara\u00eet donc et, <i>in fine</i>, la surveillance est interrompue. C\u2019est quand m\u00eame dingue\u00a0! Pour parler comme Jaur\u00e8s, soit vous appliquerez mollement vos dispositions, soit vous irez chercher au tr\u00e9fonds de chacun les motifs d\u2019une assignation et d\u2019une surveillance individuelle.<br><br>Nous aurions pu d\u00e9battre de la perte de preuves, de m\u00eame que de la judiciarisation des techniques de renseignement, au tout d\u00e9but\u00a0: combien de renseignements ne peut-on utiliser judiciairement, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu\u2019ils rel\u00e8vent du mode administratif et que l\u2019on ne peut ouvrir une enqu\u00eate ni les verser au dossier\u00a0? Voil\u00e0 un d\u00e9bat qui aurait \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressant, monsieur\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat. <i>(Applaudissements sur</i><i> les </i><i>bancs du groupe FI</i><i>.</i><i>)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 256, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024226", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp65", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 66, "itv_contenu_texte": "Le groupe La R\u00e9publique en marche se trouve dans une position\u2026", "itv_contenu": "<p>Le groupe La R\u00e9publique en marche se trouve dans une position\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024231", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp66", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 67, "itv_contenu_texte": "D\u2019\u00e9quilibre? ", "itv_contenu": "<p>D\u2019\u00e9quilibre\u00a0? <i>(Sourires sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024549", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp67", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 68, "itv_contenu_texte": "\u2026ferme et sereine, entre le trop et le pas assez.", "itv_contenu": "<p>\u2026ferme et sereine, entre le trop et le pas assez.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 10, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024548", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp68", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 69, "itv_contenu_texte": "Ben voyons!", "itv_contenu": "<p>Ben voyons\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024550", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp69", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 70, "itv_contenu_texte": "Nous pouvons au moins \u00eatre d\u2019accord sur le fait qu\u2019il existe des zones d\u2019ombre autour de la commission d\u2019actes terroristes mais nous divergeons profond\u00e9ment sur les solutions qui permettent de les \u00e9clairer. Deux questions \u00e0 propos des amendements d\u00e9pos\u00e9s par le groupe Les R\u00e9publicains: la r\u00e9tention administrative pour qui, selon quels crit\u00e8res? Les dispositifs propos\u00e9s sont des mesures administratives privatives de libert\u00e9. Quand bien m\u00eame elles seraient valid\u00e9es par le Conseil constitutionnel, elles constitueraient pour notre droit une v\u00e9ritable monstruosit\u00e9. Nous ne souhaitons pas nous engager dans cette voie. Ne refaisons pas le coup des mesures de placement ou d\u2019hospitalisation d\u2019office, lesquelles sont soumises \u00e0 un examen m\u00e9dical pr\u00e9alable \u2013il en va de m\u00eame pour leur renouvellement \u2013 et sont plac\u00e9es sous le contr\u00f4le d\u2019un juge des libert\u00e9s. Avec ce que vous proposez, nous ne sommes pas du tout dans la m\u00eame situation. Pas d\u2019amalgames, s\u2019il vous pla\u00eet! En ce qui concerne les mesures propos\u00e9es par le groupe La France insoumise, j\u2019ai souvent du mal \u00e0 comprendre des amendements qui sont pourtant cens\u00e9s \u00e9viter de complexifier le droit.", "itv_contenu": "<p>Nous pouvons au moins \u00eatre d\u2019accord sur le fait qu\u2019il existe des zones d\u2019ombre autour de la commission d\u2019actes terroristes mais nous divergeons profond\u00e9ment sur les solutions qui permettent de les \u00e9clairer.<br><br>Deux questions \u00e0 propos des amendements d\u00e9pos\u00e9s par le groupe Les R\u00e9publicains\u00a0: la r\u00e9tention administrative pour qui, selon quels crit\u00e8res\u00a0? Les dispositifs propos\u00e9s sont des mesures administratives privatives de libert\u00e9. Quand bien m\u00eame elles seraient valid\u00e9es par le Conseil constitutionnel, elles constitueraient pour notre droit une v\u00e9ritable monstruosit\u00e9. Nous ne souhaitons pas nous engager dans cette voie.<br><br>Ne refaisons pas le coup des mesures de placement ou d\u2019hospitalisation d\u2019office, lesquelles sont soumises \u00e0 un examen m\u00e9dical pr\u00e9alable \u2013\u00a0il en va de m\u00eame pour leur renouvellement \u2013 et sont plac\u00e9es sous le contr\u00f4le d\u2019un juge des libert\u00e9s. Avec ce que vous proposez, nous ne sommes pas du tout dans la m\u00eame situation. Pas d\u2019amalgames, s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0!<br><br>En ce qui concerne les mesures propos\u00e9es par le groupe La France insoumise, j\u2019ai souvent du mal \u00e0 comprendre des amendements qui sont pourtant cens\u00e9s \u00e9viter de complexifier le droit.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 178, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024232", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp70", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 71, "itv_contenu_texte": "Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 cet amendement car vous aviez refus\u00e9 la suppression pure et simple de l\u2019article!", "itv_contenu": "<p>Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 cet amendement car vous aviez refus\u00e9 la suppression pure et simple de l\u2019article\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 16, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024630", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp71", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 72, "itv_contenu_texte": "Monsieur Bernalicis, vous avez eu l\u2019occasion de vous exprimer!", "itv_contenu": "<p>Monsieur Bernalicis, vous avez eu l\u2019occasion de vous exprimer\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024631", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp72", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 73, "itv_contenu_texte": "Quoi qu\u2019il en soit, nous ne souhaitons pas diviser les Fran\u00e7ais et la meilleure fa\u00e7on d\u2019y parvenir, monsieurCoquerel, c\u2019est de respecter les principes fondamentaux du droit; c\u2019est ce que nous vous proposons, tout simplement. ", "itv_contenu": "<p>Quoi qu\u2019il en soit, nous ne souhaitons pas diviser les Fran\u00e7ais et la meilleure fa\u00e7on d\u2019y parvenir, monsieur\u00a0Coquerel, c\u2019est de respecter les principes fondamentaux du droit\u00a0; c\u2019est ce que nous vous proposons, tout simplement. <i>(Exclamations </i><i>sur plusieurs bancs du groupe FI.\u00a0\u2013\u00a0A</i><i>pplaudissements sur les bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 35, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024236", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp73", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 74, "itv_contenu_texte": "C\u2019est justement ce que vous ne faites pas!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est justement ce que vous ne faites pas\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024632", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp74", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 75, "itv_contenu_texte": "Le sujet est trop grave pour que le Gouvernement et la majorit\u00e9 \u00e9cartent d\u2019une mani\u00e8re aussi p\u00e9remptoire les propositions du premier groupe de l\u2019opposition sur ces questions.", "itv_contenu": "<p>Le sujet est trop grave pour que le Gouvernement et la majorit\u00e9 \u00e9cartent d\u2019une mani\u00e8re aussi p\u00e9remptoire les propositions du premier groupe de l\u2019opposition sur ces questions.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 27, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024238", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp75", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 76, "itv_contenu_texte": "On sent que vous faites un complexe! ", "itv_contenu": "<p>On sent que vous faites un complexe\u00a0! <i>(Sourires sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024635", "itv_ctx_n": 22, "itv_id": "20172004.asp76", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 77, "itv_contenu_texte": "M.le ministre d\u2019\u00c9tat dit et r\u00e9p\u00e8te que le Conseil d\u2019\u00c9tat a rendu un avis sur ces questions au mois de d\u00e9cembre2015. Oui, c\u2019est vrai, mais il ne portait pas sur ces amendements-l\u00e0. Depuis, nous avons travaill\u00e9, nous avons lu cet avis, nous avons introduit dans notre dispositif de r\u00e9tention administrative l\u2019intervention d\u2019un juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, monsieurParis; nous avons vu ce point, bien s\u00fbr. Nous aurions d\u00fb avoir un vrai d\u00e9bat technique approfondi en commission sur les modalit\u00e9s de la r\u00e9tention. Je suis pr\u00eat \u00e0 envisager une adaptation des d\u00e9lais que nous proposons mais c\u2019est une question secondaire. La question de principe qui nous s\u00e9pare vraiment, c\u2019est que, selon nous la R\u00e9publique fran\u00e7aise a le droit, \u00e0 titre pr\u00e9ventif,\u2026", "itv_contenu": "<p>M.\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat dit et r\u00e9p\u00e8te que le Conseil d\u2019\u00c9tat a rendu un avis sur ces questions au mois de d\u00e9cembre\u00a02015. Oui, c\u2019est vrai, mais il ne portait pas sur ces amendements-l\u00e0. Depuis, nous avons travaill\u00e9, nous avons lu cet avis, nous avons introduit dans notre dispositif de r\u00e9tention administrative l\u2019intervention d\u2019un juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, monsieur\u00a0Paris\u00a0; nous avons vu ce point, bien s\u00fbr.<br><br>Nous aurions d\u00fb avoir un vrai d\u00e9bat technique approfondi en commission sur les modalit\u00e9s de la r\u00e9tention. Je suis pr\u00eat \u00e0 envisager une adaptation des d\u00e9lais que nous proposons mais c\u2019est une question secondaire. La question de principe qui nous s\u00e9pare vraiment, c\u2019est que, selon nous la R\u00e9publique fran\u00e7aise a le droit, \u00e0 titre pr\u00e9ventif,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 122, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024239", "itv_ctx_n": 23, "itv_id": "20172004.asp77", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 78, "itv_contenu_texte": "De mani\u00e8re pr\u00e9dictive!", "itv_contenu": "<p>De mani\u00e8re pr\u00e9dictive\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024241", "itv_ctx_n": 24, "itv_id": "20172004.asp78", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 79, "itv_contenu_texte": "\u2026afin de pr\u00e9venir cette immense atteinte \u00e0 l\u2019ordre public qu\u2019est l\u2019attentat terroriste, de placer dans un centre de r\u00e9tention des individus rep\u00e9r\u00e9s par les services de renseignement et que le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, en conscience, a quant \u00e0 lui le devoir de ne pas laisser en libert\u00e9. Voil\u00e0 notre position. Il s\u2019agit sans doute, en effet, d\u2019une diff\u00e9rence assez consid\u00e9rable: nous n\u2019arrivons pas \u00e0 nous satisfaire de cette zone d\u2019ombre \u00e9voqu\u00e9e \u00e0 l\u2019instant par Didier Paris. Nous n\u2019arrivons pas \u00e0 nous satisfaire de ce qu\u2019en ce moment m\u00eame, dans notre pays, des centaines d\u2019individus connus des services de renseignement soient enti\u00e8rement libres de leurs mouvements parce que la judiciarisation n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible, parce que telle interpr\u00e9tation de la convention europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme, parce que tel avis du Conseil d\u2019\u00c9tat, etc. Que chacun assume ses responsabilit\u00e9s. Nous sommes l\u2019Assembl\u00e9e nationale, nous avons le devoir de voter la loi. ", "itv_contenu": "<p>\u2026afin de pr\u00e9venir cette immense atteinte \u00e0 l\u2019ordre public qu\u2019est l\u2019attentat terroriste, de placer dans un centre de r\u00e9tention des individus rep\u00e9r\u00e9s par les services de renseignement et que le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, en conscience, a quant \u00e0 lui le devoir de ne pas laisser en libert\u00e9. Voil\u00e0 notre position.<br><br>Il s\u2019agit sans doute, en effet, d\u2019une diff\u00e9rence assez consid\u00e9rable\u00a0: nous n\u2019arrivons pas \u00e0 nous satisfaire de cette zone d\u2019ombre \u00e9voqu\u00e9e \u00e0 l\u2019instant par Didier Paris. Nous n\u2019arrivons pas \u00e0 nous satisfaire de ce qu\u2019en ce moment m\u00eame, dans notre pays, des centaines d\u2019individus connus des services de renseignement soient enti\u00e8rement libres de leurs mouvements parce que la judiciarisation n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible, parce que telle interpr\u00e9tation de la convention europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme, parce que tel avis du Conseil d\u2019\u00c9tat, etc.<br><br>Que chacun assume ses responsabilit\u00e9s. Nous sommes l\u2019Assembl\u00e9e nationale, nous avons le devoir de voter la loi. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 151, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024242", "itv_ctx_n": 25, "itv_id": "20172004.asp79", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 80, "itv_contenu_texte": "Il nous reste pr\u00e8s de soixante-dix amendements \u00e0 examiner sur ce seul article3. Chacun aura l\u2019occasion de s\u2019exprimer, mais je vous propose d\u2019en venir au vote apr\u00e8s que nous aurons entendu M.Hutin.", "itv_contenu": "<p>Il nous reste pr\u00e8s de soixante-dix amendements \u00e0 examiner sur ce seul article\u00a03. Chacun aura l\u2019occasion de s\u2019exprimer, mais je vous propose d\u2019en venir au vote apr\u00e8s que nous aurons entendu M.\u00a0Hutin.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 32, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024245", "itv_ctx_n": 26, "itv_id": "20172004.asp80", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 81, "itv_contenu_texte": "Le groupe socialiste et apparent\u00e9s, que vous avez connu, monsieurle ministre d\u2019\u00c9tat,\u2026", "itv_contenu": "<p>Le groupe socialiste et apparent\u00e9s, que vous avez connu, monsieur\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024246", "itv_ctx_n": 27, "itv_id": "20172004.asp81", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 82, "itv_contenu_texte": "C\u2019\u00e9tait le temps d\u2019avant!", "itv_contenu": "<p>C\u2019\u00e9tait le temps d\u2019avant\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA1695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024247", "itv_ctx_n": 28, "itv_id": "20172004.asp82", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.christianjacob"}, {"itv_n": 83, "itv_contenu_texte": "Ne lui rappelez pas de mauvais souvenirs!", "itv_contenu": "<p>Ne lui rappelez pas de mauvais souvenirs\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024638", "itv_ctx_n": 29, "itv_id": "20172004.asp83", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 84, "itv_contenu_texte": "\u2026ou plut\u00f4t le groupe Nouvelle Gauche, a choisi la voie de la raison r\u00e9publicaine. Ce texte n\u2019est pas anodin: c\u2019est de la dentelle, on se situe sur le fl\u00e9au de la balance, il concerne les libert\u00e9s individuelles, des choses extr\u00eamement importantes. Notre groupe formulera dans les articles qui viennent un certain nombre de propositions visant \u00e0 ce qu\u2019un contr\u00f4le parlementaire soit exerc\u00e9 et que les libert\u00e9s individuelles soient pr\u00e9serv\u00e9es. Mais avant de continuer, monsieurle ministre d\u2019\u00c9tat, je souhaite vous poser des questions que personne, jusque-l\u00e0, n\u2019a soulev\u00e9es. Compte tenu de ce que nous allons d\u00e9cider s\u2019agissant des assignations \u00e0 r\u00e9sidence, disposez-vous en tant que ministre de l\u2019int\u00e9rieur des moyens d\u2019appliquer cette loi, y compris en termes de personnels? Disposez-vous d\u2019assez de personnels pour s\u2019occuper d\u2019une assignation? Est-il aujourd\u2019hui possible, monsieurle ministre d\u2019\u00c9tat, de consid\u00e9rer que le budget de la nation int\u00e8gre le co\u00fbt des mesures qui seront d\u00e9cid\u00e9es cette nuit?", "itv_contenu": "<p>\u2026ou plut\u00f4t le groupe Nouvelle Gauche, a choisi la voie de la raison r\u00e9publicaine.<br><br>Ce texte n\u2019est pas anodin\u00a0: c\u2019est de la dentelle, on se situe sur le fl\u00e9au de la balance, il concerne les libert\u00e9s individuelles, des choses extr\u00eamement importantes.<br><br>Notre groupe formulera dans les articles qui viennent un certain nombre de propositions visant \u00e0 ce qu\u2019un contr\u00f4le parlementaire soit exerc\u00e9 et que les libert\u00e9s individuelles soient pr\u00e9serv\u00e9es. Mais avant de continuer, monsieur\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat, je souhaite vous poser des questions que personne, jusque-l\u00e0, n\u2019a soulev\u00e9es. Compte tenu de ce que nous allons d\u00e9cider s\u2019agissant des assignations \u00e0 r\u00e9sidence, disposez-vous en tant que ministre de l\u2019int\u00e9rieur des moyens d\u2019appliquer cette loi, y compris en termes de personnels\u00a0? Disposez-vous d\u2019assez de personnels pour s\u2019occuper d\u2019une assignation\u00a0? Est-il aujourd\u2019hui possible, monsieur\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat, de consid\u00e9rer que le budget de la nation int\u00e8gre le co\u00fbt des mesures qui seront d\u00e9cid\u00e9es cette nuit\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 150, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024248", "itv_ctx_n": 30, "itv_id": "20172004.asp84", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 85, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bonnes questions!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bonnes questions\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024673", "itv_ctx_n": 31, "itv_id": "20172004.asp85", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 86, "itv_contenu_texte": ",  Je le dirai pour la derni\u00e8re fois: les assignations concernent aujourd\u2019hui 39personnes tandis que le personnel de la DGSI compte 4400personnes. Oui, 4400personnes peuvent en contr\u00f4ler39. ", "itv_contenu": "<p>Je le dirai pour la derni\u00e8re fois\u00a0: les assignations concernent aujourd\u2019hui 39\u00a0personnes tandis que le personnel de la DGSI compte 4\u00a0400\u00a0personnes. Oui, 4\u00a0400\u00a0personnes peuvent en contr\u00f4ler\u00a039. <i>(Applaudissements sur plusieurs bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 29, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024251", "itv_ctx_n": 32, "itv_id": "20172004.asp86", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 87, "itv_contenu_texte": "Quelle r\u00e9ponse d\u00e9sagr\u00e9able et m\u00e9prisante!", "itv_contenu": "<p>Quelle r\u00e9ponse d\u00e9sagr\u00e9able et m\u00e9prisante\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024252", "itv_ctx_n": 33, "itv_id": "20172004.asp87", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  43"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 88, "itv_contenu_texte": "L\u2019objet du pr\u00e9sent amendement est de durcir les conditions de contr\u00f4le des personnes ayant quitt\u00e9 le territoire national et dont il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que ce d\u00e9placement a pour but de rejoindre un th\u00e9\u00e2tre d\u2019op\u00e9rations de groupement terroriste. Ce contr\u00f4le doit \u00eatre imp\u00e9ratif lors du retour de l\u2019individu sur le territoire national et non simplement facultatif comme le pr\u00e9voit actuellement le texte de loi.", "itv_contenu": "<p>L\u2019objet du pr\u00e9sent amendement est de durcir les conditions de contr\u00f4le des personnes ayant quitt\u00e9 le territoire national et dont il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que ce d\u00e9placement a pour but de rejoindre un th\u00e9\u00e2tre d\u2019op\u00e9rations de groupement terroriste. Ce contr\u00f4le doit \u00eatre imp\u00e9ratif lors du retour de l\u2019individu sur le territoire national et non simplement facultatif comme le pr\u00e9voit actuellement le texte de loi.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 67, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024255", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp88", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  166"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 89, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable \u2013 je crois vous avoir d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 pourquoi \u00e0 l\u2019article2. Le terme \u00abpeut\u00bb rel\u00e8ve d\u2019une pratique administrative commune afin de laisser \u00e0 l\u2019administration la possibilit\u00e9 ou non d\u2019utiliser la mesure.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable \u2013 je crois vous avoir d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 pourquoi \u00e0 l\u2019article\u00a02. Le terme \u00ab\u00a0peut\u00a0\u00bb rel\u00e8ve d\u2019une pratique administrative commune afin de laisser \u00e0 l\u2019administration la possibilit\u00e9 ou non d\u2019utiliser la mesure.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 34, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024257", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp89", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  166"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 90, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024259", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp90", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  166"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 91, "itv_contenu_texte": "Il convient de permettre au parquet d\u2019\u00eatre inform\u00e9 de mani\u00e8re automatique de l\u2019identit\u00e9 de ces individus afin de lui permettre de d\u00e9clencher l\u2019action publique.", "itv_contenu": "<p>Il convient de permettre au parquet d\u2019\u00eatre inform\u00e9 de mani\u00e8re automatique de l\u2019identit\u00e9 de ces individus afin de lui permettre de d\u00e9clencher l\u2019action publique.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 24, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024262", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp91", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  167"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 92, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable car cet amendement est d\u00e9j\u00e0 satisfait. Le parquet de Paris est imm\u00e9diatement inform\u00e9 d\u2019un retour et, nous en avons parl\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure, engage les poursuites judiciaires ad\u00e9quates.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable car cet amendement est d\u00e9j\u00e0 satisfait. Le parquet de Paris est imm\u00e9diatement inform\u00e9 d\u2019un retour et, nous en avons parl\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure, engage les poursuites judiciaires ad\u00e9quates.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 32, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024264", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp92", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  167"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 93, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024266", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp93", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  167"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 94, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024269", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp94", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  208"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 95, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024675", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp95", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  357"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 96, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu, madame la pr\u00e9sidente.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu, madame la pr\u00e9sidente.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA719138", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024678", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp96", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  396"], "depute_id": "m.michelcastellani"}, {"itv_n": 97, "itv_contenu_texte": "Il est propos\u00e9 de supprimer, \u00e0 l\u2019alin\u00e9a8, les mots: \u00abde mani\u00e8re habituelle\u00bb. Ce serait en effet tr\u00e8s restrictif et il nous para\u00eet plus logique de pr\u00e9venir les actes de terrorisme de fa\u00e7on plus efficace en ouvrant la possibilit\u00e9 \u00e0 des mesures de pr\u00e9vention \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tout individu \u00e9tant entr\u00e9 en contact avec des personnes ou des organisations li\u00e9es \u00e0 la mouvance terroriste.", "itv_contenu": "<p>Il est propos\u00e9 de supprimer, \u00e0 l\u2019alin\u00e9a\u00a08, les mots\u00a0: \u00ab\u00a0de mani\u00e8re habituelle\u00a0\u00bb. Ce serait en effet tr\u00e8s restrictif et il nous para\u00eet plus logique de pr\u00e9venir les actes de terrorisme de fa\u00e7on plus efficace en ouvrant la possibilit\u00e9 \u00e0 des mesures de pr\u00e9vention \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tout individu \u00e9tant entr\u00e9 en contact avec des personnes ou des organisations li\u00e9es \u00e0 la mouvance terroriste.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 63, "depute_uid": "PA267735", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024681", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp97", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  479"], "depute_id": "m.claudedeganay"}, {"itv_n": 98, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Il me semble qu\u2019avec la suppression de ces mots le texte en serait d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. Surtout, lors de nos auditions, les services de police et de renseignement ne nous ont \u00e0 aucun moment indiqu\u00e9 que la r\u00e9daction actuelle pourrait poser un probl\u00e8me op\u00e9rationnel.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Il me semble qu\u2019avec la suppression de ces mots le texte en serait d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. Surtout, lors de nos auditions, les services de police et de renseignement ne nous ont \u00e0 aucun moment indiqu\u00e9 que la r\u00e9daction actuelle pourrait poser un probl\u00e8me op\u00e9rationnel.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 46, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024683", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp98", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  479"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 99, "itv_contenu_texte": "L\u2019article3 \u00e9voque \u00abdes raisons s\u00e9rieuses\u00bb qui justifieront la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 des mesures de contrainte \u00e0 l\u2019encontre des personnes sur lesquelles p\u00e8seront des soup\u00e7ons. Le groupe Nouvelle Gauche souhaiterait que ces raisons s\u00e9rieuses soient objectiv\u00e9es dans un document. Cela nous para\u00eet une n\u00e9cessit\u00e9 en raison de la difficult\u00e9, soulev\u00e9e d\u2019ailleurs lors des d\u00e9bats sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, pour le juge administratif de conna\u00eetre pr\u00e9cis\u00e9ment les raisons s\u00e9rieuses qui ont motiv\u00e9 la d\u00e9cision d\u2019assigner \u00e0 r\u00e9sidence. C\u2019est pourquoi nous devrions, sortant de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, conforter la notion de raisons s\u00e9rieuses en affirmant que celles-ci doivent \u00eatre explicit\u00e9es par l\u2019autorit\u00e9 d\u00e9cisionnaire.", "itv_contenu": "<p>L\u2019article\u00a03 \u00e9voque \u00ab\u00a0des raisons s\u00e9rieuses\u00a0\u00bb qui justifieront la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 des mesures de contrainte \u00e0 l\u2019encontre des personnes sur lesquelles p\u00e8seront des soup\u00e7ons. Le groupe Nouvelle Gauche souhaiterait que ces raisons s\u00e9rieuses soient objectiv\u00e9es dans un document. Cela nous para\u00eet une n\u00e9cessit\u00e9 en raison de la difficult\u00e9, soulev\u00e9e d\u2019ailleurs lors des d\u00e9bats sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, pour le juge administratif de conna\u00eetre pr\u00e9cis\u00e9ment les raisons s\u00e9rieuses qui ont motiv\u00e9 la d\u00e9cision d\u2019assigner \u00e0 r\u00e9sidence. C\u2019est pourquoi nous devrions, sortant de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, conforter la notion de raisons s\u00e9rieuses en affirmant que celles-ci doivent \u00eatre explicit\u00e9es par l\u2019autorit\u00e9 d\u00e9cisionnaire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 99, "depute_uid": "PA608695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024686", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp99", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "mmececileuntermaier"}, {"itv_n": 100, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024687", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp100", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 101, "itv_contenu_texte": ",  On en a discut\u00e9 en commission et l\u2019avis reste d\u00e9favorable. Je rappelle que l\u2019arr\u00eat\u00e9 d\u2019assignation doit \u00eatre motiv\u00e9 et que ce sera l\u2019office du juge de v\u00e9rifier que les \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s correspondent aux crit\u00e8res fix\u00e9s par la loi et de prendre en cons\u00e9quence sa d\u00e9cision de l\u2019annuler ou pas. Compl\u00e9ter l\u2019alin\u00e9a8 n\u2019est donc, \u00e0 mon sens, pas n\u00e9cessaire puisque l\u2019obligation de motiver est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vue. Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>On en a discut\u00e9 en commission et l\u2019avis reste d\u00e9favorable. Je rappelle que l\u2019arr\u00eat\u00e9 d\u2019assignation doit \u00eatre motiv\u00e9 et que ce sera l\u2019office du juge de v\u00e9rifier que les \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s correspondent aux crit\u00e8res fix\u00e9s par la loi et de prendre en cons\u00e9quence sa d\u00e9cision de l\u2019annuler ou pas. Compl\u00e9ter l\u2019alin\u00e9a\u00a08 n\u2019est donc, \u00e0 mon sens, pas n\u00e9cessaire puisque l\u2019obligation de motiver est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vue. Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 69, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024689", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp101", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 102, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024691", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp102", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 103, "itv_contenu_texte": "C\u2019est un bon amendement mais je crains qu\u2019il ne conduise, s\u2019il est mis en \u0153uvre, \u00e0 une juridiciarisation de la proc\u00e9dure puisqu\u2019il faudra v\u00e9rifier des faits, ce qui serait toute la difficult\u00e9. Et puis on nous dit que des \u00e9l\u00e9ments d\u2019information sont d\u00e9j\u00e0 requis, \u00e9voquant les notes blanches. Mais je rappelle que celles-ci ne sont pas dat\u00e9es et ne mentionnent pas l\u2019identit\u00e9 de celui ou ceux qui les ont r\u00e9dig\u00e9es \u2013pas m\u00eame un num\u00e9ro de matricule\u2013, et le JLD concern\u00e9, pourtant sp\u00e9cialis\u00e9 en mati\u00e8re de terrorisme, n\u2019a pas acc\u00e8s aux dossiers confidentiels ni aux dossiers class\u00e9s \u00absecret d\u00e9fense\u00bb, et donc n\u2019a pas connaissance des \u00e9l\u00e9ments qui ont conduit \u00e0 la r\u00e9daction des notes blanches \u2013 ce qui n\u2019est pas le cas pour les magistrats du parquet.", "itv_contenu": "<p>C\u2019est un bon amendement mais je crains qu\u2019il ne conduise, s\u2019il est mis en \u0153uvre, \u00e0 une juridiciarisation de la proc\u00e9dure puisqu\u2019il faudra v\u00e9rifier des faits, ce qui serait toute la difficult\u00e9. Et puis on nous dit que des \u00e9l\u00e9ments d\u2019information sont d\u00e9j\u00e0 requis, \u00e9voquant les notes blanches. Mais je rappelle que celles-ci ne sont pas dat\u00e9es et ne mentionnent pas l\u2019identit\u00e9 de celui ou ceux qui les ont r\u00e9dig\u00e9es \u2013\u00a0pas m\u00eame un num\u00e9ro de matricule\u00a0\u2013, et le JLD concern\u00e9, pourtant sp\u00e9cialis\u00e9 en mati\u00e8re de terrorisme, n\u2019a pas acc\u00e8s aux dossiers confidentiels ni aux dossiers class\u00e9s \u00ab\u00a0secret d\u00e9fense\u00a0\u00bb, et donc n\u2019a pas connaissance des \u00e9l\u00e9ments qui ont conduit \u00e0 la r\u00e9daction des notes blanches \u2013 ce qui n\u2019est pas le cas pour les magistrats du parquet.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 126, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024693", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp103", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 104, "itv_contenu_texte": "Vous devez avoir une belle note, vous! ", "itv_contenu": "<p>Vous devez avoir une belle note, vous\u00a0! <i>(Sourires.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA1695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024694", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp104", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.christianjacob"}, {"itv_n": 105, "itv_contenu_texte": "Je ne sais pas si vous savez, chers coll\u00e8gues, que le fonctionnaire de police qui la r\u00e9dige \u2013car c\u2019est normalement le cas\u2013 \u00e9value lui-m\u00eame la qualit\u00e9 de son renseignement. Il indique: \u00abJe pense que mon renseignement est plut\u00f4t fiable\u00bb ou \u00abpeu fiable, la source est al\u00e9atoire, elle me dit un peu tout et son contraire, cela d\u00e9pend des jours\u00bb ou bien, au contraire, \u00abc\u2019est quelqu\u2019un qui m\u2019a d\u00e9j\u00e0 bien renseign\u00e9\u00bb. Mais savez-vous que ces indications ne figurent pas sur la note blanche?", "itv_contenu": "<p>Je ne sais pas si vous savez, chers coll\u00e8gues, que le fonctionnaire de police qui la r\u00e9dige \u2013\u00a0car c\u2019est normalement le cas\u00a0\u2013 \u00e9value lui-m\u00eame la qualit\u00e9 de son renseignement. Il indique\u00a0: \u00ab\u00a0Je pense que mon renseignement est plut\u00f4t fiable\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0peu fiable, la source est al\u00e9atoire, elle me dit un peu tout et son contraire, cela d\u00e9pend des jours\u00a0\u00bb ou bien, au contraire, \u00ab\u00a0c\u2019est quelqu\u2019un qui m\u2019a d\u00e9j\u00e0 bien renseign\u00e9\u00a0\u00bb. Mais savez-vous que ces indications ne figurent pas sur la note blanche\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 82, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024695", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp105", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 106, "itv_contenu_texte": "On va finir par croire qu\u2019il y en a une \u00e0 votre nom!", "itv_contenu": "<p>On va finir par croire qu\u2019il y en a une \u00e0 votre nom\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 13, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024696", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp106", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 107, "itv_contenu_texte": "C\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00e9l\u00e9ment brut, non circonstanci\u00e9, pas m\u00eame au regard des circonstances d\u00e9crites par le fonctionnaire de police lui-m\u00eame. Et on met cela devant un individu en lui disant: \u00abVoil\u00e0, vous \u00eates mis en cause.\u00bb On ne sait en vertu de quel principe et l\u2019on inverse la charge de la preuve: d\u00e9brouillez-vous pour prouver que ce qui est all\u00e9gu\u00e9 contre vous n\u2019est pas vrai. On a vu des cas assez extraordinaires o\u00f9 le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur arguait, dans ses m\u00e9moires en d\u00e9fense, qu\u2019il \u00e9tait normal de ne rien trouver s\u2019agissant de la personne incrimin\u00e9e parce qu\u2019elle suivait les pr\u00e9ceptes de Daech indiquant comment se dissimuler. Par cons\u00e9quent, il \u00e9tait logique de ne rien d\u00e9couvrir et cela prouvait que la personne en question \u00e9tait bien un terroriste. On est en plein d\u00e9lire!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00e9l\u00e9ment brut, non circonstanci\u00e9, pas m\u00eame au regard des circonstances d\u00e9crites par le fonctionnaire de police lui-m\u00eame. Et on met cela devant un individu en lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Voil\u00e0, vous \u00eates mis en cause.\u00a0\u00bb On ne sait en vertu de quel principe et l\u2019on inverse la charge de la preuve\u00a0: d\u00e9brouillez-vous pour prouver que ce qui est all\u00e9gu\u00e9 contre vous n\u2019est pas vrai. On a vu des cas assez extraordinaires o\u00f9 le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur arguait, dans ses m\u00e9moires en d\u00e9fense, qu\u2019il \u00e9tait normal de ne rien trouver s\u2019agissant de la personne incrimin\u00e9e parce qu\u2019elle suivait les pr\u00e9ceptes de Daech indiquant comment se dissimuler. Par cons\u00e9quent, il \u00e9tait logique de ne rien d\u00e9couvrir et cela prouvait que la personne en question \u00e9tait bien un terroriste. On est en plein d\u00e9lire\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 133, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024697", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp107", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 108, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720286", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024865", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp108", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "mmecarolinefiat"}, {"itv_n": 109, "itv_contenu_texte": "Une petite r\u00e9action \u00e0 la suite des propos du ministre de l\u2019int\u00e9rieur. Vous avez d\u00e9clar\u00e9, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, que les trente-neuf personnes aujourd\u2019hui assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence pourraient tout \u00e0 fait \u00eatre suivies par des policiers dans le cadre des nouvelles mesures individuelles de contr\u00f4le. C\u2019est vrai. Mais il est admis qu\u2019il faut environ dix policiers pour surveiller une personne suspecte vingt-quatre heures sur vingt-quatre,\u2026", "itv_contenu": "<p>Une petite r\u00e9action \u00e0 la suite des propos du ministre de l\u2019int\u00e9rieur. Vous avez d\u00e9clar\u00e9, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, que les trente-neuf personnes aujourd\u2019hui assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence pourraient tout \u00e0 fait \u00eatre suivies par des policiers dans le cadre des nouvelles mesures individuelles de contr\u00f4le. C\u2019est vrai. Mais il est admis qu\u2019il faut environ dix policiers pour surveiller une personne suspecte vingt-quatre heures sur vingt-quatre,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 65, "depute_uid": "PA334843", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024699", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp109", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.patriceverchere"}, {"itv_n": 110, "itv_contenu_texte": "Tout \u00e0 fait!", "itv_contenu": "<p>Tout \u00e0 fait\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024700", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp110", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 111, "itv_contenu_texte": "\u2026soit environ 400policiers sur un effectif total de4400 pour la DGSI, et en sachant que tous ne sont pas des policiers \u2013 il y a aussi des analystes, des interpr\u00e8tes et des informaticiens. Il me semblait important de le rappeler parce que vous donniez l\u2019impression que la surveillance pourrait s\u2019effectuer avec seulement trente-neuf policiers. ", "itv_contenu": "<p>\u2026soit environ 400\u00a0policiers sur un effectif total de\u00a04\u00a0400 pour la DGSI, et en sachant que tous ne sont pas des policiers \u2013 il y a aussi des analystes, des interpr\u00e8tes et des informaticiens. Il me semblait important de le rappeler parce que vous donniez l\u2019impression que la surveillance pourrait s\u2019effectuer avec seulement trente-neuf policiers. <i>(Applaudissements sur </i><i>les </i><i>bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 55, "depute_uid": "PA334843", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024701", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp111", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.patriceverchere"}, {"itv_n": 112, "itv_contenu_texte": "Mon coll\u00e8gue de La France insoumise a raison: tel qu\u2019il est r\u00e9dig\u00e9, cet amendement laisse penser qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9cision judiciaire. Dans la mesure o\u00f9 les d\u00e9bats parlementaires aideront les juges qui auront \u00e0 trancher en ce domaine, je souhaite que l\u2019on affirme dans le texte que le soup\u00e7on qui fondera l\u2019arr\u00eat\u00e9 concern\u00e9, puisque ce dernier sera contraignant et se traduira en partie par une privation de libert\u00e9 individuelle, devra au moins \u00eatre expliqu\u00e9 dans ledit arr\u00eat\u00e9, sans aller jusqu\u2019\u00e0 la juridiciarisation.", "itv_contenu": "<p>Mon coll\u00e8gue de La France insoumise a raison\u00a0: tel qu\u2019il est r\u00e9dig\u00e9, cet amendement laisse penser qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9cision judiciaire. Dans la mesure o\u00f9 les d\u00e9bats parlementaires aideront les juges qui auront \u00e0 trancher en ce domaine, je souhaite que l\u2019on affirme dans le texte que le soup\u00e7on qui fondera l\u2019arr\u00eat\u00e9 concern\u00e9, puisque ce dernier sera contraignant et se traduira en partie par une privation de libert\u00e9 individuelle, devra au moins \u00eatre expliqu\u00e9 dans ledit arr\u00eat\u00e9, sans aller jusqu\u2019\u00e0 la juridiciarisation.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 82, "depute_uid": "PA608695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024703", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp112", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "mmececileuntermaier"}, {"itv_n": 113, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024704", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp113", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 114, "itv_contenu_texte": "Nous avons \u00e9voqu\u00e9 assez longuement en commission des lois cette question. Il me semble qu\u2019elle proc\u00e8de d\u2019une incompr\u00e9hension. On peut parfaitement accepter l\u2019id\u00e9e que la raison pour laquelle on place des personnes sous une surveillance particuli\u00e8re doit \u00eatre particuli\u00e8rement motiv\u00e9e. Mais l\u2019on ferait une erreur en pensant que l\u2019important est la mani\u00e8re dont la preuve est apport\u00e9e: non, l\u2019important, c\u2019est la preuve elle-m\u00eame, quelle qu\u2019elle soit, qui permet de consid\u00e9rer que nous sommes bien face \u00e0 des personnes \u00e0 l\u2019encontre desquelles existent \u00abdes raisons s\u00e9rieuses de penser\u00bb que leur \u00abcomportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9\u00bb.", "itv_contenu": "<p>Nous avons \u00e9voqu\u00e9 assez longuement en commission des lois cette question. Il me semble qu\u2019elle proc\u00e8de d\u2019une incompr\u00e9hension. On peut parfaitement accepter l\u2019id\u00e9e que la raison pour laquelle on place des personnes sous une surveillance particuli\u00e8re doit \u00eatre particuli\u00e8rement motiv\u00e9e. Mais l\u2019on ferait une erreur en pensant que l\u2019important est la mani\u00e8re dont la preuve est apport\u00e9e\u00a0: non, l\u2019important, c\u2019est la preuve elle-m\u00eame, quelle qu\u2019elle soit, qui permet de consid\u00e9rer que nous sommes bien face \u00e0 des personnes \u00e0 l\u2019encontre desquelles existent \u00ab\u00a0des raisons s\u00e9rieuses de penser\u00a0\u00bb que leur \u00ab\u00a0comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9\u00a0\u00bb.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 96, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024706", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp114", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 115, "itv_contenu_texte": "Justement, o\u00f9 sont-elles, les preuves?", "itv_contenu": "<p>Justement, o\u00f9 sont-elles, les preuves\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024867", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp115", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 116, "itv_contenu_texte": "C\u2019est donc bien l\u2019office du juge, comme l\u2019a dit le rapporteur, qui doit pr\u00e9valoir. C\u2019est lui, en fonction de l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments dont il dispose \u2013sur lesquels il est particuli\u00e8rement vigilant, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence nous l\u2019a largement d\u00e9montr\u00e9, je le rappelle\u2013, qui va permettre d\u2019arriver au but: celui de pr\u00e9venir les exactions susceptibles d\u2019\u00eatre commises par ces personnes dangereuses.", "itv_contenu": "<p>C\u2019est donc bien l\u2019office du juge, comme l\u2019a dit le rapporteur, qui doit pr\u00e9valoir. C\u2019est lui, en fonction de l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments dont il dispose \u2013\u00a0sur lesquels il est particuli\u00e8rement vigilant, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence nous l\u2019a largement d\u00e9montr\u00e9, je le rappelle\u00a0\u2013, qui va permettre d\u2019arriver au but\u00a0: celui de pr\u00e9venir les exactions susceptibles d\u2019\u00eatre commises par ces personnes dangereuses.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 58, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024866", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp116", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 117, "itv_contenu_texte": "Parce que selon vous le juge administratif consid\u00e8re la qualit\u00e9 de l\u2019acte? C\u2019est de la mauvaise foi!", "itv_contenu": "<p>Parce que selon vous le juge administratif consid\u00e8re la qualit\u00e9 de l\u2019acte\u00a0? C\u2019est de la mauvaise foi\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024707", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp117", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 118, "itv_contenu_texte": "Monsieur Bernalicis, seul M.le ministre d\u2019\u00c9tat a la parole pour r\u00e9pondre aux orateurs qui se sont succ\u00e9d\u00e9.", "itv_contenu": "<p>Monsieur Bernalicis, seul M.\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat a la parole pour r\u00e9pondre aux orateurs qui se sont succ\u00e9d\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024708", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp118", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 119, "itv_contenu_texte": ",  Je tiens seulement \u00e0 rappeler que nos services sont particuli\u00e8rement pr\u00e9cautionneux. S\u2019agissant de ce genre de mesures de contr\u00f4le individuel, quel a \u00e9t\u00e9 le pourcentage de celles qui ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es par les tribunaux administratifs? Il est de l\u2019ordre de 13%.", "itv_contenu": "<p>Je tiens seulement \u00e0 rappeler que nos services sont particuli\u00e8rement pr\u00e9cautionneux. S\u2019agissant de ce genre de mesures de contr\u00f4le individuel, quel a \u00e9t\u00e9 le pourcentage de celles qui ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es par les tribunaux administratifs\u00a0? Il est de l\u2019ordre de 13\u00a0%.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 43, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024709", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp119", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 120, "itv_contenu_texte": "C\u2019est 13% de trop!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est 13\u00a0% de trop\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024710", "itv_ctx_n": 22, "itv_id": "20172004.asp120", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 121, "itv_contenu_texte": ",  Cela montre que nous faisons \u00e9videmment attention avant de prendre de telles d\u00e9cisions.", "itv_contenu": "<p>Cela montre que nous faisons \u00e9videmment attention avant de prendre de telles d\u00e9cisions.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 15, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024868", "itv_ctx_n": 23, "itv_id": "20172004.asp121", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  486"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 122, "itv_contenu_texte": "Vous savez bien, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, que le changement induit par cet article inqui\u00e8te l\u2019ensemble des professions du monde judiciaire. Le texte propose en effet que le ministre de l\u2019int\u00e9rieur ait l\u2019initiative de la surveillance, ce qui retire au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, garant des libert\u00e9s fondamentales au titre de l\u2019article66 de la Constitution, l\u2019initiative des mesures de surveillance et de contr\u00f4le. Nous proposons donc de laisser cette pr\u00e9rogative \u00e0 ce dernier.", "itv_contenu": "<p>Vous savez bien, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, que le changement induit par cet article inqui\u00e8te l\u2019ensemble des professions du monde judiciaire. Le texte propose en effet que le ministre de l\u2019int\u00e9rieur ait l\u2019initiative de la surveillance, ce qui retire au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, garant des libert\u00e9s fondamentales au titre de l\u2019article\u00a066 de la Constitution, l\u2019initiative des mesures de surveillance et de contr\u00f4le. Nous proposons donc de laisser cette pr\u00e9rogative \u00e0 ce dernier.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 76, "depute_uid": "PA719138", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024713", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp122", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.michelcastellani"}, {"itv_n": 123, "itv_contenu_texte": ",  L\u2019intervention du JLD est un vrai sujet de d\u00e9bat. Nous l\u2019avons d\u00e9j\u00e0 eu en commission et nous allons l\u2019avoir bient\u00f4t dans cet h\u00e9micycle, mais s\u2019agissant du renouvellement de la mesure de contr\u00f4le. Cet amendement introduit, quant \u00e0 lui, l\u2019intervention du JLD d\u00e8s la mise en place de la mesure. Or je souligne qu\u2019il s\u2019agira d\u2019une mesure restrictive de libert\u00e9 et non pas limitative de libert\u00e9. Par cons\u00e9quent, il ne peut y avoir intervention du juge judiciaire. L\u2019avis est donc d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>L\u2019intervention du JLD est un vrai sujet de d\u00e9bat. Nous l\u2019avons d\u00e9j\u00e0 eu en commission et nous allons l\u2019avoir bient\u00f4t dans cet h\u00e9micycle, mais s\u2019agissant du renouvellement de la mesure de contr\u00f4le. Cet amendement introduit, quant \u00e0 lui, l\u2019intervention du JLD d\u00e8s la mise en place de la mesure. Or je souligne qu\u2019il s\u2019agira d\u2019une mesure restrictive de libert\u00e9 et non pas limitative de libert\u00e9. Par cons\u00e9quent, il ne peut y avoir intervention du juge judiciaire. L\u2019avis est donc d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 82, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024715", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp123", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 124, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024717", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp124", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 125, "itv_contenu_texte": "J\u2019ai le sentiment, au vu du d\u00e9bat que nous avons aujourd\u2019hui, que la fin justifie les moyens. Au nom de la lutte contre Daech et quelle que soit l\u2019efficacit\u00e9 de ce que nous adoptons, nous estimons que nous pouvons inverser la charge de la preuve et, ce faisant, nous asseoir sur la justice ainsi que sur les principes de notre droit. Je constate, et c\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 vrai lors du d\u00e9bat que nous avons eu concernant le juge administratif et les perquisitions, que nous d\u00e9cidons de faire confiance aux agents concern\u00e9s au m\u00e9pris des r\u00e8gles de droit. Mais o\u00f9 va-t-on? Si nous acceptons les perquisitions, les assignations \u00e0 r\u00e9sidence, avant seulement de s\u2019interroger s\u2019il y avait une raison qui le justifiait, o\u00f9 va-t-on? O\u00f9 est pass\u00e9 le fondement de notre droit? Il est aujourd\u2019hui litt\u00e9ralement bafou\u00e9, au nom d\u2019une efficacit\u00e9 qui restera introuvable, comme le montrent les 4000perquisitions ayant d\u00e9bouch\u00e9 dans seulement 0,5% des cas sur des proc\u00e9dures pour faits li\u00e9s au terrorisme.", "itv_contenu": "<p>J\u2019ai le sentiment, au vu du d\u00e9bat que nous avons aujourd\u2019hui, que la fin justifie les moyens. Au nom de la lutte contre Daech et quelle que soit l\u2019efficacit\u00e9 de ce que nous adoptons, nous estimons que nous pouvons inverser la charge de la preuve et, ce faisant, nous asseoir sur la justice ainsi que sur les principes de notre droit. Je constate, et c\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 vrai lors du d\u00e9bat que nous avons eu concernant le juge administratif et les perquisitions, que nous d\u00e9cidons de faire confiance aux agents concern\u00e9s au m\u00e9pris des r\u00e8gles de droit. Mais o\u00f9 va-t-on\u00a0? Si nous acceptons les perquisitions, les assignations \u00e0 r\u00e9sidence, avant seulement de s\u2019interroger s\u2019il y avait une raison qui le justifiait, o\u00f9 va-t-on\u00a0? O\u00f9 est pass\u00e9 le fondement de notre droit\u00a0? Il est aujourd\u2019hui litt\u00e9ralement bafou\u00e9, au nom d\u2019une efficacit\u00e9 qui restera introuvable, comme le montrent les 4\u00a0000\u00a0perquisitions ayant d\u00e9bouch\u00e9 dans seulement 0,5\u00a0% des cas sur des proc\u00e9dures pour faits li\u00e9s au terrorisme.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 162, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024719", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp125", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 126, "itv_contenu_texte": "C\u2019est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA721616", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024720", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp126", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.pacomerupin"}, {"itv_n": 127, "itv_contenu_texte": "Le groupe La France insoumise conteste cet abus et le fait que, comme avec la loi travail, vous inversiez la charge de la preuve, mes chers coll\u00e8gues. L\u2019\u00e8re du soup\u00e7on va r\u00e9gner alors que, sur la question des moyens pour le renseignement, pour l\u2019accompagnement et pour le suivi des fili\u00e8res, rien n\u2019est pr\u00e9vu. Nous ne pouvons m\u00eame pas faire adopter des amendements qui permettraient de donner les moyens \u00e0 la justice et \u00e0 la police de mettre en \u0153uvre, dans le cadre du droit commun, des mesures permettant de lutter efficacement contre Daech. Nous, nous estimons qu\u2019on ne lutte pas contre Daech en bafouant ce qui constitue les r\u00e8gles fondamentales de notre R\u00e9publique et de notre droit.", "itv_contenu": "<p>Le groupe La France insoumise conteste cet abus et le fait que, comme avec la loi travail, vous inversiez la charge de la preuve, mes chers coll\u00e8gues. L\u2019\u00e8re du soup\u00e7on va r\u00e9gner alors que, sur la question des moyens pour le renseignement, pour l\u2019accompagnement et pour le suivi des fili\u00e8res, rien n\u2019est pr\u00e9vu. Nous ne pouvons m\u00eame pas faire adopter des amendements qui permettraient de donner les moyens \u00e0 la justice et \u00e0 la police de mettre en \u0153uvre, dans le cadre du droit commun, des mesures permettant de lutter efficacement contre Daech. Nous, nous estimons qu\u2019on ne lutte pas contre Daech en bafouant ce qui constitue les r\u00e8gles fondamentales de notre R\u00e9publique et de notre droit.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 117, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024721", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp127", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 128, "itv_contenu_texte": "Alors on fait comment? Proposez des choses!", "itv_contenu": "<p>Alors on fait comment\u00a0? Proposez des choses\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024722", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp128", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 129, "itv_contenu_texte": "C\u2019est pourquoi de nombreuses associations de protection des droits de l\u2019homme sont litt\u00e9ralement vent debout contre l\u2019inscription dans le droit commun des mesures pr\u00e9vues dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Quelle R\u00e9publique aurons-nous demain, et au nom de quelle efficacit\u00e9, si l\u2019on en arrive \u00e0 justifier que ceux qui veulent le totalitarisme, que ceux qui veulent miner la R\u00e9publique et la libert\u00e9 soient trait\u00e9s de la sorte?", "itv_contenu": "<p>C\u2019est pourquoi de nombreuses associations de protection des droits de l\u2019homme sont litt\u00e9ralement vent debout contre l\u2019inscription dans le droit commun des mesures pr\u00e9vues dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.<br><br>Quelle R\u00e9publique aurons-nous demain, et au nom de quelle efficacit\u00e9, si l\u2019on en arrive \u00e0 justifier que ceux qui veulent le totalitarisme, que ceux qui veulent miner la R\u00e9publique et la libert\u00e9 soient trait\u00e9s de la sorte\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 67, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024723", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp129", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 130, "itv_contenu_texte": "N\u2019est pas Jaur\u00e8s qui veut!", "itv_contenu": "<p>N\u2019est pas Jaur\u00e8s qui veut\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024725", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp130", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 131, "itv_contenu_texte": "Nous conna\u00eetrons alors ce que mes coll\u00e8gues ont appel\u00e9 une \u00abd\u00e9mocrature\u00bb. ", "itv_contenu": "<p>Nous conna\u00eetrons alors ce que mes coll\u00e8gues ont appel\u00e9 une \u00ab\u00a0d\u00e9mocrature\u00a0\u00bb. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024869", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp131", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 132, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024727", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp132", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 133, "itv_contenu_texte": "C\u2019est \u00e0 peine excessif!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est \u00e0 peine excessif\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024728", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp133", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 134, "itv_contenu_texte": "Je voudrais, en quelques mots, r\u00e9pondre \u00e0 MmeAutain. Eh oui, mes chers coll\u00e8gues, l\u2019ancien maire d\u2019Autun r\u00e9pond \u00e0 MmeAutainJe le ferai en rappelant simplement, apr\u00e8s qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 question de Jean Jaur\u00e8s, des propos tenus en 1848 par Victor Hugo.", "itv_contenu": "<p>Je voudrais, en quelques mots, r\u00e9pondre \u00e0 Mme\u00a0Autain. Eh oui, mes chers coll\u00e8gues, l\u2019ancien maire d\u2019Autun r\u00e9pond \u00e0 Mme\u00a0Autain. <i>(Sourires.)</i><br><br>Je le ferai en rappelant simplement, apr\u00e8s qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 question de Jean Jaur\u00e8s, des propos tenus en 1848 par Victor Hugo.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 40, "depute_uid": "PA722398", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024730", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp134", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.remyrebeyrotte"}, {"itv_n": 135, "itv_contenu_texte": "Laissez-le tranquille!", "itv_contenu": "<p>Laissez-le tranquille\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024731", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp135", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 136, "itv_contenu_texte": "\u00abQuel est le r\u00e9publicain, de celui qui veut faire aimer la R\u00e9publique ou de celui qui veut la faire ha\u00efr? Si je n\u2019\u00e9tais pas r\u00e9publicain, si je voulais le renversement de la R\u00e9publique, \u00e9coutez: j\u2019agiterais la rue; je mettrais l\u2019arm\u00e9e en suspicion; je mettrais le pays lui-m\u00eame en suspicion; je mettrais le pied sur la gorge au travail, au commerce, \u00e0 l\u2019industrie; je crierais: \"Mort aux riches!\" En faisant cela, savez-vous ce que je ferais? Je d\u00e9truirais la R\u00e9publique. \u00abQue fais-je? Tout le contraire: je d\u00e9clare que la R\u00e9publique veut, doit et peut grouper autour d\u2019elle le commerce, l\u2019industrie, le travail, le respect des droits, la propri\u00e9t\u00e9, la famille, les arts, les lettres, l\u2019intelligence, la prosp\u00e9rit\u00e9 publique, l\u2019amour du peuple et l\u2019admiration des nations.\u00bb", "itv_contenu": "<p>\u00ab\u00a0Quel est le r\u00e9publicain, de celui qui veut faire aimer la R\u00e9publique ou de celui qui veut la faire ha\u00efr\u00a0? Si je n\u2019\u00e9tais pas r\u00e9publicain, si je voulais le renversement de la R\u00e9publique, \u00e9coutez\u00a0: j\u2019agiterais la rue\u00a0; je mettrais l\u2019arm\u00e9e en suspicion\u00a0; je mettrais le pays lui-m\u00eame en suspicion\u00a0; je mettrais le pied sur la gorge au travail, au commerce, \u00e0 l\u2019industrie\u00a0; je crierais\u00a0: \"Mort aux riches\u00a0!\" En faisant cela, savez-vous ce que je ferais\u00a0? Je d\u00e9truirais la R\u00e9publique.<br><br>\u00ab\u00a0Que fais-je\u00a0? Tout le contraire\u00a0: je d\u00e9clare que la R\u00e9publique veut, doit et peut grouper autour d\u2019elle le commerce, l\u2019industrie, le travail, le respect des droits, la propri\u00e9t\u00e9, la famille, les arts, les lettres, l\u2019intelligence, la prosp\u00e9rit\u00e9 publique, l\u2019amour du peuple et l\u2019admiration des nations.\u00a0\u00bb</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 124, "depute_uid": "PA722398", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024732", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp136", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.remyrebeyrotte"}, {"itv_n": 137, "itv_contenu_texte": "Quelle tirade!", "itv_contenu": "<p>Quelle tirade\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024735", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp137", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 138, "itv_contenu_texte": "\u00abJe d\u00e9clare la libert\u00e9, l\u2019\u00e9galit\u00e9, la fraternit\u00e9, et j\u2019y ajoute l\u2019unit\u00e9. J\u2019aspire \u00e0 la R\u00e9publique universelle. Savez-vous \u00e0 qui il faut dire: \"Vous n\u2019\u00eates pas r\u00e9publicain\"? C\u2019est aux terroristes. Vous venez de voir le fond mon c\u0153ur. Si je ne voulais pas la R\u00e9publique, je vous montrerais la guillotine dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u00bb Voil\u00e0 pour l\u2019autre extr\u00eame. \u00abEt c\u2019est parce que je veux la R\u00e9publique que je vous montre, dans la lumi\u00e8re, la France libre, fi\u00e8re, heureuse et triomphante.\u00bb", "itv_contenu": "<p>\u00ab\u00a0Je d\u00e9clare la libert\u00e9, l\u2019\u00e9galit\u00e9, la fraternit\u00e9, et j\u2019y ajoute l\u2019unit\u00e9. J\u2019aspire \u00e0 la R\u00e9publique universelle. Savez-vous \u00e0 qui il faut dire\u00a0: \"Vous n\u2019\u00eates pas r\u00e9publicain\"\u00a0? C\u2019est aux terroristes. Vous venez de voir le fond mon c\u0153ur. Si je ne voulais pas la R\u00e9publique, je vous montrerais la guillotine dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u00a0\u00bb Voil\u00e0 pour l\u2019autre extr\u00eame. \u00ab\u00a0Et c\u2019est parce que je veux la R\u00e9publique que je vous montre, dans la lumi\u00e8re, la France libre, fi\u00e8re, heureuse et triomphante.\u00a0\u00bb</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 78, "depute_uid": "PA722398", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024736", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp138", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.remyrebeyrotte"}, {"itv_n": 139, "itv_contenu_texte": "Amen! Il faudrait dire un b\u00e9n\u00e9dicit\u00e9.", "itv_contenu": "<p>Amen\u00a0! Il faudrait dire un b\u00e9n\u00e9dicit\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024738", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp139", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 140, "itv_contenu_texte": "Ce n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s bien lu.", "itv_contenu": "<p>Ce n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s bien lu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA1695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024739", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp140", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.christianjacob"}, {"itv_n": 141, "itv_contenu_texte": "Nous vous citerons d\u2019autres passages de Hugo, vous verrez!", "itv_contenu": "<p>Nous vous citerons d\u2019autres passages de Hugo, vous verrez\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024870", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp141", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 142, "itv_contenu_texte": "Nous sommes en 2017, et les propos de notre coll\u00e8gue nous ont ramen\u00e9 en 1848. Permettez-moi de vous rappeler, monsieur l\u2019ancien maire d\u2019Autun, qu\u2019en 1848 Victor Hugo \u00e9tait extr\u00eamement proche du futur Napol\u00e9onIII.", "itv_contenu": "<p>Nous sommes en 2017, et les propos de notre coll\u00e8gue nous ont ramen\u00e9 en 1848. Permettez-moi de vous rappeler, monsieur l\u2019ancien maire d\u2019Autun, qu\u2019en 1848 Victor Hugo \u00e9tait extr\u00eamement proche du futur Napol\u00e9on\u00a0III.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 33, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024741", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp142", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 143, "itv_contenu_texte": "Mais non!", "itv_contenu": "<p>Mais non\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA719558", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024742", "itv_ctx_n": 22, "itv_id": "20172004.asp143", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.erwanbalanant"}, {"itv_n": 144, "itv_contenu_texte": "Si. Il n\u2019avait pas encore vir\u00e9 \u00e0 gauche. Par cons\u00e9quent, s\u2019agissant des propos que vous venez de citer, on est encore tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 du Hugo de Jersey et de Guernesey.", "itv_contenu": "<p>Si. Il n\u2019avait pas encore vir\u00e9 \u00e0 gauche. Par cons\u00e9quent, s\u2019agissant des propos que vous venez de citer, on est encore tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 du Hugo de Jersey et de Guernesey.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 30, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024743", "itv_ctx_n": 23, "itv_id": "20172004.asp144", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 145, "itv_contenu_texte": "\u00c7a s\u2019appelle un retour de citation dans la figure.", "itv_contenu": "<p>\u00c7a s\u2019appelle un retour de citation dans la figure.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024744", "itv_ctx_n": 24, "itv_id": "20172004.asp145", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 146, "itv_contenu_texte": "Les propos que vous avez cit\u00e9s refl\u00e8tent une id\u00e9e qui perdure encore aujourd\u2019hui \u2013je le dis tr\u00e8s franchement\u2013 dans ce que j\u2019appellerai le macronisme, c\u2019est-\u00e0-dire un lib\u00e9ralisme industriel. Il me semble que ce que d\u00e9fendait Victor Hugo \u00e0 l\u2019\u00e9poque, en 1848, ressemble \u00e0 ce qu\u2019est aujourd\u2019hui M.Macron, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Ce n\u2019est qu\u2019ensuite que Victor Hugo, devenu extr\u00eamement r\u00e9publicain, a re\u00e7u tous les honneurs de la R\u00e9publique, apr\u00e8s avoir lutt\u00e9 contre une forme de dictature ou de micro-dictature \u2013 selon le point de vue. Par cons\u00e9quent, mon cher coll\u00e8gue, le texte que vous venez de citer ne correspond pas du tout \u00e0 l\u2019id\u00e9e que nous nous faisons aujourd\u2019hui de la R\u00e9publique: il traduit une vision de la R\u00e9publique extr\u00eamement construite, industrieuse et proche des milieux patronaux. En un mot, elle est proche du MEDEF Cette vision va ensuite compl\u00e8tement changer: en 1848, ce n\u2019est pas encore le Victor Hugo de Jersey et de Guernesey. Cela dit, il y a aujourd\u2019hui dans notre r\u00e9gime un petit peu de Napol\u00e9onIII. ", "itv_contenu": "<p>Les propos que vous avez cit\u00e9s refl\u00e8tent une id\u00e9e qui perdure encore aujourd\u2019hui \u2013\u00a0je le dis tr\u00e8s franchement\u00a0\u2013 dans ce que j\u2019appellerai le macronisme, c\u2019est-\u00e0-dire un lib\u00e9ralisme industriel. Il me semble que ce que d\u00e9fendait Victor Hugo \u00e0 l\u2019\u00e9poque, en 1848, ressemble \u00e0 ce qu\u2019est aujourd\u2019hui M.\u00a0Macron, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Ce n\u2019est qu\u2019ensuite que Victor Hugo, devenu extr\u00eamement r\u00e9publicain, a re\u00e7u tous les honneurs de la R\u00e9publique, apr\u00e8s avoir lutt\u00e9 contre une forme de dictature ou de micro-dictature \u2013 selon le point de vue.<br><br>Par cons\u00e9quent, mon cher coll\u00e8gue, le texte que vous venez de citer ne correspond pas du tout \u00e0 l\u2019id\u00e9e que nous nous faisons aujourd\u2019hui de la R\u00e9publique\u00a0: il traduit une vision de la R\u00e9publique extr\u00eamement construite, industrieuse et proche des milieux patronaux. En un mot, elle est proche du MEDEF. <i>(Exclamations sur les bancs du groupe REM.)</i> Cette vision va ensuite compl\u00e8tement changer\u00a0: en 1848, ce n\u2019est pas encore le Victor Hugo de Jersey et de Guernesey. Cela dit, il y a aujourd\u2019hui dans notre r\u00e9gime un petit peu de Napol\u00e9on\u00a0III. <i>(Applaudissements sur les bancs des groupes NG, GDR et FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 171, "depute_uid": "PA333818", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024745", "itv_ctx_n": 25, "itv_id": "20172004.asp146", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "m.christianhutin"}, {"itv_n": 147, "itv_contenu_texte": "Je vous propose, monsieur Hutin, de clore cette discussion historique passionnante et de passer au vote sur l\u2019amendement n 392.", "itv_contenu": "<p>Je vous propose, monsieur Hutin, de clore cette discussion historique passionnante et de passer au vote sur l\u2019amendement n<sup>o\u00a0</sup>392.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 20, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024749", "itv_ctx_n": 26, "itv_id": "20172004.asp147", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  392"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 148, "itv_contenu_texte": "C\u2019est une des cons\u00e9quences de la fin du cumul des mandats: il n\u2019y a plus de maires dans cette assembl\u00e9e.", "itv_contenu": "<p>C\u2019est une des cons\u00e9quences de la fin du cumul des mandats\u00a0: il n\u2019y a plus de maires dans cette assembl\u00e9e.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 20, "depute_uid": "PA267318", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024752", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp148", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.jeancarlesgrelier"}, {"itv_n": 149, "itv_contenu_texte": "Eh oui!", "itv_contenu": "<p>Eh oui\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA267735", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024753", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp149", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.claudedeganay"}, {"itv_n": 150, "itv_contenu_texte": "Fallait-il pour autant que les maires soient \u00e9galement absents de ce projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme? Fallait-il les tenir \u00e0 l\u2019\u00e9cart de tout le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 publique, eux qui sont souvent les premiers interlocuteurs de leurs concitoyens en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, qui sont officiers de police judiciaire et qui, sous l\u2019autorit\u00e9 des procureurs de la R\u00e9publique, peuvent \u00e9galement \u00eatre d\u00e9tenteurs de secrets et d\u2019informations de nature confidentielle? Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, vous avez vous-m\u00eame rappel\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure les difficult\u00e9s que vous avez pu rencontrer, en tant que maire de Lyon, dans le traitement de ces dossiers particuli\u00e8rement sensibles. C\u2019est dire si la place, le r\u00f4le et l\u2019importance des maires doivent \u00eatre consacr\u00e9s. L\u2019amendement n 392 vise donc simplement \u00e0 porter \u00e0 la connaissance des premiers magistrats des communes les informations relatives au placement sous surveillance de personnes r\u00e9sidant sur le territoire de leur commune, ou des mesures envisag\u00e9es \u00e0 leur \u00e9gard. Les maires sont depuis longtemps les soutiers de la R\u00e9publique: il n\u2019y a pas de raison pour qu\u2019ils soient de plus, d\u00e9sormais, les cinqui\u00e8mes roues du carrosse de l\u2019\u00c9tat de droit. ", "itv_contenu": "<p>Fallait-il pour autant que les maires soient \u00e9galement absents de ce projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme\u00a0? Fallait-il les tenir \u00e0 l\u2019\u00e9cart de tout le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 publique, eux qui sont souvent les premiers interlocuteurs de leurs concitoyens en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, qui sont officiers de police judiciaire et qui, sous l\u2019autorit\u00e9 des procureurs de la R\u00e9publique, peuvent \u00e9galement \u00eatre d\u00e9tenteurs de secrets et d\u2019informations de nature confidentielle\u00a0?<br><br>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, vous avez vous-m\u00eame rappel\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure les difficult\u00e9s que vous avez pu rencontrer, en tant que maire de Lyon, dans le traitement de ces dossiers particuli\u00e8rement sensibles. C\u2019est dire si la place, le r\u00f4le et l\u2019importance des maires doivent \u00eatre consacr\u00e9s. L\u2019amendement n<sup>o\u00a0</sup>392 vise donc simplement \u00e0 porter \u00e0 la connaissance des premiers magistrats des communes les informations relatives au placement sous surveillance de personnes r\u00e9sidant sur le territoire de leur commune, ou des mesures envisag\u00e9es \u00e0 leur \u00e9gard.<br><br>Les maires sont depuis longtemps les soutiers de la R\u00e9publique\u00a0: il n\u2019y a pas de raison pour qu\u2019ils soient de plus, d\u00e9sormais, les cinqui\u00e8mes roues du carrosse de l\u2019\u00c9tat de droit. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 193, "depute_uid": "PA267318", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024754", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp150", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.jeancarlesgrelier"}, {"itv_n": 151, "itv_contenu_texte": ",  Cette mesure relative \u00e0 l\u2019information des maires n\u2019existait pas dans le cadre des assignations \u00e0 r\u00e9sidence prononc\u00e9es dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.", "itv_contenu": "<p>Cette mesure relative \u00e0 l\u2019information des maires n\u2019existait pas dans le cadre des assignations \u00e0 r\u00e9sidence prononc\u00e9es dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 25, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024759", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp151", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 152, "itv_contenu_texte": "Raison de plus pour la cr\u00e9er!", "itv_contenu": "<p>Raison de plus pour la cr\u00e9er\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024760", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp152", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 153, "itv_contenu_texte": ",  S\u2019il est vrai que le besoin d\u2019information des maires est l\u00e9gitime, d\u2019autres mesures administratives susceptibles d\u2019\u00eatre prises, comme le gel des avoirs, le sont sans qu\u2019ils n\u2019en soient inform\u00e9s. Je m\u2019interroge donc sur ce point.", "itv_contenu": "<p>S\u2019il est vrai que le besoin d\u2019information des maires est l\u00e9gitime, d\u2019autres mesures administratives susceptibles d\u2019\u00eatre prises, comme le gel des avoirs, le sont sans qu\u2019ils n\u2019en soient inform\u00e9s. Je m\u2019interroge donc sur ce point.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 37, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024761", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp153", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 154, "itv_contenu_texte": "C\u2019est-\u00e0-dire? C\u2019est une mesure de bon sens!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est-\u00e0-dire\u00a0? C\u2019est une mesure de bon sens\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA605991", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024762", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp154", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "mmeanniegenevard"}, {"itv_n": 155, "itv_contenu_texte": ",  Je m\u2019interroge \u00e9galement, m\u00eame si je n\u2019ai jamais occup\u00e9 les fonctions de maire, sur l\u2019int\u00e9r\u00eat op\u00e9rationnel de la mesure: \u00e0 quoi va servir la communication aux maires de ces informations?   Pour toutes ces raisons, l\u2019avis de la commission est d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Je m\u2019interroge \u00e9galement, m\u00eame si je n\u2019ai jamais occup\u00e9 les fonctions de maire, sur l\u2019int\u00e9r\u00eat op\u00e9rationnel de la mesure\u00a0: \u00e0 quoi va servir la communication aux maires de ces informations\u00a0? <i>(Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i> Pour toutes ces raisons, l\u2019avis de la commission est d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 44, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024763", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp155", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 156, "itv_contenu_texte": "C\u2019est pourtant un excellent amendement!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est pourtant un excellent amendement\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024764", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp156", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 157, "itv_contenu_texte": ",  Cet apr\u00e8s-midi, nous avons eu l\u2019occasion, mais peut-\u00eatre n\u2019\u00e9tiez-vous pas parmi nous, d\u2019\u00e9voquer le r\u00f4le des maires. Il me semble que M.Ciotti \u00e9tait, sur ce point, \u00e0 ce moment-l\u00e0, assez d\u2019accord avec moi: il ne servirait \u00e0 rien que les maires disposent de toutes les informations. Ils ne sauraient en effet pas, dans cette hypoth\u00e8se, quoi en faire. ", "itv_contenu": "<p>Cet apr\u00e8s-midi, nous avons eu l\u2019occasion, mais peut-\u00eatre n\u2019\u00e9tiez-vous pas parmi nous, d\u2019\u00e9voquer le r\u00f4le des maires. Il me semble que M.\u00a0Ciotti \u00e9tait, sur ce point, \u00e0 ce moment-l\u00e0, assez d\u2019accord avec moi\u00a0: il ne servirait \u00e0 rien que les maires disposent de toutes les informations. Ils ne sauraient en effet pas, dans cette hypoth\u00e8se, quoi en faire. <i>(Applaudissements sur quelques bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 61, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024766", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp157", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 158, "itv_contenu_texte": "Je souhaite dire quelques mots en r\u00e9action \u00e0 l\u2019intervention de notre coll\u00e8gue: il est en effet impensable d\u2019imaginer qu\u2019un maire puisse ne pas \u00eatre inform\u00e9 d\u2019une mesure administrative comme celle que nous venons d\u2019\u00e9voquer, alors que, dans la plupart des cas, la presse s\u2019en fait l\u2019\u00e9cho. Je l\u2019ai d\u2019ailleurs v\u00e9cu il y a quelque temps dans la ville de Saint-Affrique, dans ma circonscription. Dans une telle situation, je n\u2019imagine pas que le maire ne soit pas inform\u00e9 \u2013 le parlementaire que j\u2019\u00e9tais l\u2019avait d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9, \u00e0 ce moment-l\u00e0, par le pr\u00e9fet. Simplement, dans la mesure o\u00f9 une telle situation est susceptible de cr\u00e9er un trouble \u00e0 l\u2019ordre public, en raison des craintes qu\u2019elle suscite, il est absolument indispensable que le maire, en sa qualit\u00e9 de premier magistrat de la commune, soit inform\u00e9 de la pr\u00e9sence d\u2019une personne assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence sur son territoire. ", "itv_contenu": "<p>Je souhaite dire quelques mots en r\u00e9action \u00e0 l\u2019intervention de notre coll\u00e8gue\u00a0: il est en effet impensable d\u2019imaginer qu\u2019un maire puisse ne pas \u00eatre inform\u00e9 d\u2019une mesure administrative comme celle que nous venons d\u2019\u00e9voquer, alors que, dans la plupart des cas, la presse s\u2019en fait l\u2019\u00e9cho.<br><br>Je l\u2019ai d\u2019ailleurs v\u00e9cu il y a quelque temps dans la ville de Saint-Affrique, dans ma circonscription. Dans une telle situation, je n\u2019imagine pas que le maire ne soit pas inform\u00e9 \u2013 le parlementaire que j\u2019\u00e9tais l\u2019avait d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9, \u00e0 ce moment-l\u00e0, par le pr\u00e9fet.<br><br>Simplement, dans la mesure o\u00f9 une telle situation est susceptible de cr\u00e9er un trouble \u00e0 l\u2019ordre public, en raison des craintes qu\u2019elle suscite, il est absolument indispensable que le maire, en sa qualit\u00e9 de premier magistrat de la commune, soit inform\u00e9 de la pr\u00e9sence d\u2019une personne assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence sur son territoire. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 144, "depute_uid": "PA709315", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024777", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp158", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  372"], "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"itv_n": 159, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 vous interroger, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. Vous ne souhaitez pas que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence soit prorog\u00e9. Or celui-ci permettait, en raison de son caract\u00e8re exceptionnel, de prendre certaines mesures. \u00c0 travers cet amendement, je vous interroge sur la r\u00e9daction de l\u2019alin\u00e9a9 de l\u2019article3. Manifestement, elle vous permet d\u2019introduire dans le droit commun la possibilit\u00e9 pour le ministre de l\u2019int\u00e9rieur de passer outre le principe de s\u00e9paration des pouvoirs, c\u2019est-\u00e0-dire de se dispenser d\u2019informer le pouvoir judiciaire dans le cas de mesures personnelles applicables \u00e0 une personne soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019actes terroristes. Pouvez-vous donc nous expliquer, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, pourquoi, ici, l\u2019\u00e9quilibre que vous recherchez fait tout \u00e0 coup d\u00e9faut? ", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 vous interroger, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. Vous ne souhaitez pas que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence soit prorog\u00e9. Or celui-ci permettait, en raison de son caract\u00e8re exceptionnel, de prendre certaines mesures.<br><br>\u00c0 travers cet amendement, je vous interroge sur la r\u00e9daction de l\u2019alin\u00e9a\u00a09 de l\u2019article\u00a03. Manifestement, elle vous permet d\u2019introduire dans le droit commun la possibilit\u00e9 pour le ministre de l\u2019int\u00e9rieur de passer outre le principe de s\u00e9paration des pouvoirs, c\u2019est-\u00e0-dire de se dispenser d\u2019informer le pouvoir judiciaire dans le cas de mesures personnelles applicables \u00e0 une personne soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019actes terroristes.<br><br>Pouvez-vous donc nous expliquer, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, pourquoi, ici, l\u2019\u00e9quilibre que vous recherchez fait tout \u00e0 coup d\u00e9faut\u00a0? <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 114, "depute_uid": "PA709315", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024782", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp159", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"itv_n": 160, "itv_contenu_texte": ",  Il est d\u00e9favorable: dans le cadre du dispositif de contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national \u2013CART\u2013, dont nous avons parl\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur prend d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9cisions et des mesures restrictives de libert\u00e9. Une telle facult\u00e9 lui est donc d\u00e9j\u00e0 offerte par le droit commun.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9favorable\u00a0: dans le cadre du dispositif de contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national \u2013\u00a0CART\u00a0\u2013, dont nous avons parl\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur prend d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9cisions et des mesures restrictives de libert\u00e9. Une telle facult\u00e9 lui est donc d\u00e9j\u00e0 offerte par le droit commun.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 53, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024786", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp160", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 161, "itv_contenu_texte": "Non, non!", "itv_contenu": "<p>Non, non\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA709315", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024787", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp161", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"itv_n": 162, "itv_contenu_texte": ",  Votre amendement, cher coll\u00e8gue, vise \u00e0 introduire le juge judiciaire dans le dispositif et \u00e0 soumettre la d\u00e9cision du ministre \u00e0 son accord: pour le coup, je m\u2019interroge sur la coh\u00e9sion au sein de votre groupe. ", "itv_contenu": "<p>Votre amendement, cher coll\u00e8gue, vise \u00e0 introduire le juge judiciaire dans le dispositif et \u00e0 soumettre la d\u00e9cision du ministre \u00e0 son accord\u00a0: pour le coup, je m\u2019interroge sur la coh\u00e9sion au sein de votre groupe. <i>(Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 39, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024788", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp162", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 163, "itv_contenu_texte": "Vous n\u2019avez pas \u00e0 le faire!", "itv_contenu": "<p>Vous n\u2019avez pas \u00e0 le faire\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA709315", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024789", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp163", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"itv_n": 164, "itv_contenu_texte": ",  Quoi qu\u2019il en soit, l\u2019avis de la commission est d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Quoi qu\u2019il en soit, l\u2019avis de la commission est d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024790", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp164", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 165, "itv_contenu_texte": ",  Je rappelle que les mesures individuelles de contr\u00f4le administratif et de surveillance constituent des mesures de police administrative visant \u00e0 pr\u00e9server l\u2019ordre public et \u00e0 pr\u00e9venir les infractions: elles portent atteinte non pas \u00e0 la libert\u00e9 individuelle mais \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019aller et de venir. Il s\u2019agit de mesures restrictives, et non privatives de libert\u00e9: tout notre d\u00e9bat porte sur ce point. Il n\u2019existe dont aucune raison pour les subordonner \u00e0 l\u2019accord de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire. Le Conseil constitutionnel juge en effet avec constance que \u00abconform\u00e9ment \u00e0 la conception fran\u00e7aise de la s\u00e9paration des pouvoirs, figure au nombre des \"principes fondamentaux reconnus par les lois de la R\u00e9publique\" celui selon lequel, \u00e0 l\u2019exception des mati\u00e8res r\u00e9serv\u00e9es par nature \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 judiciaire, rel\u00e8ve en dernier ressort de la comp\u00e9tence de la juridiction administrative l\u2019annulation ou la r\u00e9formation des d\u00e9cisions prises, dans l\u2019exercice des pr\u00e9rogatives de puissance publique, par les autorit\u00e9s exer\u00e7ant le pouvoir ex\u00e9cutif, leurs agents, les collectivit\u00e9s territoriales de la R\u00e9publique ou les organismes publics plac\u00e9s sous leur autorit\u00e9 ou leur contr\u00f4le\u00bb. Une telle autorisation porterait donc   atteinte \u00e0 la s\u00e9paration des pouvoirs.", "itv_contenu": "<p>Je rappelle que les mesures individuelles de contr\u00f4le administratif et de surveillance constituent des mesures de police administrative visant \u00e0 pr\u00e9server l\u2019ordre public et \u00e0 pr\u00e9venir les infractions\u00a0: elles portent atteinte non pas \u00e0 la libert\u00e9 individuelle mais \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019aller et de venir. Il s\u2019agit de mesures restrictives, et non privatives de libert\u00e9\u00a0: tout notre d\u00e9bat porte sur ce point. Il n\u2019existe dont aucune raison pour les subordonner \u00e0 l\u2019accord de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire.<br><br>Le Conseil constitutionnel juge en effet avec constance que \u00ab\u00a0conform\u00e9ment \u00e0 la conception fran\u00e7aise de la s\u00e9paration des pouvoirs, figure au nombre des \"principes fondamentaux reconnus par les lois de la R\u00e9publique\" celui selon lequel, \u00e0 l\u2019exception des mati\u00e8res r\u00e9serv\u00e9es par nature \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 judiciaire, rel\u00e8ve en dernier ressort de la comp\u00e9tence de la juridiction administrative l\u2019annulation ou la r\u00e9formation des d\u00e9cisions prises, dans l\u2019exercice des pr\u00e9rogatives de puissance publique, par les autorit\u00e9s exer\u00e7ant le pouvoir ex\u00e9cutif, leurs agents, les collectivit\u00e9s territoriales de la R\u00e9publique ou les organismes publics plac\u00e9s sous leur autorit\u00e9 ou leur contr\u00f4le\u00a0\u00bb. Une telle autorisation porterait donc <i>a priori</i> atteinte \u00e0 la s\u00e9paration des pouvoirs.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 186, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024792", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp165", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 166, "itv_contenu_texte": "C\u2019est un peu os\u00e9, comme conclusion!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est un peu os\u00e9, comme conclusion\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024796", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp166", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 167, "itv_contenu_texte": "Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, je d\u00e9duis de votre d\u00e9monstration que l\u2019avis du Gouvernement est d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, je d\u00e9duis de votre d\u00e9monstration que l\u2019avis du Gouvernement est d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 15, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024797", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp167", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 168, "itv_contenu_texte": ",  Tout \u00e0 fait!", "itv_contenu": "<p>Tout \u00e0 fait\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024873", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp168", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  106"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 169, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA719318", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024800", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp169", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  323"], "depute_id": "mmeemmanuelleanthoine"}, {"itv_n": 170, "itv_contenu_texte": "L\u2019objet de l\u2019amendement est de supprimer l\u2019alin\u00e9a10. Il existe en effet d\u00e9j\u00e0, dans notre droit, des dispositions encadrant le dispositif qu\u2019il pr\u00e9voit. Si une personne est en relation \u00abde mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme\u00bb ou \u00abfaisant l\u2019apologie de tels actes\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire si elle remplit les conditions justifiant la mise en place d\u2019une mesure de contr\u00f4le administratif, une information judiciaire pour association de malfaiteurs \u00e0 caract\u00e8re terroriste peut \u00eatre ouverte, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article421-2-1 du code p\u00e9nal. Le juge d\u2019instruction ou le JLD peut ensuite d\u00e9cider de soumettre cette personne \u00e0 un contr\u00f4le judiciaire.", "itv_contenu": "<p>L\u2019objet de l\u2019amendement est de supprimer l\u2019alin\u00e9a\u00a010. Il existe en effet d\u00e9j\u00e0, dans notre droit, des dispositions encadrant le dispositif qu\u2019il pr\u00e9voit.<br><br>Si une personne est en relation \u00ab\u00a0de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0faisant l\u2019apologie de tels actes\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire si elle remplit les conditions justifiant la mise en place d\u2019une mesure de contr\u00f4le administratif, une information judiciaire pour association de malfaiteurs \u00e0 caract\u00e8re terroriste peut \u00eatre ouverte, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article\u00a0421-2-1 du code p\u00e9nal. Le juge d\u2019instruction ou le JLD peut ensuite d\u00e9cider de soumettre cette personne \u00e0 un contr\u00f4le judiciaire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 104, "depute_uid": "PA718728", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024802", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp170", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  380"], "depute_id": "mmelaurencevanceunebrockmialon"}, {"itv_n": 171, "itv_contenu_texte": "MonsieurPradi\u00e9, vous allez pouvoir prendre officiellement la parole, pour soutenir l\u2019amendement n 493.", "itv_contenu": "<p>Monsieur\u00a0Pradi\u00e9, vous allez pouvoir prendre officiellement la parole, pour soutenir l\u2019amendement n<sup>o\u00a0</sup>493.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 13, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024805", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp171", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 172, "itv_contenu_texte": "Vous observerez que je suis moins efficace avec un micro que sans, madame la pr\u00e9sidente \u2013et surtout moins passionnant!", "itv_contenu": "<p>Vous observerez que je suis moins efficace avec un micro que sans, madame la pr\u00e9sidente \u2013\u00a0et surtout moins passionnant\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024806", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp172", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 173, "itv_contenu_texte": "\u00c0 l\u2019aise, Blaise!", "itv_contenu": "<p>\u00c0 l\u2019aise, Blaise\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA719558", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024807", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp173", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.erwanbalanant"}, {"itv_n": 174, "itv_contenu_texte": "Plus s\u00e9rieusement, j\u2019aimerais essayer de sonder et de comprendre le fond de votre pens\u00e9e, sur ce sujet en particulier, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat.", "itv_contenu": "<p>Plus s\u00e9rieusement, j\u2019aimerais essayer de sonder et de comprendre le fond de votre pens\u00e9e, sur ce sujet en particulier, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 23, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024808", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp174", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 175, "itv_contenu_texte": "Exercice compliqu\u00e9!", "itv_contenu": "<p>Exercice compliqu\u00e9\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024809", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp175", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 176, "itv_contenu_texte": "Vous oscillez en effet entre deux argumentations pour justifier le desserrement de l\u2019\u00e9tau du contr\u00f4le du domicile jusqu\u2019aux limites de la commune. Il arrive que vous fassiez valoir l\u2019argument consistant \u00e0 dire que la mesure ne doit pas \u00eatre attentatoire aux libert\u00e9s et qu\u2019il faut par cons\u00e9quent permettre \u00e0 celles et ceux qui sont sous surveillance de continuer \u00e0 avoir une vie familiale et professionnelle. Je vous pose donc pour la quatri\u00e8me fois la m\u00eame question \u2013pardon d\u2019insister: parmi les trente-neuf personnes qui sont aujourd\u2019hui dans cette situation, combien disposent d\u2019un emploi, combien ont des obligations professionnelles r\u00e9elles? Madame la pr\u00e9sidente de la commission des lois, vous hochez syst\u00e9matiquement la t\u00eate; si vous avez des informations, donnez-les!", "itv_contenu": "<p>Vous oscillez en effet entre deux argumentations pour justifier le desserrement de l\u2019\u00e9tau du contr\u00f4le du domicile jusqu\u2019aux limites de la commune.<br><br>Il arrive que vous fassiez valoir l\u2019argument consistant \u00e0 dire que la mesure ne doit pas \u00eatre attentatoire aux libert\u00e9s et qu\u2019il faut par cons\u00e9quent permettre \u00e0 celles et ceux qui sont sous surveillance de continuer \u00e0 avoir une vie familiale et professionnelle. Je vous pose donc pour la quatri\u00e8me fois la m\u00eame question \u2013\u00a0pardon d\u2019insister\u00a0: parmi les trente-neuf personnes qui sont aujourd\u2019hui dans cette situation, combien disposent d\u2019un emploi, combien ont des obligations professionnelles r\u00e9elles\u00a0?<br><br>Madame la pr\u00e9sidente de la commission des lois, vous hochez syst\u00e9matiquement la t\u00eate\u00a0; si vous avez des informations, donnez-les\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 117, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024810", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp176", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 177, "itv_contenu_texte": ",  Je ne hoche pas la t\u00eate!", "itv_contenu": "<p>Je ne hoche pas la t\u00eate\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA721908", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024813", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp177", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmeyaelbraunpivet"}, {"itv_n": 178, "itv_contenu_texte": "Ce que je veux dire, c\u2019est que si aucun d\u2019entre eux, du fait de leur radicalisation, n\u2019a v\u00e9ritablement de liens de famille ext\u00e9rieurs \u00e0 son domicile ou de liens professionnels, alors cet argument tombe de fait; il est factice. Deuxi\u00e8me argument que vous avez \u00e9voqu\u00e9: il s\u2019agirait de rendre plus efficace le renseignement. Vous avez indiqu\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure qu\u2019il y avait suffisamment de forces de l\u2019ordre pour suivre avec efficacit\u00e9 les personnes concern\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle non plus du domicile, mais de la commune. Aujourd\u2019hui, ces personnes sont au nombre de trente-neuf. Pouvez-vous nous dire, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, combien il y en eut au plus fort de la menace? Il faudra multiplier ce nombre par dix pour d\u00e9terminer combien de forces de l\u2019ordre il faudra mobiliser en regard \u2013je ne pense pas que nous ayons les capacit\u00e9s suffisantes. Enfin, il me semble qu\u2019au fur et \u00e0 mesure que notre d\u00e9bat avance, nous perdons de vue la nature de la menace. Or il ne s\u2019agit pas de n\u2019importe quelle menace \u2013je le pr\u00e9cise \u00e0 destination de certains de mes coll\u00e8gues.", "itv_contenu": "<p>Ce que je veux dire, c\u2019est que si aucun d\u2019entre eux, du fait de leur radicalisation, n\u2019a v\u00e9ritablement de liens de famille ext\u00e9rieurs \u00e0 son domicile ou de liens professionnels, alors cet argument tombe de fait\u00a0; il est factice.<br><br>Deuxi\u00e8me argument que vous avez \u00e9voqu\u00e9\u00a0: il s\u2019agirait de rendre plus efficace le renseignement. Vous avez indiqu\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure qu\u2019il y avait suffisamment de forces de l\u2019ordre pour suivre avec efficacit\u00e9 les personnes concern\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle non plus du domicile, mais de la commune. Aujourd\u2019hui, ces personnes sont au nombre de trente-neuf. Pouvez-vous nous dire, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, combien il y en eut au plus fort de la menace\u00a0? Il faudra multiplier ce nombre par dix pour d\u00e9terminer combien de forces de l\u2019ordre il faudra mobiliser en regard \u2013\u00a0je ne pense pas que nous ayons les capacit\u00e9s suffisantes.<br><br>Enfin, il me semble qu\u2019au fur et \u00e0 mesure que notre d\u00e9bat avance, nous perdons de vue la nature de la menace. Or il ne s\u2019agit pas de n\u2019importe quelle menace \u2013\u00a0je le pr\u00e9cise \u00e0 destination de certains de mes coll\u00e8gues.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 180, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024814", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp178", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 179, "itv_contenu_texte": "Monsieur Pradi\u00e9, il semble que vous soyez volubile avec un micro!", "itv_contenu": "<p>Monsieur Pradi\u00e9, il semble que vous soyez volubile avec un micro\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024817", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp179", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 180, "itv_contenu_texte": "Oui, mais \u00e7a vaut le coup! ", "itv_contenu": "<p>Oui, mais \u00e7a vaut le coup\u00a0! <i>(Sourires.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA1695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024818", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp180", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.christianjacob"}, {"itv_n": 181, "itv_contenu_texte": "Nous sommes les d\u00e9put\u00e9s de la nation, et non des juges ou des forces de l\u2019ordre. N\u2019oublions pas la gravit\u00e9 de la menace qui p\u00e8se sur nous et sur la nation. ", "itv_contenu": "<p>Nous sommes les d\u00e9put\u00e9s de la nation, et non des juges ou des forces de l\u2019ordre. N\u2019oublions pas la gravit\u00e9 de la menace qui p\u00e8se sur nous et sur la nation. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 32, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024819", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp181", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 182, "itv_contenu_texte": ",  L\u2019avis de la commission est bien \u00e9videmment d\u00e9favorable: supprimer l\u2019alin\u00e9a10 reviendrait \u00e0 supprimer le c\u0153ur m\u00eame du dispositif, qui vise \u00e0 mettre en \u0153uvre une mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence dans le cadre de la commune.", "itv_contenu": "<p>L\u2019avis de la commission est bien \u00e9videmment d\u00e9favorable\u00a0: supprimer l\u2019alin\u00e9a\u00a010 reviendrait \u00e0 supprimer le c\u0153ur m\u00eame du dispositif, qui vise \u00e0 mettre en \u0153uvre une mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence dans le cadre de la commune.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 37, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024821", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp182", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 183, "itv_contenu_texte": ",  D\u2019abord, je voudrais indiquer qu\u2019au plus fort de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, il y eut 440assignations \u00e0 r\u00e9sidence. Toutefois, comme j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 eu l\u2019occasion de vous l\u2019expliquer, la menace a \u00e9volu\u00e9. Nous avions dans les premiers temps la volont\u00e9 de cibler large parce que nous n\u2019en connaissions pas la nature. Aujourd\u2019hui, s\u2019il n\u2019y a que trente-neuf personnes qui sont assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence, c\u2019est d\u2019une part parce que le type de menace a \u00e9volu\u00e9, d\u2019autre part parce que nos services de renseignement suivent les gens de mani\u00e8re beaucoup plus cibl\u00e9e. Ensuite, pour r\u00e9pondre avec exactitude \u00e0 votre question, monsieur Pradi\u00e9, sur les trente-neuf personnes aujourd\u2019hui assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence, il y en a dix qui travaillent. Cela correspond donc \u00e0 une dizaine de cas, et cela pourrait correspondre demain, face \u00e0 une autre menace, \u00e0 d\u2019autres cas.", "itv_contenu": "<p>D\u2019abord, je voudrais indiquer qu\u2019au plus fort de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, il y eut 440\u00a0assignations \u00e0 r\u00e9sidence. Toutefois, comme j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 eu l\u2019occasion de vous l\u2019expliquer, la menace a \u00e9volu\u00e9. Nous avions dans les premiers temps la volont\u00e9 de cibler large parce que nous n\u2019en connaissions pas la nature. Aujourd\u2019hui, s\u2019il n\u2019y a que trente-neuf personnes qui sont assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence, c\u2019est d\u2019une part parce que le type de menace a \u00e9volu\u00e9, d\u2019autre part parce que nos services de renseignement suivent les gens de mani\u00e8re beaucoup plus cibl\u00e9e.<br><br>Ensuite, pour r\u00e9pondre avec exactitude \u00e0 votre question, monsieur Pradi\u00e9, sur les trente-neuf personnes aujourd\u2019hui assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence, il y en a dix qui travaillent. Cela correspond donc \u00e0 une dizaine de cas, et cela pourrait correspondre demain, face \u00e0 une autre menace, \u00e0 d\u2019autres cas.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 135, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024823", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp183", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 184, "itv_contenu_texte": "\u00c7a, c\u2019est \u00e0 voir!", "itv_contenu": "<p>\u00c7a, c\u2019est \u00e0 voir\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024825", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp184", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 185, "itv_contenu_texte": ",  Nous avons donc raison de fixer ces dispositions dans un article de loi. Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Nous avons donc raison de fixer ces dispositions dans un article de loi. Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024826", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp185", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 186, "itv_contenu_texte": "Je ne comprends pas l\u2019argument num\u00e9rique. Ces trente-neuf personnes, nous aurions probablement les moyens de les surveiller d\u2019une autre fa\u00e7on. On \u00e9voquait tout \u00e0 l\u2019heure le chiffre de 500fonctionnaires de police pour assurer cette mission; je pense que c\u2019est supportable. En r\u00e9alit\u00e9, monsieur le ministre, cet article pourrait concerner demain, si vous le d\u00e9cidiez, 500, voire 1000personnes, d\u00e8s lors que les conditions pos\u00e9es seraient r\u00e9unies: soup\u00e7on, zone grise, \u00abinfra-soup\u00e7on\u00bb. Voil\u00e0 peut-\u00eatre la v\u00e9ritable volont\u00e9: agir avec parcimonie aujourd\u2019hui, mais diff\u00e9remment demain.", "itv_contenu": "<p>Je ne comprends pas l\u2019argument num\u00e9rique. Ces trente-neuf personnes, nous aurions probablement les moyens de les surveiller d\u2019une autre fa\u00e7on. On \u00e9voquait tout \u00e0 l\u2019heure le chiffre de 500\u00a0fonctionnaires de police pour assurer cette mission\u00a0; je pense que c\u2019est supportable.<br><br>En r\u00e9alit\u00e9, monsieur le ministre, cet article pourrait concerner demain, si vous le d\u00e9cidiez, 500, voire 1\u00a0000\u00a0personnes, d\u00e8s lors que les conditions pos\u00e9es seraient r\u00e9unies\u00a0: soup\u00e7on, zone grise, \u00ab\u00a0infra-soup\u00e7on\u00a0\u00bb. Voil\u00e0 peut-\u00eatre la v\u00e9ritable volont\u00e9\u00a0: agir avec parcimonie aujourd\u2019hui, mais diff\u00e9remment demain.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 81, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024828", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp186", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 187, "itv_contenu_texte": "Je veux rassurer M.Bernalicis: l\u2019article3 vise \u00abtoute personne\u00bb dont le \u00abcomportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics et qui soit entre en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme, soit soutient, diffuse ou adh\u00e8re \u00e0 des th\u00e8ses incitant \u00e0 la commission d\u2019actes de terrorisme ou faisant l\u2019apologie de tels actes\u00bb. On est donc loin d\u2019un cadre l\u00e2che, comme il essaie de nous le faire croire.", "itv_contenu": "<p>Je veux rassurer M.\u00a0Bernalicis\u00a0: l\u2019article\u00a03 vise \u00ab\u00a0toute personne\u00a0\u00bb dont le \u00ab\u00a0comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics et qui soit entre en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme, soit soutient, diffuse ou adh\u00e8re \u00e0 des th\u00e8ses incitant \u00e0 la commission d\u2019actes de terrorisme ou faisant l\u2019apologie de tels actes\u00a0\u00bb. On est donc loin d\u2019un cadre l\u00e2che, comme il essaie de nous le faire croire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 83, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024831", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp187", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 188, "itv_contenu_texte": "Vous n\u2019\u00eates pas s\u00e9rieuse?", "itv_contenu": "<p>Vous n\u2019\u00eates pas s\u00e9rieuse\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024973", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp188", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 189, "itv_contenu_texte": "Cet article vise des situations qui ne sont pas encore tr\u00e8s claires, mais dans lesquelles un doute commence \u00e0 surgir au sujet d\u2019un individu, et cela dans des conditions clairement d\u00e9termin\u00e9es par la loi. Il s\u2019agit de mettre \u00absous cloche\u00bb, en amont, des individus qui sont potentiellement dangereux, en pr\u00e9vision d\u2019une judiciarisation.", "itv_contenu": "<p>Cet article vise des situations qui ne sont pas encore tr\u00e8s claires, mais dans lesquelles un doute commence \u00e0 surgir au sujet d\u2019un individu, et cela dans des conditions clairement d\u00e9termin\u00e9es par la loi. Il s\u2019agit de mettre \u00ab\u00a0sous cloche\u00a0\u00bb, en amont, des individus qui sont potentiellement dangereux, en pr\u00e9vision d\u2019une judiciarisation.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 52, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024832", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp189", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 190, "itv_contenu_texte": "C\u2019est inutile!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est inutile\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024833", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp190", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 191, "itv_contenu_texte": "Cela permettra de stopper les vell\u00e9it\u00e9s de passage \u00e0 l\u2019acte ou de d\u00e9part dans des zones de combat, le temps de rassembler un plus grand nombre d\u2019\u00e9l\u00e9ments et de judiciariser la situation.", "itv_contenu": "<p>Cela permettra de stopper les vell\u00e9it\u00e9s de passage \u00e0 l\u2019acte ou de d\u00e9part dans des zones de combat, le temps de rassembler un plus grand nombre d\u2019\u00e9l\u00e9ments et de judiciariser la situation.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 32, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024834", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp191", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 192, "itv_contenu_texte": "Combien de judiciarisations parmi les trente-neuf? Et parmi les pr\u00e9c\u00e9dents?", "itv_contenu": "<p>Combien de judiciarisations parmi les trente-neuf\u00a0? Et parmi les pr\u00e9c\u00e9dents\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 10, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024835", "itv_ctx_n": 22, "itv_id": "20172004.asp192", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 193, "itv_contenu_texte": "Cela permettra aussi, monsieur Bernalicis, de soulager les policiers s\u2019agissant de leurs missions de surveillance; si l\u2019individu ne se pr\u00e9sente pas au contr\u00f4le, l\u2019intervention des policiers sera alors automatique \u2013cela pour rassurer nos coll\u00e8gues du groupe LR. L\u2019objectif est de rassembler un nombre suffisant d\u2019\u00e9l\u00e9ments circonstanci\u00e9s pour judiciariser.", "itv_contenu": "<p>Cela permettra aussi, monsieur Bernalicis, de soulager les policiers s\u2019agissant de leurs missions de surveillance\u00a0; si l\u2019individu ne se pr\u00e9sente pas au contr\u00f4le, l\u2019intervention des policiers sera alors automatique \u2013\u00a0cela pour rassurer nos coll\u00e8gues du groupe LR. L\u2019objectif est de rassembler un nombre suffisant d\u2019\u00e9l\u00e9ments circonstanci\u00e9s pour judiciariser.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 48, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024836", "itv_ctx_n": 23, "itv_id": "20172004.asp193", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 194, "itv_contenu_texte": "Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention pourrait le faire!", "itv_contenu": "<p>Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention pourrait le faire\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024837", "itv_ctx_n": 24, "itv_id": "20172004.asp194", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 195, "itv_contenu_texte": "Il s\u2019agit donc bien de mesures pr\u00e9ventives fortes visant \u00e0 \u00e9viter le passage \u00e0 l\u2019acte. ", "itv_contenu": "<p>Il s\u2019agit donc bien de mesures pr\u00e9ventives fortes visant \u00e0 \u00e9viter le passage \u00e0 l\u2019acte. <i>(Applaudissements sur </i><i>quelques </i><i>bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 16, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024838", "itv_ctx_n": 25, "itv_id": "20172004.asp195", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  493"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 196, "itv_contenu_texte": "Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, \u00e0 ce stade du d\u00e9bat, nous voudrions vous convaincre de revenir \u00e0 une v\u00e9ritable assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u2013l\u2019amendement que je d\u00e9fends \u00e9tant plut\u00f4t un amendement de repli. Je rappelle que vous voulez mettre en place un dispositif qui interdira aux personnes concern\u00e9es de se d\u00e9placer \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une ville, elles pourront se d\u00e9placer librement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des \u00abfronti\u00e8res\u00bb \u2013le mot est un peu fort\u2013 de cette ville. Cela va poser un probl\u00e8me tr\u00e8s concret de surveillance des personnes \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de ce p\u00e9rim\u00e8tre. Le fait de les assigner \u00e0 r\u00e9sidence permettait de les fixer en un lieu; pour les services charg\u00e9s de leur surveillance, il \u00e9tait ainsi beaucoup plus ais\u00e9 d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes potentiellement menac\u00e9es \u2013car si ces individus sont assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence, c\u2019est qu\u2019ils pr\u00e9sentent une menace pour la collectivit\u00e9 et qu\u2019il convient de les surveiller. Reprenons les chiffres que vous avez cit\u00e9s: vous avez dit qu\u2019au plus fort de la menace, il y avait eu 440assignations \u00e0 r\u00e9sidence; il y en a39 aujourd\u2019hui. Vous avez rapproch\u00e9 ces chiffres des effectifs de la DGSI, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00e0 savoir 4400personnes; mais je vous rappelle, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, que ces services ne sont pas charg\u00e9s uniquement de la surveillance des personnes assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence: la DGSI assure la surveillance de 4000personnes faisant partie du haut du spectre, tandis que le renseignement territorial a la responsabilit\u00e9 des 14500 autres \u2013au total, 18500personnes sont inscrites au fichier des signalements pour la pr\u00e9vention de la radicalisation \u00e0 caract\u00e8re terroriste, le FSPRT. En \u00e9largissant le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence, vous leur ajoutez une charge suppl\u00e9mentaire: ce n\u2019est pas responsable! C\u2019est prendre un risque suppl\u00e9mentaire,\u2026", "itv_contenu": "<p>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, \u00e0 ce stade du d\u00e9bat, nous voudrions vous convaincre de revenir \u00e0 une v\u00e9ritable assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u2013\u00a0l\u2019amendement que je d\u00e9fends \u00e9tant plut\u00f4t un amendement de repli.<br><br>Je rappelle que vous voulez mettre en place un dispositif qui interdira aux personnes concern\u00e9es de se d\u00e9placer \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une ville. <i>A contrario</i>, elles pourront se d\u00e9placer librement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des \u00ab\u00a0fronti\u00e8res\u00a0\u00bb \u2013\u00a0le mot est un peu fort\u00a0\u2013 de cette ville. Cela va poser un probl\u00e8me tr\u00e8s concret de surveillance des personnes \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de ce p\u00e9rim\u00e8tre.<br><br>Le fait de les assigner \u00e0 r\u00e9sidence permettait de les fixer en un lieu\u00a0; pour les services charg\u00e9s de leur surveillance, il \u00e9tait ainsi beaucoup plus ais\u00e9 d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes potentiellement menac\u00e9es \u2013\u00a0car si ces individus sont assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence, c\u2019est qu\u2019ils pr\u00e9sentent une menace pour la collectivit\u00e9 et qu\u2019il convient de les surveiller.<br><br>Reprenons les chiffres que vous avez cit\u00e9s\u00a0: vous avez dit qu\u2019au plus fort de la menace, il y avait eu 440\u00a0assignations \u00e0 r\u00e9sidence\u00a0; il y en a\u00a039 aujourd\u2019hui. Vous avez rapproch\u00e9 ces chiffres des effectifs de la DGSI, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, \u00e0 savoir 4\u00a0400\u00a0personnes\u00a0; mais je vous rappelle, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, que ces services ne sont pas charg\u00e9s uniquement de la surveillance des personnes assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence\u00a0: la DGSI assure la surveillance de 4\u00a0000\u00a0personnes faisant partie du haut du spectre, tandis que le renseignement territorial a la responsabilit\u00e9 des 14\u00a0500 autres \u2013\u00a0au total, 18\u00a0500\u00a0personnes sont inscrites au fichier des signalements pour la pr\u00e9vention de la radicalisation \u00e0 caract\u00e8re terroriste, le FSPRT. En \u00e9largissant le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence, vous leur ajoutez une charge suppl\u00e9mentaire\u00a0: ce n\u2019est pas responsable\u00a0! C\u2019est prendre un risque suppl\u00e9mentaire,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 284, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024841", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp196", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 197, "itv_contenu_texte": "Merci, monsieur Ciotti.", "itv_contenu": "<p>Merci, monsieur Ciotti.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024843", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp197", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 198, "itv_contenu_texte": "\u2026alors que nous pourrions rester dans le cadre inchang\u00e9 de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence. C\u2019est d\u2019ailleurs ce que nous r\u00e9clamons \u00e0 travers cet amendement.", "itv_contenu": "<p>\u2026alors que nous pourrions rester dans le cadre inchang\u00e9 de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence. C\u2019est d\u2019ailleurs ce que nous r\u00e9clamons \u00e0 travers cet amendement.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 23, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024844", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp198", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 199, "itv_contenu_texte": ",  Ce d\u00e9bat a d\u00e9j\u00e0 eu lieu, monsieur Ciotti. Vous proposez en r\u00e9alit\u00e9 un copier-coller de ce qui existe dans l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Ce n\u2019est pas l\u2019objectif du projet de loi et de la mesure d\u2019\u00e9quilibre que propose l\u2019article3. Avis d\u00e9favorable, donc.", "itv_contenu": "<p>Ce d\u00e9bat a d\u00e9j\u00e0 eu lieu, monsieur Ciotti. Vous proposez en r\u00e9alit\u00e9 un copier-coller de ce qui existe dans l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Ce n\u2019est pas l\u2019objectif du projet de loi et de la mesure d\u2019\u00e9quilibre que propose l\u2019article\u00a03. Avis d\u00e9favorable, donc.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 42, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024846", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp199", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 200, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024848", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp200", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 201, "itv_contenu_texte": "Monsieur Ciotti a absolument raison. ", "itv_contenu": "<p>Monsieur Ciotti a absolument raison. <i>(Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024850", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp201", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 202, "itv_contenu_texte": "Merci de le reconna\u00eetre!", "itv_contenu": "<p>Merci de le reconna\u00eetre\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA720684", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024851", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp202", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.pierrehenridumont"}, {"itv_n": 203, "itv_contenu_texte": "L\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence permet une bien meilleure surveillance, tout comme le dispositif de r\u00e9tention dont nous parlions tout \u00e0 l\u2019heure ou les mesures d\u2019incarc\u00e9ration directe. Allons droit au but: avec ces mesures, au moins, on sait o\u00f9 se trouvent ces individus et l\u2019on sait comment les surveiller. Le probl\u00e8me, c\u2019est que nous n\u2019en sommes pas encore l\u00e0 et que notre droit n\u2019a pas pr\u00e9vu ce type de dispositions, et cela pour deux raisons. La premi\u00e8re nous a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e par le Conseil constitutionnel: nous devons prendre des mesures qui pr\u00e9servent la vie familiale et professionnelle des int\u00e9ress\u00e9s; or la mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence n\u2019est pas conforme \u00e0 cette obligation constitutionnelle. La deuxi\u00e8me, c\u2019est que nous commettons une erreur logique \u2013mais c\u2019est normal, car elle d\u00e9coule de l\u2019analyse \u00e0 laquelle nous proc\u00e9dons tous; cette erreur consiste \u00e0 \u00absaucissonner\u00bb le texte. Cette mesure ne peut, en elle-m\u00eame, suffire; il faut l\u2019appr\u00e9hender au regard de l\u2019ensemble des autres mesures qui concourent \u00e0 la surveillance des individus concern\u00e9s, notamment les obligations de pointage dans les services de police ou de gendarmerie et un certain nombre d\u2019autres dispositions qui font que ces personnes seront r\u00e9ellement sous la surveillance efficace des services de police. Tel est en tout cas l\u2019objectif que nous visons.", "itv_contenu": "<p>L\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence permet une bien meilleure surveillance, tout comme le dispositif de r\u00e9tention dont nous parlions tout \u00e0 l\u2019heure ou les mesures d\u2019incarc\u00e9ration directe. Allons droit au but\u00a0: avec ces mesures, au moins, on sait o\u00f9 se trouvent ces individus et l\u2019on sait comment les surveiller.<br><br>Le probl\u00e8me, c\u2019est que nous n\u2019en sommes pas encore l\u00e0 et que notre droit n\u2019a pas pr\u00e9vu ce type de dispositions, et cela pour deux raisons. La premi\u00e8re nous a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e par le Conseil constitutionnel\u00a0: nous devons prendre des mesures qui pr\u00e9servent la vie familiale et professionnelle des int\u00e9ress\u00e9s\u00a0; or la mesure d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence n\u2019est pas conforme \u00e0 cette obligation constitutionnelle. La deuxi\u00e8me, c\u2019est que nous commettons une erreur logique \u2013\u00a0mais c\u2019est normal, car elle d\u00e9coule de l\u2019analyse \u00e0 laquelle nous proc\u00e9dons tous\u00a0; cette erreur consiste \u00e0 \u00ab\u00a0saucissonner\u00a0\u00bb le texte. Cette mesure ne peut, en elle-m\u00eame, suffire\u00a0; il faut l\u2019appr\u00e9hender au regard de l\u2019ensemble des autres mesures qui concourent \u00e0 la surveillance des individus concern\u00e9s, notamment les obligations de pointage dans les services de police ou de gendarmerie et un certain nombre d\u2019autres dispositions qui font que ces personnes seront r\u00e9ellement sous la surveillance efficace des services de police. Tel est en tout cas l\u2019objectif que nous visons.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 207, "depute_uid": "PA719202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024852", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp203", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.didierparis"}, {"itv_n": 204, "itv_contenu_texte": "Ne \u00absaucissonnons\u00bb donc pas, et mettons bout \u00e0 bout les deux derni\u00e8res discussions. On en arrive \u00e0 une situation dans laquelle une personne assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence serait libre de ses all\u00e9es et venues \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du territoire d\u2019une commune d\u00e9termin\u00e9e; les habitants de celle-ci auront, c\u2019est \u00e0 peu pr\u00e8s certain \u2013on en a fait l\u2019exp\u00e9rience\u2013, connaissance de la pr\u00e9sence sur le territoire de leur commune d\u2019un individu potentiellement dangereux, mais qui est libre de ses mouvements; le maire, en revanche, ne sera au courant de rien. Quel sentiment de s\u00e9curit\u00e9 pensez-vous qu\u2019il se d\u00e9gagera de ce genre de situation?", "itv_contenu": "<p>Ne \u00ab\u00a0saucissonnons\u00a0\u00bb donc pas, et mettons bout \u00e0 bout les deux derni\u00e8res discussions. On en arrive \u00e0 une situation dans laquelle une personne assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence serait libre de ses all\u00e9es et venues \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du territoire d\u2019une commune d\u00e9termin\u00e9e\u00a0; les habitants de celle-ci auront, c\u2019est \u00e0 peu pr\u00e8s certain \u2013\u00a0on en a fait l\u2019exp\u00e9rience\u00a0\u2013, connaissance de la pr\u00e9sence sur le territoire de leur commune d\u2019un individu potentiellement dangereux, mais qui est libre de ses mouvements\u00a0; le maire, en revanche, ne sera au courant de rien. Quel sentiment de s\u00e9curit\u00e9 pensez-vous qu\u2019il se d\u00e9gagera de ce genre de situation\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 99, "depute_uid": "PA709315", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024855", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp204", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"itv_n": 205, "itv_contenu_texte": "Le jeu de ping-pong entre les R\u00e9publicains, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et les d\u00e9put\u00e9s de La R\u00e9publique en marche, de l\u2019autre, devient surr\u00e9aliste. Certes, chacun est dans son r\u00f4le. Les premiers disent aux seconds: \u00abVous n\u2019allez pas assez loin\u00bb; les d\u00e9put\u00e9s de La R\u00e9publique en marche leur r\u00e9pondent: \u00abComme, en r\u00e9alit\u00e9, on ne respecte plus l\u2019\u00c9tat de droit, puisque l\u2019on n\u2019a pas de preuves, nous ne pouvons pas aller aussi loin que ce que vous demandez.\u00bb Toutefois, il y a une chose que je ne comprends pas. M.le ministre d\u2019\u00c9tat nous explique que cela concerne trente-neuf personnes; mais sur ces trente-neuf, combien ont fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le judiciaire au d\u00e9part? Autrement dit, dans combien de cas cela a-t-il \u00e9t\u00e9 fait avec l\u2019assentiment du juge, dans le respect de l\u2019\u00c9tat de droit? On s\u2019appr\u00eate, pour un nombre r\u00e9duit de personnes, \u00e0 transformer radicalement l\u2019\u00c9tat de droit. Le Gouvernement a beau jurer, la main sur le c\u0153ur, qu\u2019il le respectera, si le texte est adopt\u00e9, cela pourra aller beaucoup plus loin. D\u2019ailleurs, on en a eu des exemples: dans la p\u00e9riode r\u00e9cente, qui a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence, alors m\u00eame que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence avait \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9 contre le terrorisme? Il s\u2019agit, pour beaucoup, de militants \u00e9cologistes ou de militants issus de mouvements sociaux. ", "itv_contenu": "<p>Le jeu de ping-pong entre les R\u00e9publicains, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et les d\u00e9put\u00e9s de La R\u00e9publique en marche, de l\u2019autre, devient surr\u00e9aliste. Certes, chacun est dans son r\u00f4le. Les premiers disent aux seconds\u00a0: \u00ab\u00a0Vous n\u2019allez pas assez loin\u00a0\u00bb\u00a0; les d\u00e9put\u00e9s de La R\u00e9publique en marche leur r\u00e9pondent\u00a0: \u00ab\u00a0Comme, en r\u00e9alit\u00e9, on ne respecte plus l\u2019\u00c9tat de droit, puisque l\u2019on n\u2019a pas de preuves, nous ne pouvons pas aller aussi loin que ce que vous demandez.\u00a0\u00bb<br><br>Toutefois, il y a une chose que je ne comprends pas. M.\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat nous explique que cela concerne trente-neuf personnes\u00a0; mais sur ces trente-neuf, combien ont fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le judiciaire au d\u00e9part\u00a0? Autrement dit, dans combien de cas cela a-t-il \u00e9t\u00e9 fait avec l\u2019assentiment du juge, dans le respect de l\u2019\u00c9tat de droit\u00a0?<br><br>On s\u2019appr\u00eate, pour un nombre r\u00e9duit de personnes, \u00e0 transformer radicalement l\u2019\u00c9tat de droit. Le Gouvernement a beau jurer, la main sur le c\u0153ur, qu\u2019il le respectera, si le texte est adopt\u00e9, cela pourra aller beaucoup plus loin. D\u2019ailleurs, on en a eu des exemples\u00a0: dans la p\u00e9riode r\u00e9cente, qui a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence, alors m\u00eame que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence avait \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9 contre le terrorisme\u00a0? Il s\u2019agit, pour beaucoup, de militants \u00e9cologistes ou de militants issus de mouvements sociaux. <i>(Exclamations sur les bancs d</i><i>es</i><i> groupe</i><i>s</i><i> REM et LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 210, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024857", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp205", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 206, "itv_contenu_texte": "Mais non, il n\u2019y a pas eu qu\u2019eux!", "itv_contenu": "<p>Mais non, il n\u2019y a pas eu qu\u2019eux\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA709315", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024860", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp206", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.arnaudviala"}, {"itv_n": 207, "itv_contenu_texte": "Bien s\u00fbr que si: il faut regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face. Quelle est la proportion de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence au titre de la pr\u00e9vention d\u2019actes terroristes? Vous savez bien qu\u2019il y en a tr\u00e8s peu. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, on nous dit qu\u2019il n\u2019y a plus beaucoup d\u2019individus que l\u2019on surveille. D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, on est en train de r\u00e9diger une loi qui, afin de respecter l\u2019\u00c9tat de droit, ne va pas jusqu\u2019au bout de ce qu\u2019on nous assure qu\u2019elle devrait \u00eatre, mais qui est suffisamment dangereuse pour permettre l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sur le fondement de simples suspicions, et non de preuves. Je trouve cela surr\u00e9aliste.", "itv_contenu": "<p>Bien s\u00fbr que si\u00a0: il faut regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face. Quelle est la proportion de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence au titre de la pr\u00e9vention d\u2019actes terroristes\u00a0? Vous savez bien qu\u2019il y en a tr\u00e8s peu.<br><br>D\u2019un c\u00f4t\u00e9, on nous dit qu\u2019il n\u2019y a plus beaucoup d\u2019individus que l\u2019on surveille. D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, on est en train de r\u00e9diger une loi qui, afin de respecter l\u2019\u00c9tat de droit, ne va pas jusqu\u2019au bout de ce qu\u2019on nous assure qu\u2019elle devrait \u00eatre, mais qui est suffisamment dangereuse pour permettre l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence sur le fondement de simples suspicions, et non de preuves. Je trouve cela surr\u00e9aliste.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 108, "depute_uid": "PA721202", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024861", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp207", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.ericcoquerel"}, {"itv_n": 208, "itv_contenu_texte": "Nous voici donc entr\u00e9s dans la R\u00e9publique des suspects permanents. Depuis le d\u00e9but des d\u00e9bats, nous vous expliquons que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est une chose et que le droit commun en est une autre. Or le second, en France, est dot\u00e9 d\u2019armes consid\u00e9rables et donc suffisant pour r\u00e9pondre aux questions soulev\u00e9es ici en mati\u00e8re de protection des populations contre le terrorisme. \u00c0 vouloir instaurer un \u00e9tat d\u2019urgence permanent, on se br\u00fble C\u2019est tout le sens de notre d\u00e9bat: on ne sait plus o\u00f9 se trouve la limite. M.le ministre d\u2019\u00c9tat nous expliquait qu\u2019au d\u00e9but de la crise, cinq cents personnes \u00e9taient vis\u00e9es et qu\u2019aujourd\u2019hui, la menace est mieux cern\u00e9e et l\u2019action de nos services plus efficace, si bien que les mesures sont circonscrites \u00e0 trente-neuf personnes. Quand on en est arriv\u00e9 l\u00e0, on sort de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, point!", "itv_contenu": "<p>Nous voici donc entr\u00e9s dans la R\u00e9publique des suspects permanents. Depuis le d\u00e9but des d\u00e9bats, nous vous expliquons que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est une chose et que le droit commun en est une autre. Or le second, en France, est dot\u00e9 d\u2019armes consid\u00e9rables et donc suffisant pour r\u00e9pondre aux questions soulev\u00e9es ici en mati\u00e8re de protection des populations contre le terrorisme.<br><br>\u00c0 vouloir instaurer un \u00e9tat d\u2019urgence permanent, on se br\u00fble. <i>(Exclamations sur plusieurs bancs du groupe LR</i><i>.</i><i>)</i> C\u2019est tout le sens de notre d\u00e9bat\u00a0: on ne sait plus o\u00f9 se trouve la limite. M.\u00a0le ministre d\u2019\u00c9tat nous expliquait qu\u2019au d\u00e9but de la crise, cinq cents personnes \u00e9taient vis\u00e9es et qu\u2019aujourd\u2019hui, la menace est mieux cern\u00e9e et l\u2019action de nos services plus efficace, si bien que les mesures sont circonscrites \u00e0 trente-neuf personnes. Quand on en est arriv\u00e9 l\u00e0, on sort de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, point\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 137, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023816", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp208", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 209, "itv_contenu_texte": "Oh! C\u2019est grave!", "itv_contenu": "<p>Oh\u00a0! C\u2019est grave\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA1695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023889", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp209", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.christianjacob"}, {"itv_n": 210, "itv_contenu_texte": "On ma\u00eetrise la situation et, si jamais la menace s\u2019aggrave, alors on r\u00e9tablit l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, ce qui r\u00e9pond aux questions pos\u00e9es et r\u00e8gles les probl\u00e8mes. La r\u00e9ponse est l\u00e0, vous le savez bien. On ne s\u2019en sortira jamais en instaurant un \u00e9tat d\u2019urgence permanent, comme vous entendez le faire, \u00e0 moins d\u2019entrer dans la R\u00e9publique des suspects.", "itv_contenu": "<p>On ma\u00eetrise la situation et, si jamais la menace s\u2019aggrave, alors on r\u00e9tablit l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, ce qui r\u00e9pond aux questions pos\u00e9es et r\u00e8gles les probl\u00e8mes. La r\u00e9ponse est l\u00e0, vous le savez bien. On ne s\u2019en sortira jamais en instaurant un \u00e9tat d\u2019urgence permanent, comme vous entendez le faire, \u00e0 moins d\u2019entrer dans la R\u00e9publique des suspects.<i></i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 57, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023888", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp210", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 211, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023890", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp211", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no  212"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 212, "itv_contenu_texte": "Je veux vous livrer une r\u00e9flexion, m\u00eame si elle ne sera sans doute pas tr\u00e8s utile au d\u00e9bat. ", "itv_contenu": "<p>Je veux vous livrer une r\u00e9flexion, m\u00eame si elle ne sera sans doute pas tr\u00e8s utile au d\u00e9bat. <i>(Sourires.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023821", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp212", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 213, "itv_contenu_texte": "Vous pouvez donc vous arr\u00eater l\u00e0!", "itv_contenu": "<p>Vous pouvez donc vous arr\u00eater l\u00e0\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023822", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp213", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 214, "itv_contenu_texte": "Nous cultivons, de ce c\u00f4t\u00e9-ci de l\u2019h\u00e9micycle, la modestie \u2013vertu qui ne serait pas inutile \u00e0 certainsIl faut, comme l\u2019a fait notre coll\u00e8gue Larriv\u00e9 de fa\u00e7on solide, nous interroger sur notre r\u00f4le. Ici, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, je ne me sens ni magistrat, ni avocat, ni membre du Conseil constitutionnel, ni conseiller d\u2019\u00c9tat; je me sens parlementaire, repr\u00e9sentant du peuple, qui si\u00e8ge dans un h\u00e9micycle au sein duquel on vote la loi. Il me semble que, au fur et \u00e0 mesure des d\u00e9bats, nous finirions presque par l\u2019oublier; nous finirions presque par oublier que nous sommes ici pour dire ce que nous voulons faire, demain, de notre nation. C\u2019est \u00e0 nous et \u00e0 nous seuls, ici, \u00e0 cet instant, qu\u2019il appartient d\u2019\u00e9valuer la menace et de d\u00e9cider des orientations \u00e0 prendre pour faire en sorte que notre nation reste une, enti\u00e8re et prot\u00e9g\u00e9e. Advienne ce que pourra, demain, des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil d\u2019\u00c9tat et du Conseil constitutionnel: les juges feront leur \u0153uvre, et les avocats \u2013ceux des terroristes comme ceux des familles des victimes\u2013 feront la leur. Mais, ici, nous sommes les repr\u00e9sentants de la nation. Nous votons la loi, et la loi, dans notre pays, est sup\u00e9rieure \u00e0 toute chose. Ne l\u2019oublions pas et ne nous cachons pas derri\u00e8re des pr\u00e9textes qui finiraient presque par faire oublier la responsabilit\u00e9 qui est la n\u00f4tre. ", "itv_contenu": "<p>Nous cultivons, de ce c\u00f4t\u00e9-ci de l\u2019h\u00e9micycle, la modestie \u2013\u00a0vertu qui ne serait pas inutile \u00e0 certains. <i>(Rires et exclamations</i><i> sur les bancs du groupe LR</i><i>.)</i><br><br>Il faut, comme l\u2019a fait notre coll\u00e8gue Larriv\u00e9 de fa\u00e7on solide, nous interroger sur notre r\u00f4le. Ici, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, je ne me sens ni magistrat, ni avocat, ni membre du Conseil constitutionnel, ni conseiller d\u2019\u00c9tat\u00a0; je me sens parlementaire, repr\u00e9sentant du peuple, qui si\u00e8ge dans un h\u00e9micycle au sein duquel on vote la loi. Il me semble que, au fur et \u00e0 mesure des d\u00e9bats, nous finirions presque par l\u2019oublier\u00a0; nous finirions presque par oublier que nous sommes ici pour dire ce que nous voulons faire, demain, de notre nation. C\u2019est \u00e0 nous et \u00e0 nous seuls, ici, \u00e0 cet instant, qu\u2019il appartient d\u2019\u00e9valuer la menace et de d\u00e9cider des orientations \u00e0 prendre pour faire en sorte que notre nation reste une, enti\u00e8re et prot\u00e9g\u00e9e.<br><br>Advienne ce que pourra, demain, des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil d\u2019\u00c9tat et du Conseil constitutionnel\u00a0: les juges feront leur \u0153uvre, et les avocats \u2013\u00a0ceux des terroristes comme ceux des familles des victimes\u00a0\u2013 feront la leur. Mais, ici, nous sommes les repr\u00e9sentants de la nation. Nous votons la loi, et la loi, dans notre pays, est sup\u00e9rieure \u00e0 toute chose. Ne l\u2019oublions pas et ne nous cachons pas derri\u00e8re des pr\u00e9textes qui finiraient presque par faire oublier la responsabilit\u00e9 qui est la n\u00f4tre. <i>(Applaudissements sur </i><i>plusieur</i><i>s bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 224, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023823", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp214", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 215, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable sur l\u2019amendement n 503, que M.Pradi\u00e9 n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9... Dans le cadre de l\u2019\u00e9tat de droit, le l\u00e9gislateur se soumet \u00e0 la jurisprudence du Conseil constitutionnel:\u2026", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable sur l\u2019amendement n<sup>o\u00a0</sup>503, que M.\u00a0Pradi\u00e9 n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9... Dans le cadre de l\u2019\u00e9tat de droit, le l\u00e9gislateur se soumet \u00e0 la jurisprudence du Conseil constitutionnel\u00a0:\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 30, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023828", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp215", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 216, "itv_contenu_texte": "Seulement une fois que celui-ci a rendu sa d\u00e9cision!", "itv_contenu": "<p>Seulement une fois que celui-ci a rendu sa d\u00e9cision\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023830", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp216", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 217, "itv_contenu_texte": ",  \u2026il ne fait pas ce qu\u2019il veut.", "itv_contenu": "<p>\u2026il ne fait pas ce qu\u2019il veut.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023831", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp217", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 218, "itv_contenu_texte": ",  Ce que l\u2019on vient d\u2019entendre est assez hallucinant.", "itv_contenu": "<p>Ce que l\u2019on vient d\u2019entendre est assez hallucinant.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 10, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023833", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp218", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 219, "itv_contenu_texte": "C\u2019est \u00e0 cause de l\u2019heure!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est \u00e0 cause de l\u2019heure\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023894", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp219", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 220, "itv_contenu_texte": ",  L\u2019on pourrait voter des lois qui ne respectent pas la Constitution\u2026", "itv_contenu": "<p>L\u2019on pourrait voter des lois qui ne respectent pas la Constitution\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 13, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023892", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp220", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 221, "itv_contenu_texte": "Ce n\u2019est pas ce que j\u2019ai dit!", "itv_contenu": "<p>Ce n\u2019est pas ce que j\u2019ai dit\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023835", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp221", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 222, "itv_contenu_texte": ",  \u2026\u2013r\u00e9visions constitutionnelles mises \u00e0 part. Il fallait quand m\u00eame se d\u00e9placer pour l\u2019entendre, ici, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale! ", "itv_contenu": "<p>\u2026\u2013\u00a0r\u00e9visions constitutionnelles mises \u00e0 part. Il fallait quand m\u00eame se d\u00e9placer pour l\u2019entendre, ici, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00a0! <i>(Applaudissements sur les bancs des groupes REM et MODEM.\u00a0\u2013</i><i> Exclamations sur les bancs du groupe LR.</i><i>)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 20, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023836", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp222", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 223, "itv_contenu_texte": "Aur\u00e9lien Pradi\u00e9, qui s\u2019est exprim\u00e9 avec ses mots et son style, a tout \u00e0 fait raison. Nous sommes ici pour voter la loi, tout en respectant la Constitution, comme c\u2019est notre devoir, mais chacun doit en effet assumer ses responsabilit\u00e9s. Nous ne sommes pas n\u00e9cessairement tenus d\u2019anticiper ce qui serait l\u2019interpr\u00e9tation la plus restrictive d\u2019une \u00e9ventuelle \u00e9volution de la jurisprudence du Conseil constitutionnel.", "itv_contenu": "<p>Aur\u00e9lien Pradi\u00e9, qui s\u2019est exprim\u00e9 avec ses mots et son style, a tout \u00e0 fait raison. Nous sommes ici pour voter la loi, tout en respectant la Constitution, comme c\u2019est notre devoir, mais chacun doit en effet assumer ses responsabilit\u00e9s. Nous ne sommes pas n\u00e9cessairement tenus d\u2019anticiper ce qui serait l\u2019interpr\u00e9tation la plus restrictive d\u2019une \u00e9ventuelle \u00e9volution de la jurisprudence du Conseil constitutionnel.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 63, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023838", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp223", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 224, "itv_contenu_texte": "Absolument!", "itv_contenu": "<p>Absolument\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA345722", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023896", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp224", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "mmeconstancelegrip"}, {"itv_n": 225, "itv_contenu_texte": "De m\u00eame, nous n\u2019avons pas \u00e0 nous soumettre \u2013vous avez employ\u00e9 le terme, monsieur le rapporteur\u2013 de mani\u00e8re servile \u00e0 toute \u00e9volution jurisprudentielle. Nos grands anciens ont su affirmer la volont\u00e9 de la repr\u00e9sentation nationale dans bien des cas. Je pense \u00e0 une tr\u00e8s belle phrase du doyen Georges Vedel: \u00abSi les juges ne gouvernent pas, c\u2019est parce que, \u00e0 tout moment, le souverain, \u00e0 la condition de para\u00eetre en majest\u00e9 comme constituant, peut, dans une sorte de lit de justice, briser leurs arr\u00eats.\u00bb Le constituant, c\u2019est nous. S\u2019il est besoin, un jour, de r\u00e9viser la Constitution pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais, notre responsabilit\u00e9 sera de le faire. ", "itv_contenu": "<p>De m\u00eame, nous n\u2019avons pas \u00e0 nous soumettre \u2013\u00a0vous avez employ\u00e9 le terme, monsieur le rapporteur\u00a0\u2013 de mani\u00e8re servile \u00e0 toute \u00e9volution jurisprudentielle.<br><br>Nos grands anciens ont su affirmer la volont\u00e9 de la repr\u00e9sentation nationale dans bien des cas. Je pense \u00e0 une tr\u00e8s belle phrase du doyen Georges Vedel\u00a0: \u00ab\u00a0Si les juges ne gouvernent pas, c\u2019est parce que, \u00e0 tout moment, le souverain, \u00e0 la condition de para\u00eetre en majest\u00e9 comme constituant, peut, dans une sorte de lit de justice, briser leurs arr\u00eats.\u00a0\u00bb Le constituant, c\u2019est nous. S\u2019il est besoin, un jour, de r\u00e9viser la Constitution pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais, notre responsabilit\u00e9 sera de le faire. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 108, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023895", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp225", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 226, "itv_contenu_texte": ",  Mais tout \u00e0 fait!", "itv_contenu": "<p>Mais tout \u00e0 fait\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023841", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp226", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 503"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 227, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise \u00e0 simplifier l\u2019alin\u00e9a10 de l\u2019article3. Aux termes de son intitul\u00e9, je le rappelle, le projet de loi a pour objet la \u00ablutte contre le terrorisme\u00bb, ce qui est bien notre objectif \u00e0 tous. Vous souhaitez une sortie de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence \u00e0 tout prix, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, afin de respecter un engagement cosm\u00e9tique du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u2013et, en mati\u00e8re de cosm\u00e9tique, le co\u00fbt est toujours tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 avec Emmanuel Macron, que ce soit pour le budget de la nation ou pour la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais..Vous souhaitez sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et malgr\u00e9 tout renforcer les moyens de lutter contre le terrorisme. Nous souhaitons donc, pour notre part, vous aider \u2013une fois n\u2019est pas coutume\u2013 \u00e0 mettre l\u2019intitul\u00e9 du texte en accord avec son contenu. Nous recherchons l\u2019efficacit\u00e9 maximale en ciblant au mieux les personnes les plus dangereuses. Je le rappelle, l\u2019article3 \u00e9voque \u00abtoute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics et qui soit entr\u00e9e en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme\u00bb. Nous ne parlons donc pas de n\u2019importe qui. Cependant, vous entendez permettre \u00e0 de telles personnes de poursuivre une vie familiale et professionnelle normale et tranquille. On peut quand m\u00eame s\u2019interroger sur le but poursuivi. Je veux en tout cas vous proposer la solution la plus efficace et la plus raisonnable en la mati\u00e8re: le p\u00e9rim\u00e8tre auquel doit \u00eatre assign\u00e9 l\u2019individu concern\u00e9 se d\u00e9ciderait au cas par cas, en fonction des indications fournies par les renseignements et de sa dangerosit\u00e9. Vous en conviendrez, monsieur le rapporteur, cette solution est \u00e9quilibr\u00e9e: plus l\u2019individu est dangereux, plus on restreint le p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur duquel il ne peut se d\u00e9placer; et, lorsqu\u2019il est aussi dangereux que l\u2019article le d\u00e9crit, il peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 de l\u2019assigner \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 son domicile. Nul doute que cet amendement recueillera votre assentiment, puisqu\u2019il est plus \u00e9quilibr\u00e9 encore que le dispositif que vous proposez. ", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise \u00e0 simplifier l\u2019alin\u00e9a\u00a010 de l\u2019article\u00a03. Aux termes de son intitul\u00e9, je le rappelle, le projet de loi a pour objet la \u00ab\u00a0lutte contre le terrorisme\u00a0\u00bb, ce qui est bien notre objectif \u00e0 tous.<br><br>Vous souhaitez une sortie de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence \u00e0 tout prix, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, afin de respecter un engagement cosm\u00e9tique du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u2013\u00a0et, en mati\u00e8re de cosm\u00e9tique, le co\u00fbt est toujours tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 avec Emmanuel Macron, que ce soit pour le budget de la nation ou pour la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais... <i>(Rires et applaudissements sur les bancs du groupe LR.\u00a0\u2013 </i><i>Exclamations</i><i> sur les bancs du groupe REM.)</i><br><br>Vous souhaitez sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et malgr\u00e9 tout renforcer les moyens de lutter contre le terrorisme. Nous souhaitons donc, pour notre part, vous aider \u2013\u00a0une fois n\u2019est pas coutume\u00a0\u2013 \u00e0 mettre l\u2019intitul\u00e9 du texte en accord avec son contenu. Nous recherchons l\u2019efficacit\u00e9 maximale en ciblant au mieux les personnes les plus dangereuses. Je le rappelle, l\u2019article\u00a03 \u00e9voque \u00ab\u00a0toute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics et qui soit entr\u00e9e en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme\u00a0\u00bb. Nous ne parlons donc pas de n\u2019importe qui. Cependant, vous entendez permettre \u00e0 de telles personnes de poursuivre une vie familiale et professionnelle normale et tranquille. On peut quand m\u00eame s\u2019interroger sur le but poursuivi.<br><br>Je veux en tout cas vous proposer la solution la plus efficace et la plus raisonnable en la mati\u00e8re\u00a0: le p\u00e9rim\u00e8tre auquel doit \u00eatre assign\u00e9 l\u2019individu concern\u00e9 se d\u00e9ciderait au cas par cas, en fonction des indications fournies par les renseignements et de sa dangerosit\u00e9. Vous en conviendrez, monsieur le rapporteur, cette solution est \u00e9quilibr\u00e9e\u00a0: plus l\u2019individu est dangereux, plus on restreint le p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur duquel il ne peut se d\u00e9placer\u00a0; et, lorsqu\u2019il est aussi dangereux que l\u2019article le d\u00e9crit, il peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 de l\u2019assigner \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 son domicile.<br><br>Nul doute que cet amendement recueillera votre assentiment, puisqu\u2019il est plus \u00e9quilibr\u00e9 encore que le dispositif que vous proposez. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 346, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023845", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp227", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 44"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 228, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720684", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023899", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp228", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 44"], "depute_id": "m.pierrehenridumont"}, {"itv_n": 229, "itv_contenu_texte": "Il serait en effet totalement inop\u00e9rant de viser \u00e0 ce que les terroristes potentiels puissent \u00abpoursuivre une vie familiale et professionnelle normale\u00bb. Pour rappel, Herv\u00e9 Cornara, chef d\u2019entreprise, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 par son employ\u00e9 Yassin Salhi \u00e0 Saint-Quentin-Fallavier, avant que ce terroriste ne provoque une explosion avec son v\u00e9hicule de travail. Ainsi, voter le texte en l\u2019\u00e9tat serait inefficace et dangereux. La poursuite, par les terroristes potentiels, d\u2019une vie professionnelle normale ne devrait pas \u00eatre un objectif du projet de loi, si tant est qu\u2019il vise \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9. Par ailleurs, le texte pr\u00e9voit une contestation de la d\u00e9cision devant le tribunal administratif, ce qui pourrait donner lieu \u00e0 une indemnisation en cas d\u2019erreur. La s\u00e9curit\u00e9 de nos concitoyens doit \u00eatre la priorit\u00e9.", "itv_contenu": "<p>Il serait en effet totalement inop\u00e9rant de viser \u00e0 ce que les terroristes potentiels puissent \u00ab\u00a0poursuivre une vie familiale et professionnelle normale\u00a0\u00bb.<br><br>Pour rappel, Herv\u00e9 Cornara, chef d\u2019entreprise, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 par son employ\u00e9 Yassin Salhi \u00e0 Saint-Quentin-Fallavier, avant que ce terroriste ne provoque une explosion avec son v\u00e9hicule de travail.<br><br>Ainsi, voter le texte en l\u2019\u00e9tat serait inefficace et dangereux. La poursuite, par les terroristes potentiels, d\u2019une vie professionnelle normale ne devrait pas \u00eatre un objectif du projet de loi, si tant est qu\u2019il vise \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9. Par ailleurs, le texte pr\u00e9voit une contestation de la d\u00e9cision devant le tribunal administratif, ce qui pourrait donner lieu \u00e0 une indemnisation en cas d\u2019erreur. La s\u00e9curit\u00e9 de nos concitoyens doit \u00eatre la priorit\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 122, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023852", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp229", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 230, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Je rappelle que l\u2019article6 de la loi de 1955 pr\u00e9voit que la vie familiale et professionnelle doit \u00eatre respect\u00e9e, m\u00eame dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Je rappelle que l\u2019article\u00a06 de la loi de 1955 pr\u00e9voit que la vie familiale et professionnelle doit \u00eatre respect\u00e9e, m\u00eame dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 30, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023856", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp230", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 231, "itv_contenu_texte": ",  L\u2019article6 de la loi du 3avril 1955 relative \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dispose: \u00abL\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence doit permettre \u00e0 ceux qui en sont l\u2019objet de r\u00e9sider dans une agglom\u00e9ration ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate d\u2019une agglom\u00e9ration. Elle tient compte de leur vie familiale et professionnelle.\u00bb Vous voulez donc non seulement r\u00e9tablir l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence mais m\u00eame instaurer un \u00absur-\u00e9tat d\u2019urgence\u00bb. Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>L\u2019article\u00a06 de la loi du 3\u00a0avril 1955 relative \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dispose\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence doit permettre \u00e0 ceux qui en sont l\u2019objet de r\u00e9sider dans une agglom\u00e9ration ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate d\u2019une agglom\u00e9ration. Elle tient compte de leur vie familiale et professionnelle.\u00a0\u00bb Vous voulez donc non seulement r\u00e9tablir l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence mais m\u00eame instaurer un \u00ab\u00a0sur-\u00e9tat d\u2019urgence\u00a0\u00bb. Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 61, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023858", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp231", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 232, "itv_contenu_texte": "La solution que je proposais n\u2019\u00e9tait pas d\u2019en revenir \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence: elle \u00e9tait encore plus \u00e9quilibr\u00e9e et \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie plus variable que le texte en l\u2019\u00e9tat. Je suis donc tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de ces avis d\u00e9favorables et ne les comprends pas. Le projet de loi, selon son titre, ne pr\u00e9tend-il pas renforcer \u00abla lutte contre le terrorisme\u00bb? Une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais y souscriraient. Mais, une fois encore, vous \u00eates sur le point de r\u00e9ussir une op\u00e9ration de communication politique. Elle vous am\u00e8nera sans doute, sur le coup, un regain de popularit\u00e9, mais, au fond, elle fera beaucoup de d\u00e9\u00e7us et, plus grave, elle mettra en danger la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais et de nos enfants. Selon son titre, disais-je, il s\u2019agit d\u2019un texte \u00abrenfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme\u00bb. Son intitul\u00e9 n\u2019est pas: \u00abComment vivre en bonne entente avec mon voisin terroriste?\u00bb  Quand je lis l\u2019article3, que vous d\u00e9fendez co\u00fbte que co\u00fbte, j\u2019ai l\u2019impression de lire le petit pr\u00e9cis des droits du djihadisteCe dernier, sugg\u00e8re en effet l\u2019article, a le droit de mener une vie de famille comme tout le monde. C\u2019est quand m\u00eame incroyable!", "itv_contenu": "<p>La solution que je proposais n\u2019\u00e9tait pas d\u2019en revenir \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence\u00a0: elle \u00e9tait encore plus \u00e9quilibr\u00e9e et \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie plus variable que le texte en l\u2019\u00e9tat. Je suis donc tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de ces avis d\u00e9favorables et ne les comprends pas. Le projet de loi, selon son titre, ne pr\u00e9tend-il pas renforcer \u00ab\u00a0la lutte contre le terrorisme\u00a0\u00bb\u00a0? Une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais y souscriraient. Mais, une fois encore, vous \u00eates sur le point de r\u00e9ussir une op\u00e9ration de communication politique. Elle vous am\u00e8nera sans doute, sur le coup, un regain de popularit\u00e9, mais, au fond, elle fera beaucoup de d\u00e9\u00e7us et, plus grave, elle mettra en danger la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais et de nos enfants.<br><br>Selon son titre, disais-je, il s\u2019agit d\u2019un texte \u00ab\u00a0renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme\u00a0\u00bb. Son intitul\u00e9 n\u2019est pas\u00a0: \u00ab\u00a0Comment vivre en bonne entente avec mon voisin terroriste\u00a0?\u00a0\u00bb <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.\u00a0\u2013</i><i> Protestations sur les bancs du groupe REM.) </i>Quand je lis l\u2019article\u00a03, que vous d\u00e9fendez co\u00fbte que co\u00fbte, j\u2019ai l\u2019impression de lire le petit pr\u00e9cis des droits du djihadiste. <i>(Applaudissements sur certains bancs.)</i><br><br>Ce dernier, sugg\u00e8re en effet l\u2019article, a le droit de mener une vie de famille comme tout le monde. C\u2019est quand m\u00eame incroyable\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 189, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023862", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp232", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 233, "itv_contenu_texte": ",  On est \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, pas au th\u00e9\u00e2tre!", "itv_contenu": "<p>On est \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, pas au th\u00e9\u00e2tre\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 10, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023866", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp233", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 234, "itv_contenu_texte": "L\u2019\u00e9quilibre, oui; une loi, oui, mais son champ doit s\u2019\u00e9tendre jusqu\u2019\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais, jusqu\u2019\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de nos enfants! ", "itv_contenu": "<p>L\u2019\u00e9quilibre, oui\u00a0; une loi, oui, mais son champ doit s\u2019\u00e9tendre jusqu\u2019\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais, jusqu\u2019\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de nos enfants\u00a0! <i>(</i><i>Nouveaux a</i><i>pplaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 22, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023867", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp234", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 235, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA719608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023868", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp235", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeemmanuellemenard|m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 236, "itv_contenu_texte": "Nous sommes le 26septembre, date \u00e0 laquelle, en 1939, le d\u00e9cret de dissolution du Parti communiste \u00e9tait sign\u00e9. Apr\u00e8s sa signature, des coll\u00e8gues communistes si\u00e9geant dans notre h\u00e9micycle ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, sur la base d\u2019arguments identiques \u00e0 ceux que l\u2019on vient d\u2019entendre. ", "itv_contenu": "<p>Nous sommes le 26\u00a0septembre, date \u00e0 laquelle, en 1939, le d\u00e9cret de dissolution du Parti communiste \u00e9tait sign\u00e9. Apr\u00e8s sa signature, des coll\u00e8gues communistes si\u00e9geant dans notre h\u00e9micycle ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, sur la base d\u2019arguments identiques \u00e0 ceux que l\u2019on vient d\u2019entendre. <i>(Protestations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 43, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023870", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp236", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 237, "itv_contenu_texte": "Pas d\u2019amalgame!", "itv_contenu": "<p>Pas d\u2019amalgame\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023871", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp237", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 238, "itv_contenu_texte": "Relisez les textes, vous verrez!", "itv_contenu": "<p>Relisez les textes, vous verrez\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023872", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp238", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 239, "itv_contenu_texte": "Et le pacte germano-sovi\u00e9tique, il n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9poque?", "itv_contenu": "<p>Et le pacte germano-sovi\u00e9tique, il n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9poque\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA718850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023873", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp239", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.pierrecordier"}, {"itv_n": 240, "itv_contenu_texte": "Les d\u00e9put\u00e9s communistes, alors consid\u00e9r\u00e9s comme des terroristes, ont \u00e9t\u00e9, disons, embastill\u00e9s: on les a envoy\u00e9s au bagne d\u2019Alger.", "itv_contenu": "<p>Les d\u00e9put\u00e9s communistes, alors consid\u00e9r\u00e9s comme des terroristes, ont \u00e9t\u00e9, disons, embastill\u00e9s\u00a0: on les a envoy\u00e9s au bagne d\u2019Alger.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023874", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp240", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 241, "itv_contenu_texte": "Staline a fait pareil! Au goulag!", "itv_contenu": "<p>Staline a fait pareil\u00a0! Au goulag\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023901", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp241", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 242, "itv_contenu_texte": "R\u00e9visez votre histoire! Ce d\u00e9bat doit aussi int\u00e9grer l\u2019histoire de France et les valeurs de la R\u00e9publique. Quand \u00e7a vous arrange, vous mettez ces valeurs en avant; quand \u00e7a vous d\u00e9range, vous les oubliez. ", "itv_contenu": "<p>R\u00e9visez votre histoire\u00a0! Ce d\u00e9bat doit aussi int\u00e9grer l\u2019histoire de France et les valeurs de la R\u00e9publique. Quand \u00e7a vous arrange, vous mettez ces valeurs en avant\u00a0; quand \u00e7a vous d\u00e9range, vous les oubliez. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe GDR et sur plusieurs bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 35, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023876", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp242", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 243, "itv_contenu_texte": "La chambre alors \u00e9lue \u00e9tait celle de 36, autrement dit celle du Front populaire! C\u2019est donc elle qui a pris la d\u00e9cision que vous avez rappel\u00e9e!", "itv_contenu": "<p>La chambre alors \u00e9lue \u00e9tait celle de 36, autrement dit celle du Front populaire\u00a0! C\u2019est donc elle qui a pris la d\u00e9cision que vous avez rappel\u00e9e\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 26, "depute_uid": "PA718850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023878", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp243", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.pierrecordier"}, {"itv_n": 244, "itv_contenu_texte": "S\u2019il vous pla\u00eet, mes chers coll\u00e8gues. Chacun a la parole \u00e0 tour de r\u00f4le, et je la donne maintenant \u00e0 MmeAurore Berg\u00e9, que je vous demande donc d\u2019\u00e9couter.", "itv_contenu": "<p>S\u2019il vous pla\u00eet, mes chers coll\u00e8gues. Chacun a la parole \u00e0 tour de r\u00f4le, et je la donne maintenant \u00e0 Mme\u00a0Aurore Berg\u00e9, que je vous demande donc d\u2019\u00e9couter.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 28, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023879", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp244", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 245, "itv_contenu_texte": "Il me semble assez \u00e9tonnant, monsieur DiFilippo, que vous vous r\u00e9jouissiez d\u2019\u00eatre aussi applaudi par les membres du Front national. ", "itv_contenu": "<p>Il me semble assez \u00e9tonnant, monsieur Di\u00a0Filippo, que vous vous r\u00e9jouissiez d\u2019\u00eatre aussi applaudi par les membres du Front national. <i>(Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 21, "depute_uid": "PA722046", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023880", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp245", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeauroreberge"}, {"itv_n": 246, "itv_contenu_texte": "Et vous par les communistes!", "itv_contenu": "<p>Et vous par les communistes\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA718850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023881", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp246", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.pierrecordier"}, {"itv_n": 247, "itv_contenu_texte": "De fait, vous avez d\u00e9pos\u00e9 exactement le m\u00eame amendement qu\u2019eux. Peut-\u00eatre anticipez-vous les futures \u00e9lections au sein de votre parti et la mani\u00e8re dont celui-ci se radicalise Peut-\u00eatre n\u2019avez-vous pas compris pourquoi un certain nombre de Fran\u00e7ais ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9laisser ce parti, vous emp\u00eachant ainsi d\u2019avoir une majorit\u00e9 parlementaire. ", "itv_contenu": "<p>De fait, vous avez d\u00e9pos\u00e9 exactement le m\u00eame amendement qu\u2019eux. Peut-\u00eatre anticipez-vous les futures \u00e9lections au sein de votre parti et la mani\u00e8re dont celui-ci se radicalise. <i>(Applaudissements sur les bancs d</i><i>es</i><i> groupe</i><i>s</i><i> REM</i><i> et MODEM</i><i>.\u00a0\u2013 Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i> Peut-\u00eatre n\u2019avez-vous pas compris pourquoi un certain nombre de Fran\u00e7ais ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9laisser ce parti, vous emp\u00eachant ainsi d\u2019avoir une majorit\u00e9 parlementaire. <i>(Nouvelles exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 50, "depute_uid": "PA722046", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023882", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp247", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeauroreberge"}, {"itv_n": 248, "itv_contenu_texte": "Elle a la t\u00eate comme une montgolfi\u00e8re!", "itv_contenu": "<p>Elle a la t\u00eate comme une montgolfi\u00e8re\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023902", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp248", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 249, "itv_contenu_texte": "S\u2019il vous pla\u00eet, mes chers coll\u00e8gues, nous \u00e9coutons MmeBerg\u00e9.", "itv_contenu": "<p>S\u2019il vous pla\u00eet, mes chers coll\u00e8gues, nous \u00e9coutons Mme\u00a0Berg\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023883", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp249", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 250, "itv_contenu_texte": "Nous prenons nos responsabilit\u00e9s, dans cet h\u00e9micycle et au sein de la majorit\u00e9. Nous avons eu droit \u00e0 des proc\u00e8s en ill\u00e9gitimit\u00e9 politique du fait de l\u2019\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et de l\u2019obtention d\u2019une majorit\u00e9 parlementaire. On nous fait un proc\u00e8s en laxisme matin, midi et soir. ", "itv_contenu": "<p>Nous prenons nos responsabilit\u00e9s, dans cet h\u00e9micycle et au sein de la majorit\u00e9. Nous avons eu droit \u00e0 des proc\u00e8s en ill\u00e9gitimit\u00e9 politique du fait de l\u2019\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et de l\u2019obtention d\u2019une majorit\u00e9 parlementaire. On nous fait un proc\u00e8s en laxisme matin, midi et soir. <i>(Vives exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 50, "depute_uid": "PA722046", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023884", "itv_ctx_n": 22, "itv_id": "20172004.asp250", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeauroreberge"}, {"itv_n": 251, "itv_contenu_texte": "Madame la pr\u00e9sidente, rappel au r\u00e8glement!", "itv_contenu": "<p>Madame la pr\u00e9sidente, rappel au r\u00e8glement\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA722110", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023886", "itv_ctx_n": 23, "itv_id": "20172004.asp251", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.hubertwulfranc"}, {"itv_n": 252, "itv_contenu_texte": "Aucune des mesures que vous proposez aujourd\u2019hui n\u2019est susceptible de r\u00e9pondre \u00e0 la menace terroriste \u00e0 laquelle notre pays est confront\u00e9, vous le savez. Nous faisons le choix de rendre des libert\u00e9s aux Fran\u00e7ais en sortant de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, tout en maintenant un niveau de protection \u00e9lev\u00e9, dans le respect de l\u2019\u00e9tat de droit: c\u2019est notre cr\u00e9dibilit\u00e9 et notre responsabilit\u00e9. ", "itv_contenu": "<p>Aucune des mesures que vous proposez aujourd\u2019hui n\u2019est susceptible de r\u00e9pondre \u00e0 la menace terroriste \u00e0 laquelle notre pays est confront\u00e9, vous le savez. Nous faisons le choix de rendre des libert\u00e9s aux Fran\u00e7ais en sortant de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, tout en maintenant un niveau de protection \u00e9lev\u00e9, dans le respect de l\u2019\u00e9tat de droit\u00a0: c\u2019est notre cr\u00e9dibilit\u00e9 et notre responsabilit\u00e9. <i>(Applaudissements sur les bancs d</i><i>es </i><i>groupe</i><i>s</i><i> REM</i><i> et MODEM</i><i>.\u00a0\u2013 Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 61, "depute_uid": "PA722046", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023887", "itv_ctx_n": 24, "itv_id": "20172004.asp252", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeauroreberge"}, {"itv_n": 253, "itv_contenu_texte": "Chers coll\u00e8gues, nous sommes ici pour nous \u00e9couter. Si cela n\u2019est pas possible, nous arr\u00eaterons les d\u00e9bats, afin que les esprits se calmentJe vais donner la parole est \u00e0 M.DiFilippo. Nous \u00e9couterons ensuite M.Wulfranc, avant que M.le ministre ne cl\u00f4ture ce d\u00e9bat. Je vous demande de vous \u00e9couter, afin que les interventions soient les plus courtes possibles. MonsieurDiFilippo, mettez dans vos propos toute la mesure que vous pourrez, pour ne pas rallumer la flamme! ", "itv_contenu": "<p>Chers coll\u00e8gues, nous sommes ici pour nous \u00e9couter. Si cela n\u2019est pas possible, nous arr\u00eaterons les d\u00e9bats, afin que les esprits se calment. <i>(Applaudissements sur quelques bancs des groupes REM et MODEM.)</i><br><br>Je vais donner la parole est \u00e0 M.\u00a0Di\u00a0Filippo. Nous \u00e9couterons ensuite M.\u00a0Wulfranc, avant que M.\u00a0le ministre ne cl\u00f4ture ce d\u00e9bat. Je vous demande de vous \u00e9couter, afin que les interventions soient les plus courtes possibles.<br><br>Monsieur\u00a0Di\u00a0Filippo, mettez dans vos propos toute la mesure que vous pourrez, pour ne pas rallumer la flamme\u00a0! <i>(Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 75, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023785", "itv_ctx_n": 25, "itv_id": "20172004.asp253", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 254, "itv_contenu_texte": "Mon calme vous surprendra, madame la pr\u00e9sidente. Je n\u2019ai pas demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre mis en cause personnellement. Vous noterez que je ne choisis ni les gens qui votent pour moi ni ceux qui m\u2019applaudissent ici. Vous-m\u00eame, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9, m\u2019applaudissiez il y a quelques heures; si je suis si infr\u00e9quentable, vous devez vous poser des questions sur vos comportements. Ce qui m\u2019inqui\u00e9terait plus que tout serait que vous m\u2019applaudissiez, madame Berg\u00e9, car, avec les convictions \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable que vous \u00eates capable d\u2019avoir, mois apr\u00e8s mois, je craindrais surtout pour mon int\u00e9grit\u00e9 personnelle. ", "itv_contenu": "<p>Mon calme vous surprendra, madame la pr\u00e9sidente. Je n\u2019ai pas demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre mis en cause personnellement. Vous noterez que je ne choisis ni les gens qui votent pour moi ni ceux qui m\u2019applaudissent ici. Vous-m\u00eame, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9, m\u2019applaudissiez il y a quelques heures\u00a0; si je suis si infr\u00e9quentable, vous devez vous poser des questions sur vos comportements.<br><br>Ce qui m\u2019inqui\u00e9terait plus que tout serait que vous m\u2019applaudissiez, madame Berg\u00e9, car, avec les convictions \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable que vous \u00eates capable d\u2019avoir, mois apr\u00e8s mois, je craindrais surtout pour mon int\u00e9grit\u00e9 personnelle. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 99, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023786", "itv_ctx_n": 26, "itv_id": "20172004.asp254", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 255, "itv_contenu_texte": "La R\u00e9publique a besoin de constance!", "itv_contenu": "<p>La R\u00e9publique a besoin de constance\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023788", "itv_ctx_n": 27, "itv_id": "20172004.asp255", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 256, "itv_contenu_texte": "Que vous n\u2019acceptiez pas qu\u2019il y ait une France qui ne se sente ni d\u00e9fendue ni prot\u00e9g\u00e9e par vous \u2013une France des territoires, des oubli\u00e9s\u2013 et que nous portions ici sa voix,\u2026", "itv_contenu": "<p>Que vous n\u2019acceptiez pas qu\u2019il y ait une France qui ne se sente ni d\u00e9fendue ni prot\u00e9g\u00e9e par vous \u2013\u00a0une France des territoires, des oubli\u00e9s\u00a0\u2013 et que nous portions ici sa voix,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 32, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023789", "itv_ctx_n": 28, "itv_id": "20172004.asp256", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 257, "itv_contenu_texte": "Avec l\u2019extr\u00eame droite!", "itv_contenu": "<p>Avec l\u2019extr\u00eame droite\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA722046", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023810", "itv_ctx_n": 29, "itv_id": "20172004.asp257", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeauroreberge"}, {"itv_n": 258, "itv_contenu_texte": "\u2026que nous la d\u00e9fendions, tant pis! Vous pouvez vous en prendre \u00e0 moi toute la nuit. Si je ne porte pas cette voix, mes coll\u00e8gues le feront. Nous ne nous arr\u00eaterons jamais! ", "itv_contenu": "<p>\u2026que nous la d\u00e9fendions, tant pis\u00a0! Vous pouvez vous en prendre \u00e0 moi toute la nuit. Si je ne porte pas cette voix, mes coll\u00e8gues le feront. Nous ne nous arr\u00eaterons jamais\u00a0! <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 33, "depute_uid": "PA720386", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023809", "itv_ctx_n": 30, "itv_id": "20172004.asp258", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.fabiendifilippo"}, {"itv_n": 259, "itv_contenu_texte": "Nous sommes engag\u00e9s depuis maintenant pr\u00e8s de quarante-huit heures dans ce d\u00e9bat, dont chacun des groupes admet qu\u2019il est tout \u00e0 la fois crucial, particuli\u00e8rement sensible dans notre pays, et qu\u2019il requiert de notre part, collectivement \u2013vous venez de le rappeler, madame la pr\u00e9sidente\u2013, un minimum d\u2019\u00e9coute et de respect. Cette \u00e9coute et ce respect se brisent ce soir sur certaines r\u00e9actions et pertes de sang-froid inqualifiables. J\u2019aimerais, madame la pr\u00e9sidente, qu\u2019\u00e0 votre exemple, chaque pr\u00e9sident de groupe remette \u00e0 jour aupr\u00e8s de ses membres un code de conduite permettant un minimum de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de dignit\u00e9. ", "itv_contenu": "<p>Nous sommes engag\u00e9s depuis maintenant pr\u00e8s de quarante-huit heures dans ce d\u00e9bat, dont chacun des groupes admet qu\u2019il est tout \u00e0 la fois crucial, particuli\u00e8rement sensible dans notre pays, et qu\u2019il requiert de notre part, collectivement \u2013\u00a0vous venez de le rappeler, madame la pr\u00e9sidente\u00a0\u2013, un minimum d\u2019\u00e9coute et de respect.<br><br>Cette \u00e9coute et ce respect se brisent ce soir sur certaines r\u00e9actions et pertes de sang-froid inqualifiables. J\u2019aimerais, madame la pr\u00e9sidente, qu\u2019\u00e0 votre exemple, chaque pr\u00e9sident de groupe remette \u00e0 jour aupr\u00e8s de ses membres un code de conduite permettant un minimum de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de dignit\u00e9. <i>(Applaudissements sur les bancs des groupes GDR et sur quelques bancs du groupe </i><i>MOD</i><i>EM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 98, "depute_uid": "PA722110", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023792", "itv_ctx_n": 31, "itv_id": "20172004.asp259", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.hubertwulfranc"}, {"itv_n": 260, "itv_contenu_texte": "Pudeur de gazelle!", "itv_contenu": "<p>Pudeur de gazelle\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023794", "itv_ctx_n": 32, "itv_id": "20172004.asp260", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 261, "itv_contenu_texte": "J\u2019ai cru entendre \u00abpudeur de gazelle!\u00bb: vous devriez punir d\u2019une sanction sans faille ce type de r\u00e9actions,\u2026", "itv_contenu": "<p>J\u2019ai cru entendre \u00ab\u00a0pudeur de gazelle\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0: vous devriez punir d\u2019une sanction sans faille ce type de r\u00e9actions,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA722110", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023795", "itv_ctx_n": 33, "itv_id": "20172004.asp261", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.hubertwulfranc"}, {"itv_n": 262, "itv_contenu_texte": "\u00abC\u2019est la d\u00e9mocratie\u00bb \u2013 je vous cite!", "itv_contenu": "<p>\u00ab\u00a0C\u2019est la d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb \u2013 je vous cite\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023796", "itv_ctx_n": 34, "itv_id": "20172004.asp262", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 263, "itv_contenu_texte": "\u2026venant de jeunes freluquets qui nous invitent nous-m\u00eames \u00e0 d\u00e9raper ", "itv_contenu": "<p>\u2026venant de jeunes freluquets qui nous invitent nous-m\u00eames \u00e0 d\u00e9raper. <i>(Rires et applaudissements sur les bancs d</i><i>es</i><i> groupe</i><i>s</i><i> REM</i><i> et MODEM.\u00a0\u2013</i> <i>Exclamations sur les bancs du groupe LR</i><i>.</i><i>) </i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA722110", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023797", "itv_ctx_n": 35, "itv_id": "20172004.asp263", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.hubertwulfranc"}, {"itv_n": 264, "itv_contenu_texte": "C\u2019est mettre de l\u2019huile sur le feu!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est mettre de l\u2019huile sur le feu\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA266797", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023798", "itv_ctx_n": 36, "itv_id": "20172004.asp264", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.philippegosselin"}, {"itv_n": 265, "itv_contenu_texte": "Vous voyez dans quel contexte nous serions appel\u00e9s \u00e0 poursuivre ce d\u00e9bat. ", "itv_contenu": "<p>Vous voyez dans quel contexte nous serions appel\u00e9s \u00e0 poursuivre ce d\u00e9bat. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe GDR).</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 13, "depute_uid": "PA722110", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023799", "itv_ctx_n": 37, "itv_id": "20172004.asp265", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.hubertwulfranc"}, {"itv_n": 266, "itv_contenu_texte": "Monsieur Wulfranc, vous avez fait preuve de respect et d\u2019une certaine sagesse dans le d\u00e9but de vos propos\u2026", "itv_contenu": "<p>Monsieur Wulfranc, vous avez fait preuve de respect et d\u2019une certaine sagesse dans le d\u00e9but de vos propos\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 18, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023802", "itv_ctx_n": 38, "itv_id": "20172004.asp266", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 267, "itv_contenu_texte": "Allez vous reposer, monsieur Wulfranc! Le freluquet se propose de vous reconduire au lit!", "itv_contenu": "<p>Allez vous reposer, monsieur Wulfranc\u00a0! Le freluquet se propose de vous reconduire au lit\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 14, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023800", "itv_ctx_n": 39, "itv_id": "20172004.asp267", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 268, "itv_contenu_texte": ",  La commission \u00e9met un avis d\u00e9favorable sur cet amendement. En effet, pour se conformer \u00e0 l\u2019avis du Conseil d\u2019\u00c9tat, il convient qu\u2019un m\u00e9canisme d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence applicable dans le cadre du droit commun comporte un degr\u00e9 de contrainte moindre que celui caract\u00e9risant l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique doit tenir compte des imp\u00e9ratifs de la vie familiale et professionnelle, ce qui para\u00eet plus faisable dans le cadre de la commune, en lien avec le lieu de travail et la localisation de l\u2019\u00e9cole des enfants.", "itv_contenu": "<p>La commission \u00e9met un avis d\u00e9favorable sur cet amendement. En effet, pour se conformer \u00e0 l\u2019avis du Conseil d\u2019\u00c9tat, il convient qu\u2019un m\u00e9canisme d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence applicable dans le cadre du droit commun comporte un degr\u00e9 de contrainte moindre que celui caract\u00e9risant l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique doit tenir compte des imp\u00e9ratifs de la vie familiale et professionnelle, ce qui para\u00eet plus faisable dans le cadre de la commune, en lien avec le lieu de travail et la localisation de l\u2019\u00e9cole des enfants.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 85, "depute_uid": "PA721908", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023911", "itv_ctx_n": 40, "itv_id": "20172004.asp268", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Article\u00a03 (suite)", "Amendement no 354"], "depute_id": "mmeyaelbraunpivet"}, {"itv_n": 269, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise \u00e0 tenir compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 et de la taille des villes de Paris, Lyon et Marseille. La premi\u00e8re inclut vingt arrondissements, la deuxi\u00e8me neuf, la troisi\u00e8me seize, ce qui est sans commune mesure avec les autres villes. Voil\u00e0 pourquoi nous proposons d\u2019y r\u00e9duire le p\u00e9rim\u00e8tre minimal de l\u2019assignation g\u00e9ographique \u00e0 celui de l\u2019arrondissement; d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s grand par rapport \u00e0 une ville moyenne, il ne para\u00eet pas devoir restreindre excessivement les droits et libert\u00e9s fondamentaux des individus concern\u00e9s par la mesure.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise \u00e0 tenir compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 et de la taille des villes de Paris, Lyon et Marseille. La premi\u00e8re inclut vingt arrondissements, la deuxi\u00e8me neuf, la troisi\u00e8me seize, ce qui est sans commune mesure avec les autres villes. Voil\u00e0 pourquoi nous proposons d\u2019y r\u00e9duire le p\u00e9rim\u00e8tre minimal de l\u2019assignation g\u00e9ographique \u00e0 celui de l\u2019arrondissement\u00a0; d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s grand par rapport \u00e0 une ville moyenne, il ne para\u00eet pas devoir restreindre excessivement les droits et libert\u00e9s fondamentaux des individus concern\u00e9s par la mesure.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 84, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023915", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp269", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 122"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 270, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Cette possibilit\u00e9 a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e lors de l\u2019audition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, lequel s\u2019y est dit d\u00e9favorable, pour des raisons op\u00e9rationnelles, la limitation du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019assignation \u00e0 celui de l\u2019arrondissement impliquant la d\u00e9livrance permanente de sauf-conduits.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Cette possibilit\u00e9 a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e lors de l\u2019audition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, lequel s\u2019y est dit d\u00e9favorable, pour des raisons op\u00e9rationnelles, la limitation du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019assignation \u00e0 celui de l\u2019arrondissement impliquant la d\u00e9livrance permanente de sauf-conduits.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 44, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023917", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp270", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 122"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 271, "itv_contenu_texte": "L\u2019article3 concerne \u00abtoute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00bb. D\u00e8s lors, on peut s\u2019interroger sur ce qu\u2019il convient exactement d\u2019entendre par l\u2019expression \u00abvie familiale et professionnelle normale\u00bb. Nous souhaitons donc la suppression du mot \u00abnormale\u00bb. Consid\u00e9rer que le p\u00e9rim\u00e8tre de surveillance doit permettre \u00e0 l\u2019individu surveill\u00e9 de poursuivre une vie familiale et professionnelle normale rel\u00e8ve d\u2019une conception quelque peu \u00e9trange s\u2019agissant de personnes que l\u2019on suppose particuli\u00e8rement dangereuses. Cette condition restrictive doit par cons\u00e9quent \u00eatre supprim\u00e9e.", "itv_contenu": "<p>L\u2019article\u00a03 concerne \u00ab\u00a0toute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00a0\u00bb. D\u00e8s lors, on peut s\u2019interroger sur ce qu\u2019il convient exactement d\u2019entendre par l\u2019expression \u00ab\u00a0vie familiale et professionnelle normale\u00a0\u00bb. Nous souhaitons donc la suppression du mot \u00ab\u00a0normale\u00a0\u00bb. Consid\u00e9rer que le p\u00e9rim\u00e8tre de surveillance doit permettre \u00e0 l\u2019individu surveill\u00e9 de poursuivre une vie familiale et professionnelle normale rel\u00e8ve d\u2019une conception quelque peu \u00e9trange s\u2019agissant de personnes que l\u2019on suppose particuli\u00e8rement dangereuses. Cette condition restrictive doit par cons\u00e9quent \u00eatre supprim\u00e9e.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 97, "depute_uid": "PA345722", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023921", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp271", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 55"], "depute_id": "mmeconstancelegrip"}, {"itv_n": 272, "itv_contenu_texte": ",  Il est vrai que le terme \u00abnormale\u00bb ne figurait pas dans la loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et qu\u2019il est difficile de comprendre cette notion dans le cadre de semblables mesures individuelles. Avis favorable.", "itv_contenu": "<p>Il est vrai que le terme \u00ab\u00a0normale\u00a0\u00bb ne figurait pas dans la loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et qu\u2019il est difficile de comprendre cette notion dans le cadre de semblables mesures individuelles. Avis favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 36, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023923", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp272", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 55"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 273, "itv_contenu_texte": "Il s\u2019agissait d\u2019un amendement de repli destin\u00e9 \u00e0 donner une plus grande libert\u00e9 d\u2019action au ministre d\u2019\u00c9tat, ministre de l\u2019int\u00e9rieur, pour d\u00e9limiter le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique auquel est assign\u00e9e une personne vis\u00e9e par l\u2019article L.228-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, tout en permettant \u00e0 cette personne de mener une vie familiale et professionnelle normale. Ce second crit\u00e8re devra \u00e9videmment \u00eatre pris en consid\u00e9ration dans la d\u00e9termination du p\u00e9rim\u00e8tre, ainsi que par le juge administratif. Voil\u00e0 pourquoi notre amendement pr\u00e9serve le cadre des communes autres que la commune de r\u00e9sidence de l\u2019int\u00e9ress\u00e9, afin de garantir \u00e0 ce dernier une vie familiale et professionnelle normale, mais supprime celui, trop souple, qui s\u2019\u00e9tend \u00e0 plusieurs d\u00e9partements.", "itv_contenu": "<p>Il s\u2019agissait d\u2019un amendement de repli destin\u00e9 \u00e0 donner une plus grande libert\u00e9 d\u2019action au ministre d\u2019\u00c9tat, ministre de l\u2019int\u00e9rieur, pour d\u00e9limiter le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique auquel est assign\u00e9e une personne vis\u00e9e par l\u2019article L.\u00a0228-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, tout en permettant \u00e0 cette personne de mener une vie familiale et professionnelle normale. Ce second crit\u00e8re devra \u00e9videmment \u00eatre pris en consid\u00e9ration dans la d\u00e9termination du p\u00e9rim\u00e8tre, ainsi que par le juge administratif. Voil\u00e0 pourquoi notre amendement pr\u00e9serve le cadre des communes autres que la commune de r\u00e9sidence de l\u2019int\u00e9ress\u00e9, afin de garantir \u00e0 ce dernier une vie familiale et professionnelle normale, mais supprime celui, trop souple, qui s\u2019\u00e9tend \u00e0 plusieurs d\u00e9partements.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 113, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023927", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp273", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 115"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 274, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Il appartiendra au ministre d\u2019appr\u00e9cier au cas par cas le p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 mettre en place.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Il appartiendra au ministre d\u2019appr\u00e9cier au cas par cas le p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 mettre en place.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023930", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp274", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 115"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 275, "itv_contenu_texte": "L\u2019\u00e9tat de tension que l\u2019on a pu observer chez nos coll\u00e8gues semble signifier que l\u2019\u00e9quilibre recherch\u00e9 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. Il est vrai que les individus dont nous parlons sont potentiellement tr\u00e8s dangereux, au vu des crit\u00e8res de l\u2019articleL.228-1, et que l\u2019on constate par ailleurs d\u2019importantes disparit\u00e9s entre communes \u2013Besse-sur-Issole n\u2019est pas Marseille\u2013, ce qui cr\u00e9e de v\u00e9ritables difficult\u00e9s. Puisque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention a fait son entr\u00e9e dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, les nombreux r\u00e9dacteurs de cet amendement proposent de lui confier la d\u00e9finition du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique, qui pourrait ainsi \u00eatre adapt\u00e9 tant aux cit\u00e9s qu\u2019aux individus, donc plus r\u00e9aliste eu \u00e9gard \u00e0 la dangerosit\u00e9 des int\u00e9ress\u00e9s, d\u2019une part, et aux circonstances g\u00e9ographiques, d\u2019autre part.", "itv_contenu": "<p>L\u2019\u00e9tat de tension que l\u2019on a pu observer chez nos coll\u00e8gues semble signifier que l\u2019\u00e9quilibre recherch\u00e9 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat. Il est vrai que les individus dont nous parlons sont potentiellement tr\u00e8s dangereux, au vu des crit\u00e8res de l\u2019article\u00a0L.\u00a0228-1, et que l\u2019on constate par ailleurs d\u2019importantes disparit\u00e9s entre communes \u2013\u00a0Besse-sur-Issole n\u2019est pas Marseille\u00a0\u2013, ce qui cr\u00e9e de v\u00e9ritables difficult\u00e9s.<br><br>Puisque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention a fait son entr\u00e9e dans le code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, les nombreux r\u00e9dacteurs de cet amendement proposent de lui confier la d\u00e9finition du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique, qui pourrait ainsi \u00eatre adapt\u00e9 tant aux cit\u00e9s qu\u2019aux individus, donc plus r\u00e9aliste eu \u00e9gard \u00e0 la dangerosit\u00e9 des int\u00e9ress\u00e9s, d\u2019une part, et aux circonstances g\u00e9ographiques, d\u2019autre part.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 126, "depute_uid": "PA346218", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023934", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp275", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 74"], "depute_id": "m.jeanlouismasson"}, {"itv_n": 276, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Je renvoie aux explications d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9es concernant l\u2019intervention du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention en la mati\u00e8re.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Je renvoie aux explications d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9es concernant l\u2019intervention du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention en la mati\u00e8re.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 23, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023937", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp276", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 74"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 277, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise \u00e0 rendre obligatoire le bracelet \u00e9lectronique, ce qui pr\u00e9senterait le double avantage de pouvoir localiser \u00e0 tout moment la personne accus\u00e9e\u2026", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise \u00e0 rendre obligatoire le bracelet \u00e9lectronique, ce qui pr\u00e9senterait le double avantage de pouvoir localiser \u00e0 tout moment la personne accus\u00e9e\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 24, "depute_uid": "PA721486", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023941", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp277", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 386"], "depute_id": "m.christophenaegelen"}, {"itv_n": 278, "itv_contenu_texte": "Accus\u00e9e?", "itv_contenu": "<p>Accus\u00e9e\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023959", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp278", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 386"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 279, "itv_contenu_texte": "\u2026et de dispenser celle-ci d\u2019aller pointer au commissariat.", "itv_contenu": "<p>\u2026et de dispenser celle-ci d\u2019aller pointer au commissariat.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA721486", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023958", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp279", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 386"], "depute_id": "m.christophenaegelen"}, {"itv_n": 280, "itv_contenu_texte": "Excellent!", "itv_contenu": "<p>Excellent\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA607090", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023957", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp280", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 386"], "depute_id": "m.jeanpierrevigier"}, {"itv_n": 281, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Nous avons eu ce d\u00e9bat en commission des lois. Il y va de l\u2019\u00e9quilibre d\u2019ensemble du syst\u00e8me: le bracelet \u00e9lectronique est propos\u00e9 \u00e0 la personne plac\u00e9e sous mesure individuelle \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la commune, en contrepartie de l\u2019extension de ce p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du d\u00e9partement. Il implique une d\u00e9marche personnelle de sa part.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Nous avons eu ce d\u00e9bat en commission des lois. Il y va de l\u2019\u00e9quilibre d\u2019ensemble du syst\u00e8me\u00a0: le bracelet \u00e9lectronique est propos\u00e9 \u00e0 la personne plac\u00e9e sous mesure individuelle \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la commune, en contrepartie de l\u2019extension de ce p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du d\u00e9partement. Il implique une d\u00e9marche personnelle de sa part.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 57, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023943", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp281", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 386"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 282, "itv_contenu_texte": "D\u00e9fendu!", "itv_contenu": "<p>D\u00e9fendu\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023947", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp282", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 359"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 283, "itv_contenu_texte": "Cet amendement reprend la formulation de la loi du 3juin 2016 s\u2019agissant du contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national. Il vise \u00e0 apporter les garanties proc\u00e9durales minimales pour entourer l\u2019adoption de mesures individuelles de contr\u00f4le administratif et de surveillance. Les restrictions \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019aller et venir dont le ministre de l\u2019int\u00e9rieur peut d\u00e9cider seul, sur le fondement de simples soup\u00e7ons, sont consid\u00e9rables. Puisque le dispositif ici propos\u00e9 exclut le contr\u00f4le de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire, notre amendement de repli tend \u00e0 apporter les garanties minimales suivantes. Premi\u00e8rement, les d\u00e9cisions de contr\u00f4le administratif doivent \u00eatre \u00e9crites et motiv\u00e9es. Deuxi\u00e8mement, la personne concern\u00e9e doit \u00eatre mise en mesure de pr\u00e9senter ses observations dans un d\u00e9lai maximal de huit jours apr\u00e8s la notification de la d\u00e9cision. Troisi\u00e8mement, elle doit pouvoir se faire assister par un conseil. Ces garanties nous semblent minimales et susceptibles de faire l\u2019objet d\u2019un consensus.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement reprend la formulation de la loi du 3\u00a0juin 2016 s\u2019agissant du contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national. Il vise \u00e0 apporter les garanties proc\u00e9durales minimales pour entourer l\u2019adoption de mesures individuelles de contr\u00f4le administratif et de surveillance.<br><br>Les restrictions \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019aller et venir dont le ministre de l\u2019int\u00e9rieur peut d\u00e9cider seul, sur le fondement de simples soup\u00e7ons, sont consid\u00e9rables. Puisque le dispositif ici propos\u00e9 exclut le contr\u00f4le de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire, notre amendement de repli tend \u00e0 apporter les garanties minimales suivantes.<br><br>Premi\u00e8rement, les d\u00e9cisions de contr\u00f4le administratif doivent \u00eatre \u00e9crites et motiv\u00e9es.<br><br>Deuxi\u00e8mement, la personne concern\u00e9e doit \u00eatre mise en mesure de pr\u00e9senter ses observations dans un d\u00e9lai maximal de huit jours apr\u00e8s la notification de la d\u00e9cision.<br><br>Troisi\u00e8mement, elle doit pouvoir se faire assister par un conseil.<br><br>Ces garanties nous semblent minimales et susceptibles de faire l\u2019objet d\u2019un consensus.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 146, "depute_uid": "PA721896", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023950", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp283", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 427"], "depute_id": "mmeelsafaucillon"}, {"itv_n": 284, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Dans le dispositif que nous pr\u00e9voyons, les garanties sont sup\u00e9rieures \u00e0 celles qui entourent le contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national. Il est par exemple possible de saisir le juge administratif dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Dans le dispositif que nous pr\u00e9voyons, les garanties sont sup\u00e9rieures \u00e0 celles qui entourent le contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national. Il est par exemple possible de saisir le juge administratif dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 43, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023954", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp284", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 427"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 285, "itv_contenu_texte": "La r\u00e9daction actuelle de l\u2019alin\u00e9a13 de l\u2019article3 limite la possibilit\u00e9 de renouveler les mesures pourtant n\u00e9cessaires face \u00e0 la menace. Aussi le pr\u00e9sent amendement a-t-il pour but de ne pas lier le renouvellement des mesures destines \u00e0 nous prot\u00e9ger \u00e0 la survenance d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires. Quand il est av\u00e9r\u00e9 qu\u2019un individu est mena\u00e7ant, pourquoi s\u2019obliger  , sans appr\u00e9ciation par l\u2019autorit\u00e9 administrative, \u00e0 arr\u00eater de la surveiller et de la contr\u00f4ler, alors qu\u2019il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics? La menace peut persister au-del\u00e0 de trois mois, m\u00eame en l\u2019absence d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux. Mes chers coll\u00e8gues, notre devoir est d\u2019assurer la protection des Fran\u00e7ais, y compris au-del\u00e0 de trois mois. Avec cette loi, il ne s\u2019agit pas de faire de la \u00abcomm\u2019\u00bb ou de faire croire \u00e0 nos concitoyens que l\u2019on va continuer \u00e0 les prot\u00e9ger, alors qu\u2019on ne se donne pas les moyens de continuer \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la menace au-del\u00e0 de trois mois. Soyons s\u00e9rieux!", "itv_contenu": "<p>La r\u00e9daction actuelle de l\u2019alin\u00e9a\u00a013 de l\u2019article\u00a03 limite la possibilit\u00e9 de renouveler les mesures pourtant n\u00e9cessaires face \u00e0 la menace. Aussi le pr\u00e9sent amendement a-t-il pour but de ne pas lier le renouvellement des mesures destines \u00e0 nous prot\u00e9ger \u00e0 la survenance d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires. Quand il est av\u00e9r\u00e9 qu\u2019un individu est mena\u00e7ant, pourquoi s\u2019obliger <i>a</i><i> priori</i>, sans appr\u00e9ciation par l\u2019autorit\u00e9 administrative, \u00e0 arr\u00eater de la surveiller et de la contr\u00f4ler, alors qu\u2019il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00a0? La menace peut persister au-del\u00e0 de trois mois, m\u00eame en l\u2019absence d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux.<br><br>Mes chers coll\u00e8gues, notre devoir est d\u2019assurer la protection des Fran\u00e7ais, y compris au-del\u00e0 de trois mois. Avec cette loi, il ne s\u2019agit pas de faire de la \u00ab\u00a0comm\u2019\u00a0\u00bb ou de faire croire \u00e0 nos concitoyens que l\u2019on va continuer \u00e0 les prot\u00e9ger, alors qu\u2019on ne se donne pas les moyens de continuer \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la menace au-del\u00e0 de trois mois. Soyons s\u00e9rieux\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 172, "depute_uid": "PA642847", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023964", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp285", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 374"], "depute_id": "m.thibaultbazin"}, {"itv_n": 286, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Cette limitation \u00e0 un an de la mesure administrative est selon nous l\u2019un des apports essentiels du travail de la commission. C\u2019est une garantie suppl\u00e9mentaire qui est donn\u00e9e. Au-del\u00e0 du d\u00e9lai d\u2019un an, les services de renseignement auront d\u2019autres m\u00e9thodes pour suivre les personnes. Sans vouloir relancer le d\u00e9bat, je vous rappelle que l\u2019objectif est bien de judiciariser la mesure.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Cette limitation \u00e0 un an de la mesure administrative est selon nous l\u2019un des apports essentiels du travail de la commission. C\u2019est une garantie suppl\u00e9mentaire qui est donn\u00e9e. Au-del\u00e0 du d\u00e9lai d\u2019un an, les services de renseignement auront d\u2019autres m\u00e9thodes pour suivre les personnes. Sans vouloir relancer le d\u00e9bat, je vous rappelle que l\u2019objectif est bien de judiciariser la mesure.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 64, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023967", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp286", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 374"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 287, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis que la commission. Monsieur Bazin, votre amendement aboutirait \u00e0 ne plus imposer de limites temporelles au gr\u00e9 des renouvellements successifs, ce qui serait un peu exorbitant du droit.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis que la commission. Monsieur Bazin, votre amendement aboutirait \u00e0 ne plus imposer de limites temporelles au gr\u00e9 des renouvellements successifs, ce qui serait un peu exorbitant du droit.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 32, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023969", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp287", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 374"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 288, "itv_contenu_texte": "Il s\u2019agit d\u2019un amendement de repli. La n\u00e9cessit\u00e9 du renouvellement de la mesure individuelle de contr\u00f4le administratif et de surveillance doit \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e   par l\u2019autorit\u00e9 administrative, sous le contr\u00f4le du juge administratif, et non pas limit\u00e9e \u00e0 priori par la loi. Nous vous proposons donc de r\u00e9diger ainsi la fin de l\u2019alin\u00e9a13, apr\u00e8s le mot \u00abministre\u00bb: \u00ab, renouvelable par d\u00e9cision motiv\u00e9e sur la base d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires.\u00bb", "itv_contenu": "<p>Il s\u2019agit d\u2019un amendement de repli. La n\u00e9cessit\u00e9 du renouvellement de la mesure individuelle de contr\u00f4le administratif et de surveillance doit \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e <i>in concreto</i> par l\u2019autorit\u00e9 administrative, sous le contr\u00f4le du juge administratif, et non pas limit\u00e9e \u00e0 priori par la loi. Nous vous proposons donc de r\u00e9diger ainsi la fin de l\u2019alin\u00e9a\u00a013, apr\u00e8s le mot \u00ab\u00a0ministre\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0, renouvelable par d\u00e9cision motiv\u00e9e sur la base d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires.\u00a0\u00bb</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 70, "depute_uid": "PA346218", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023972", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp288", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 45"], "depute_id": "m.jeanlouismasson"}, {"itv_n": 289, "itv_contenu_texte": "Comme le constate l\u2019Union syndicale des magistrats, les garanties offertes aux personnes mises en examen susceptibles d\u2019\u00eatre plac\u00e9es sous contr\u00f4le judiciaire ne sont pas offertes \u00e0 celles susceptibles de faire l\u2019objet d\u2019une mesure de surveillance administrative. Aussi l\u2019amendement n 430 pr\u00e9voit-il que les mesures individuelles vis\u00e9es \u00e0 l\u2019article3 ne puissent, \u00e0 tout le moins, \u00eatre renouvel\u00e9es sans un contr\u00f4le de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire. Rappelons que l\u2019ensemble des astreintes g\u00e9ographiques et des obligations pr\u00e9vues par l\u2019article3 du projet de loi peuvent \u00eatre prononc\u00e9es dans le cadre d\u2019un contr\u00f4le judiciaire. Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention est donc habilit\u00e9 au prononc\u00e9 d\u2019obligations \u00e0 titre pr\u00e9ventif dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate ou dans l\u2019attente d\u2019un jugement. Nous avons \u00e0 l\u2019esprit plusieurs contentieux, \u00e0 l\u2019instar de l\u2019hospitalisation d\u2019office, o\u00f9 le contr\u00f4le du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention intervient au-del\u00e0 d\u2019une certaine dur\u00e9e. En l\u2019esp\u00e8ce, le contr\u00f4le du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention appara\u00eet comme un gage minimal indispensable du renforcement des garanties de la personne concern\u00e9e.", "itv_contenu": "<p>Comme le constate l\u2019Union syndicale des magistrats, les garanties offertes aux personnes mises en examen susceptibles d\u2019\u00eatre plac\u00e9es sous contr\u00f4le judiciaire ne sont pas offertes \u00e0 celles susceptibles de faire l\u2019objet d\u2019une mesure de surveillance administrative. Aussi l\u2019amendement n<sup>o\u00a0</sup>430 pr\u00e9voit-il que les mesures individuelles vis\u00e9es \u00e0 l\u2019article\u00a03 ne puissent, \u00e0 tout le moins, \u00eatre renouvel\u00e9es sans un contr\u00f4le de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire.<br><br>Rappelons que l\u2019ensemble des astreintes g\u00e9ographiques et des obligations pr\u00e9vues par l\u2019article\u00a03 du projet de loi peuvent \u00eatre prononc\u00e9es dans le cadre d\u2019un contr\u00f4le judiciaire. Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention est donc habilit\u00e9 au prononc\u00e9 d\u2019obligations \u00e0 titre pr\u00e9ventif dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate ou dans l\u2019attente d\u2019un jugement. Nous avons \u00e0 l\u2019esprit plusieurs contentieux, \u00e0 l\u2019instar de l\u2019hospitalisation d\u2019office, o\u00f9 le contr\u00f4le du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention intervient au-del\u00e0 d\u2019une certaine dur\u00e9e. En l\u2019esp\u00e8ce, le contr\u00f4le du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention appara\u00eet comme un gage minimal indispensable du renforcement des garanties de la personne concern\u00e9e.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 167, "depute_uid": "PA721270", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023975", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp289", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 430"], "depute_id": "m.stephanepeu"}, {"itv_n": 290, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat. S\u2019agissant d\u2019une mesure administrative restrictive de libert\u00e9, il n\u2019y a pas lieu de faire intervenir le JLD.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat. S\u2019agissant d\u2019une mesure administrative restrictive de libert\u00e9, il n\u2019y a pas lieu de faire intervenir le JLD.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 27, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023977", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp290", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 430"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 291, "itv_contenu_texte": "Cet amendement ne remet pas en cause le pouvoir du ministre de l\u2019int\u00e9rieur de d\u00e9cider d\u2019une mesure de surveillance et de contr\u00f4le; il en conditionne le renouvellement \u00e0 la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de Paris, comp\u00e9tent en mati\u00e8re de terrorisme. Ces mesures constituent en effet des restrictions tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l\u2019une de nos libert\u00e9s essentielles: celle d\u2019aller et venir. Nous pensons ainsi avoir ainsi concili\u00e9 les exigences d\u2019efficacit\u00e9 et d\u2019imm\u00e9diatet\u00e9 de ces mesures, de protection des libert\u00e9s, telle que pr\u00e9vue par notre Constitution, et de s\u00e9paration des pouvoirs. Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, ce sujet nous oppose depuis d\u00e9j\u00e0 quelque temps. Nous en avons largement d\u00e9battu. Vous nous rappelez la jurisprudence tr\u00e8s r\u00e9cente du Conseil constitutionnel, dont je pr\u00e9cise tout de m\u00eame qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 rendue dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. S\u2019agissant du rapport du parlementaire avec la doctrine constitutionnelle, je ne peux que faire miennes les observations d\u00e9velopp\u00e9es par Guillaume Larriv\u00e9. Mais je n\u2019entrerai pas dans ce d\u00e9bat et dans cette querelle de principes constitutionnels. Je ne veux pas opposer notre texte \u00e0 la jurisprudence que vous avez \u00e9voqu\u00e9e. J\u2019observe simplement cette tendance, pas si r\u00e9cente \u2013elle date d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, je l\u2019ai dit lors de la discussion g\u00e9n\u00e9rale\u2013, qui consiste, par petites touches, \u00e0 restreindre l\u2019intervention de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire au profit de l\u2019ex\u00e9cutif.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement ne remet pas en cause le pouvoir du ministre de l\u2019int\u00e9rieur de d\u00e9cider d\u2019une mesure de surveillance et de contr\u00f4le\u00a0; il en conditionne le renouvellement \u00e0 la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de Paris, comp\u00e9tent en mati\u00e8re de terrorisme. Ces mesures constituent en effet des restrictions tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l\u2019une de nos libert\u00e9s essentielles\u00a0: celle d\u2019aller et venir. Nous pensons ainsi avoir ainsi concili\u00e9 les exigences d\u2019efficacit\u00e9 et d\u2019imm\u00e9diatet\u00e9 de ces mesures, de protection des libert\u00e9s, telle que pr\u00e9vue par notre Constitution, et de s\u00e9paration des pouvoirs.<br><br>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, ce sujet nous oppose depuis d\u00e9j\u00e0 quelque temps. Nous en avons largement d\u00e9battu. Vous nous rappelez la jurisprudence tr\u00e8s r\u00e9cente du Conseil constitutionnel, dont je pr\u00e9cise tout de m\u00eame qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 rendue dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. S\u2019agissant du rapport du parlementaire avec la doctrine constitutionnelle, je ne peux que faire miennes les observations d\u00e9velopp\u00e9es par Guillaume Larriv\u00e9.<br><br>Mais je n\u2019entrerai pas dans ce d\u00e9bat et dans cette querelle de principes constitutionnels. Je ne veux pas opposer notre texte \u00e0 la jurisprudence que vous avez \u00e9voqu\u00e9e. J\u2019observe simplement cette tendance, pas si r\u00e9cente \u2013\u00a0elle date d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, je l\u2019ai dit lors de la discussion g\u00e9n\u00e9rale\u00a0\u2013, qui consiste, par petites touches, \u00e0 restreindre l\u2019intervention de l\u2019autorit\u00e9 judiciaire au profit de l\u2019ex\u00e9cutif.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 220, "depute_uid": "PA720704", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023980", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp291", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "mmelaurencevichnievsky"}, {"itv_n": 292, "itv_contenu_texte": "Veuillez conclure, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue.", "itv_contenu": "<p>Veuillez conclure, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024003", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp292", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 293, "itv_contenu_texte": "Je le r\u00e9p\u00e8te, c\u2019est \u00e0 nous, parlementaires, d\u2019\u00eatre tr\u00e8s sensibles \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre des pouvoirs et de les pr\u00e9server aujourd\u2019hui et pour l\u2019avenir. ", "itv_contenu": "<p>Je le r\u00e9p\u00e8te, c\u2019est \u00e0 nous, parlementaires, d\u2019\u00eatre tr\u00e8s sensibles \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre des pouvoirs et de les pr\u00e9server aujourd\u2019hui et pour l\u2019avenir. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe MODEM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 23, "depute_uid": "PA720704", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024002", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp293", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "mmelaurencevichnievsky"}, {"itv_n": 294, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. En effet, nous en avons longuement d\u00e9battu en commission et m\u00eame lors des auditions. L\u2019argument tient d\u2019autant moins d\u00e8s lors que la restriction de libert\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. En effet, nous en avons longuement d\u00e9battu en commission et m\u00eame lors des auditions. L\u2019argument tient d\u2019autant moins d\u00e8s lors que la restriction de libert\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 34, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023983", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp294", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 295, "itv_contenu_texte": ",  Comme l\u2019a dit Mmela d\u00e9put\u00e9e, c\u2019est un d\u00e9bat que nous avons depuis quelque temps. Le Gouvernement pense, comme le rapporteur, qu\u2019il s\u2019agit de mesures restrictives de libert\u00e9, et non pas privatives de libert\u00e9. Nous avons une doctrine diff\u00e9rente sur l\u2019article4, lequel peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme davantage privatif de libert\u00e9, puisque nous faisons intervenir le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de Paris. Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Comme l\u2019a dit Mme\u00a0la d\u00e9put\u00e9e, c\u2019est un d\u00e9bat que nous avons depuis quelque temps. Le Gouvernement pense, comme le rapporteur, qu\u2019il s\u2019agit de mesures restrictives de libert\u00e9, et non pas privatives de libert\u00e9. Nous avons une doctrine diff\u00e9rente sur l\u2019article\u00a04, lequel peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme davantage privatif de libert\u00e9, puisque nous faisons intervenir le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de Paris. Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 67, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023985", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp295", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 296, "itv_contenu_texte": "M\u00eame s\u2019il ne s\u2019agit pas de mesures privatives de libert\u00e9, ce n\u2019est pas un probl\u00e8me en soi d\u2019introduire ici le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. C\u2019est m\u00eame une garantie suppl\u00e9mentaire. Ce n\u2019est pas parce qu\u2019il ne s\u2019agit pas de restriction qu\u2019il faut se priver d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de garantie de nos principes fondamentaux et ne pas nous pr\u00e9munir d\u2019un certain arbitraire. J\u2019ai vu qu\u2019un couple du Nord avait \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pendant un an et demi, avant que cette assignation ne soit cass\u00e9e. Un an et demi d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence pour se terminer par une d\u00e9cision de justice! Veut-on retomber dans de tels cas de figure? Je ne le crois pas. Si votre objectif est de judiciariser au plus vite, l\u2019introduction du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans le dispositif est une bonne mesure. Nous sommes \u00e9videmment oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019article dans sa totalit\u00e9 mais je pense qu\u2019il faut voter l\u2019amendement, de sorte \u00e0 am\u00e9liorer   le dispositif.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame s\u2019il ne s\u2019agit pas de mesures privatives de libert\u00e9, ce n\u2019est pas un probl\u00e8me en soi d\u2019introduire ici le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. C\u2019est m\u00eame une garantie suppl\u00e9mentaire. Ce n\u2019est pas parce qu\u2019il ne s\u2019agit pas de restriction qu\u2019il faut se priver d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de garantie de nos principes fondamentaux et ne pas nous pr\u00e9munir d\u2019un certain arbitraire.<br><br>J\u2019ai vu qu\u2019un couple du Nord avait \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pendant un an et demi, avant que cette assignation ne soit cass\u00e9e. Un an et demi d\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence pour se terminer par une d\u00e9cision de justice\u00a0! Veut-on retomber dans de tels cas de figure\u00a0? Je ne le crois pas.<br><br>Si votre objectif est de judiciariser au plus vite, l\u2019introduction du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans le dispositif est une bonne mesure. Nous sommes \u00e9videmment oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019article dans sa totalit\u00e9 mais je pense qu\u2019il faut voter l\u2019amendement, de sorte \u00e0 am\u00e9liorer <i>a minima</i> le dispositif.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 168, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023987", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp296", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 297, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720286", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024004", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp297", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "mmecarolinefiat"}, {"itv_n": 298, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise \u00e0 r\u00e9introduire le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans le dispositif de la mesure de surveillance. Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat entre nous et en commission. Deux difficult\u00e9s se posent: l\u2019une de nature juridique, l\u2019autre de nature politique. Tout d\u2019abord, ce que nous consid\u00e9rons comme une mesure restrictive de libert\u00e9 rel\u00e8ve donc du ministre de l\u2019int\u00e9rieur et du juge administratif, au nom de l\u2019unicit\u00e9 du contentieux. Au contraire, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une mesure privative de libert\u00e9, comme vous le consid\u00e9rez, elle devrait voir intervenir un juge judiciaire. Par ailleurs, la raison politique r\u00e9sulte de ce que nous avons entendu en commission au cours des auditions que nous avons conduites. Les acteurs de l\u2019antiterrorisme \u2013la DGSI et le procureur de la R\u00e9publique Molins\u2013 nous ont expliqu\u00e9 qu\u2019en r\u00e9introduisant deux magistrats, d\u2019abord un juge administratif puis un juge judiciaire, on an\u00e9antit l\u2019efficacit\u00e9 du dispositif. C\u2019est faire peu de cas du juge administratif, en tant que protecteur des libert\u00e9s et en tant que contr\u00f4leur de la conventionnalit\u00e9 des lois \u2013il s\u2019est exprim\u00e9 ainsi dans l\u2019arr\u00eat Benjamin, comme cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par le ministre d\u2019\u00c9tat\u2013, que de consid\u00e9rer qu\u2019il n\u2019est pas \u00e0 m\u00eame de contr\u00f4ler le renouvellement d\u2019une mesure de surveillance individuelle. ", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise \u00e0 r\u00e9introduire le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention dans le dispositif de la mesure de surveillance. Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat entre nous et en commission. Deux difficult\u00e9s se posent\u00a0: l\u2019une de nature juridique, l\u2019autre de nature politique.<br><br>Tout d\u2019abord, ce que nous consid\u00e9rons comme une mesure restrictive de libert\u00e9 rel\u00e8ve donc du ministre de l\u2019int\u00e9rieur et du juge administratif, au nom de l\u2019unicit\u00e9 du contentieux. Au contraire, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une mesure privative de libert\u00e9, comme vous le consid\u00e9rez, elle devrait voir intervenir un juge judiciaire.<br><br>Par ailleurs, la raison politique r\u00e9sulte de ce que nous avons entendu en commission au cours des auditions que nous avons conduites. Les acteurs de l\u2019antiterrorisme \u2013\u00a0la DGSI et le procureur de la R\u00e9publique Molins\u00a0\u2013 nous ont expliqu\u00e9 qu\u2019en r\u00e9introduisant deux magistrats, d\u2019abord un juge administratif puis un juge judiciaire, on an\u00e9antit l\u2019efficacit\u00e9 du dispositif. C\u2019est faire peu de cas du juge administratif, en tant que protecteur des libert\u00e9s et en tant que contr\u00f4leur de la conventionnalit\u00e9 des lois \u2013\u00a0il s\u2019est exprim\u00e9 ainsi dans l\u2019arr\u00eat Benjamin, comme cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par le ministre d\u2019\u00c9tat\u00a0\u2013, que de consid\u00e9rer qu\u2019il n\u2019est pas \u00e0 m\u00eame de contr\u00f4ler le renouvellement d\u2019une mesure de surveillance individuelle. <i>(Applaudissements sur quelques bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 205, "depute_uid": "PA722150", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023989", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp298", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.sachahoulie"}, {"itv_n": 299, "itv_contenu_texte": "Ce n\u2019est pas le sujet; le sujet, c\u2019est de trouver l\u2019\u00e9quilibre\u2026", "itv_contenu": "<p>Ce n\u2019est pas le sujet\u00a0; le sujet, c\u2019est de trouver l\u2019\u00e9quilibre\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA719558", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023992", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp299", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.erwanbalanant"}, {"itv_n": 300, "itv_contenu_texte": "\u00c9coutons la science!", "itv_contenu": "<p>\u00c9coutons la science\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024009", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp300", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 301, "itv_contenu_texte": "Je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 que M.Pradi\u00e9 se retienne\u2026", "itv_contenu": "<p>Je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 que M.\u00a0Pradi\u00e9 se retienne\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA719558", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024008", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp301", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.erwanbalanant"}, {"itv_n": 302, "itv_contenu_texte": "J\u2019ai essay\u00e9 de me retenir!", "itv_contenu": "<p>J\u2019ai essay\u00e9 de me retenir\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023993", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp302", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 303, "itv_contenu_texte": "C\u2019est tr\u00e8s bien; il retrouve la raison. La question est simple: il faut trouver dans le texte un \u00e9quilibre entre, d\u2019une part, l\u2019efficacit\u00e9 dans la lutte contre le terrorisme et, d\u2019autre part, le plus parfait respect de l\u2019article66 de la Constitution et des principes du droit fondant les valeurs de notre R\u00e9publique. Voil\u00e0 pourquoi notre groupe soutient cet amendement. J\u2019invite tout le monde \u00e0 se joindre \u00e0 nous car l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du texte trouvera l\u2019\u00e9quilibre parfait une fois qu\u2019il sera adopt\u00e9.", "itv_contenu": "<p>C\u2019est tr\u00e8s bien\u00a0; il retrouve la raison.<br><br>La question est simple\u00a0: il faut trouver dans le texte un \u00e9quilibre entre, d\u2019une part, l\u2019efficacit\u00e9 dans la lutte contre le terrorisme et, d\u2019autre part, le plus parfait respect de l\u2019article\u00a066 de la Constitution et des principes du droit fondant les valeurs de notre R\u00e9publique. Voil\u00e0 pourquoi notre groupe soutient cet amendement. J\u2019invite tout le monde \u00e0 se joindre \u00e0 nous car l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du texte trouvera l\u2019\u00e9quilibre parfait une fois qu\u2019il sera adopt\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 80, "depute_uid": "PA719558", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023994", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp303", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.erwanbalanant"}, {"itv_n": 304, "itv_contenu_texte": "Je soutiens votre amendement!", "itv_contenu": "<p>Je soutiens votre amendement\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023996", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp304", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 107"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 305, "itv_contenu_texte": "C\u2019est fort \u00e0 propos que l\u2019ex\u00e9cutif entend contr\u00f4ler \u00abtoute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00bb. Tout cela est plein de bon sens. L\u2019\u00e9vidence m\u00eame. Oui mais, car il y a un mais: cela n\u2019est valable qu\u2019\u00e0 condition que les modalit\u00e9s de ce contr\u00f4le soient adapt\u00e9es \u00e0 la menace qui plane actuellement au-dessus de chacune de nos t\u00eates et de celles de nos enfants. Quelles sont ces modalit\u00e9s, dans le texte du Gouvernement? En premier lieu, la personne interpell\u00e9e n\u2019est contrainte qu\u2019\u00e0 une assignation \u00e0 un p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique restreint et \u00e0 une obligation de d\u00e9clarer son lieu d\u2019habitation. Mais celle-ci n\u2019est valable que trois mois et n\u2019est reconductible que trois mois. Au bout de six mois, nous ne pourrions donc plus surveiller ces individus, dont la discr\u00e9tion est le premier atout dans leur qu\u00eate de mort. Au bout de six mois, ces individus dangereux seraient donc laiss\u00e9s libres, comme s\u2019il s\u2019agissait de citoyens ordinaires. Or l\u2019exp\u00e9rience nous a malheureusement montr\u00e9 que ces personnes peuvent se tenir \u00e0 carreau des mois durant, avant de frapper avec fracas l\u2019une de nos villes, l\u2019une de nos \u00e9coles, l\u2019une de nos salles de spectacles, l\u2019un de nos boulevards, l\u2019une de nos \u00e9glises. Les Fran\u00e7ais sont en droit d\u2019attendre davantage de protection.", "itv_contenu": "<p>C\u2019est fort \u00e0 propos que l\u2019ex\u00e9cutif entend contr\u00f4ler \u00ab\u00a0toute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00a0\u00bb. Tout cela est plein de bon sens. L\u2019\u00e9vidence m\u00eame. Oui mais, car il y a un mais\u00a0: cela n\u2019est valable qu\u2019\u00e0 condition que les modalit\u00e9s de ce contr\u00f4le soient adapt\u00e9es \u00e0 la menace qui plane actuellement au-dessus de chacune de nos t\u00eates et de celles de nos enfants. Quelles sont ces modalit\u00e9s, dans le texte du Gouvernement\u00a0? En premier lieu, la personne interpell\u00e9e n\u2019est contrainte qu\u2019\u00e0 une assignation \u00e0 un p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique restreint et \u00e0 une obligation de d\u00e9clarer son lieu d\u2019habitation. Mais celle-ci n\u2019est valable que trois mois et n\u2019est reconductible que trois mois.<br><br>Au bout de six mois, nous ne pourrions donc plus surveiller ces individus, dont la discr\u00e9tion est le premier atout dans leur qu\u00eate de mort. Au bout de six mois, ces individus dangereux seraient donc laiss\u00e9s libres, comme s\u2019il s\u2019agissait de citoyens ordinaires. Or l\u2019exp\u00e9rience nous a malheureusement montr\u00e9 que ces personnes peuvent se tenir \u00e0 carreau des mois durant, avant de frapper avec fracas l\u2019une de nos villes, l\u2019une de nos \u00e9coles, l\u2019une de nos salles de spectacles, l\u2019un de nos boulevards, l\u2019une de nos \u00e9glises. Les Fran\u00e7ais sont en droit d\u2019attendre davantage de protection.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 227, "depute_uid": "PA719608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1023999", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp305", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 147"], "depute_id": "mmeemmanuellemenard"}, {"itv_n": 306, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Nous avons d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu de cette limitation dans le temps. Juste une pr\u00e9cision: dans le cadre de l\u2019amendement adopt\u00e9 par la commission, cette limitation n\u2019est pas de six mois mais d\u2019un an.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Nous avons d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu de cette limitation dans le temps. Juste une pr\u00e9cision\u00a0: dans le cadre de l\u2019amendement adopt\u00e9 par la commission, cette limitation n\u2019est pas de six mois mais d\u2019un an.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 36, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024014", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp306", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 147"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 307, "itv_contenu_texte": "Il s\u2019agit d\u2019allonger la dur\u00e9e maximale cumul\u00e9e de la surveillance et du contr\u00f4le administratifs dont peuvent faire l\u2019objet les personnes appartenant \u00e0 la mouvance du terrorisme islamiste. Le projet de loi fixe actuellement cette dur\u00e9e maximale \u00e0 douze mois, ce qui est totalement insuffisant, comme d\u2019ailleurs tout le texte, dont la port\u00e9e n\u2019est pas \u00e0 la mesure de l\u2019enjeu civilisationnel qui menace d\u00e9sormais notre nation. Il est propos\u00e9, avec notre amendement, de porter au moins cette dur\u00e9e maximale \u00e0 trois ans, faute de quoi les individus dangereux pourraient reprendre leurs activit\u00e9s subversives apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis en sommeil pendant douze mois.", "itv_contenu": "<p>Il s\u2019agit d\u2019allonger la dur\u00e9e maximale cumul\u00e9e de la surveillance et du contr\u00f4le administratifs dont peuvent faire l\u2019objet les personnes appartenant \u00e0 la mouvance du terrorisme islamiste. Le projet de loi fixe actuellement cette dur\u00e9e maximale \u00e0 douze mois, ce qui est totalement insuffisant, comme d\u2019ailleurs tout le texte, dont la port\u00e9e n\u2019est pas \u00e0 la mesure de l\u2019enjeu civilisationnel qui menace d\u00e9sormais notre nation. Il est propos\u00e9, avec notre amendement, de porter au moins cette dur\u00e9e maximale \u00e0 trois ans, faute de quoi les individus dangereux pourraient reprendre leurs activit\u00e9s subversives apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis en sommeil pendant douze mois.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 100, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024017", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp307", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 9"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 308, "itv_contenu_texte": "Suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019un amendement de la commission des lois, la dur\u00e9e totale cumul\u00e9e des obligations ne peut exc\u00e9der douze mois. Compte tenu de la menace terroriste actuelle et de la dangerosit\u00e9 des individus en cause, cette dur\u00e9e de douze mois est trop restrictive. Nous proposons de la porter \u00e0 vingt-quatre mois.", "itv_contenu": "<p>Suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019un amendement de la commission des lois, la dur\u00e9e totale cumul\u00e9e des obligations ne peut exc\u00e9der douze mois. Compte tenu de la menace terroriste actuelle et de la dangerosit\u00e9 des individus en cause, cette dur\u00e9e de douze mois est trop restrictive. Nous proposons de la porter \u00e0 vingt-quatre mois.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 52, "depute_uid": "PA643134", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024019", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp308", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 209"], "depute_id": "mmeisabellevalentin"}, {"itv_n": 309, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024021", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp309", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 505"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 310, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable, pour des raisons expos\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment \u00e0 propos de la limitation dans le temps.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable, pour des raisons expos\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment \u00e0 propos de la limitation dans le temps.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024023", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp310", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 505"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 311, "itv_contenu_texte": "Par cet amendement, nous vous proposons de supprimer les longs alin\u00e9as14 et 15 de l\u2019article3. Il est temps, nous semble-t-il, de rompre avec la tentation r\u00e9currente consistant \u00e0 inventer, \u00e0 chaque projet de loi, un nouveau r\u00e9gime proc\u00e9dural de contr\u00f4le juridictionnel. La mesure individuelle de contr\u00f4le administratif et de surveillance est une d\u00e9cision administrative individuelle \u2013comme son nom l\u2019indique\u2013, soumise comme telle au contr\u00f4le du juge administratif. Elle peut \u00eatre annul\u00e9e dans les conditions de droit commun, en cas d\u2019exc\u00e8s de pouvoir, ou suspendue dans les conditions de droit commun, par les proc\u00e9dures de r\u00e9f\u00e9r\u00e9. Il ne nous semble donc ni raisonnable ni opportun de cr\u00e9er une nouvelle proc\u00e9dure de contr\u00f4le juridictionnel, venant alourdir les textes et compliquer l\u2019acc\u00e8s au juge.", "itv_contenu": "<p>Par cet amendement, nous vous proposons de supprimer les longs alin\u00e9as\u00a014 et 15 de l\u2019article\u00a03. Il est temps, nous semble-t-il, de rompre avec la tentation r\u00e9currente consistant \u00e0 inventer, \u00e0 chaque projet de loi, un nouveau r\u00e9gime proc\u00e9dural de contr\u00f4le juridictionnel. La mesure individuelle de contr\u00f4le administratif et de surveillance est une d\u00e9cision administrative individuelle \u2013\u00a0comme son nom l\u2019indique\u00a0\u2013, soumise comme telle au contr\u00f4le du juge administratif. Elle peut \u00eatre annul\u00e9e dans les conditions de droit commun, en cas d\u2019exc\u00e8s de pouvoir, ou suspendue dans les conditions de droit commun, par les proc\u00e9dures de r\u00e9f\u00e9r\u00e9. Il ne nous semble donc ni raisonnable ni opportun de cr\u00e9er une nouvelle proc\u00e9dure de contr\u00f4le juridictionnel, venant alourdir les textes et compliquer l\u2019acc\u00e8s au juge.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 121, "depute_uid": "PA345722", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024026", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp311", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 46"], "depute_id": "mmeconstancelegrip"}, {"itv_n": 312, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Puisqu\u2019il s\u2019agit d\u2019une nouvelle mesure restrictive de libert\u00e9, la commission consid\u00e8re au contraire opportun de cr\u00e9er la possibilit\u00e9 d\u2019une saisine plus rapide. Cette proc\u00e9dure sp\u00e9ciale permettra \u00e0 la personne vis\u00e9e par la mesure de faire valoir ses droits.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Puisqu\u2019il s\u2019agit d\u2019une nouvelle mesure restrictive de libert\u00e9, la commission consid\u00e8re au contraire opportun de cr\u00e9er la possibilit\u00e9 d\u2019une saisine plus rapide. Cette proc\u00e9dure sp\u00e9ciale permettra \u00e0 la personne vis\u00e9e par la mesure de faire valoir ses droits.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 42, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024028", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp312", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 46"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 313, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024031", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp313", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 506"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 314, "itv_contenu_texte": "L\u2019article3 permet \u00e0 la personne concern\u00e9e par une mesure individuelle de saisir le juge administratif lors du renouvellement de la mesure. Or, vous en conviendrez, le d\u00e9lai de soixante-douze heures permettrait \u00e0 l\u2019individu de prendre la fuite ou de quitter le territoire national. C\u2019est pourquoi nous demandons tout simplement la suppression de ce recours.", "itv_contenu": "<p>L\u2019article\u00a03 permet \u00e0 la personne concern\u00e9e par une mesure individuelle de saisir le juge administratif lors du renouvellement de la mesure. Or, vous en conviendrez, le d\u00e9lai de soixante-douze heures permettrait \u00e0 l\u2019individu de prendre la fuite ou de quitter le territoire national. C\u2019est pourquoi nous demandons tout simplement la suppression de ce recours.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 54, "depute_uid": "PA713448", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024034", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp314", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 54"], "depute_id": "mmemarinebrenier"}, {"itv_n": 315, "itv_contenu_texte": "C\u2019est la jurisprudence LouisXVI!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est la jurisprudence Louis\u00a0XVI\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024064", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp315", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 54"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 316, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable, pour les m\u00eames raisons que celles expos\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable, pour les m\u00eames raisons que celles expos\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024036", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp316", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 54"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 317, "itv_contenu_texte": "Je m\u2019adresse tout sp\u00e9cialement au rapporteur avec cet amendement, qui vise les autorisations de d\u00e9tention ou de port d\u2019armes. Nous proposons en effet, pour les individus concern\u00e9s par l\u2019article3, d\u2019aller au-del\u00e0 de l\u2019article L.312-7 du code de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure afin que la personne soumise aux obligations pr\u00e9vues dans le pr\u00e9sent article voie son autorisation de d\u00e9tention ou de port d\u2019armes suspendue. Cette suspension pourrait en outre s\u2019\u00e9tendre \u00e0 ses proches \u2013cela va donc bien au-del\u00e0 de l\u2019article L.312-7. Ne pas assortir les mesures pr\u00e9vues par la loi d\u2019une suspension des autorisations li\u00e9es aux armes para\u00eet pour le moins incongru. J\u2019insiste donc sur cet amendement et sur sa r\u00e9daction.", "itv_contenu": "<p>Je m\u2019adresse tout sp\u00e9cialement au rapporteur avec cet amendement, qui vise les autorisations de d\u00e9tention ou de port d\u2019armes. Nous proposons en effet, pour les individus concern\u00e9s par l\u2019article\u00a03, d\u2019aller au-del\u00e0 de l\u2019article L.\u00a0312-7 du code de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure afin que la personne soumise aux obligations pr\u00e9vues dans le pr\u00e9sent article voie son autorisation de d\u00e9tention ou de port d\u2019armes suspendue. Cette suspension pourrait en outre s\u2019\u00e9tendre \u00e0 ses proches \u2013\u00a0cela va donc bien au-del\u00e0 de l\u2019article L.\u00a0312-7. Ne pas assortir les mesures pr\u00e9vues par la loi d\u2019une suspension des autorisations li\u00e9es aux armes para\u00eet pour le moins incongru. J\u2019insiste donc sur cet amendement et sur sa r\u00e9daction.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 108, "depute_uid": "PA346218", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024039", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp317", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 75"], "depute_id": "m.jeanlouismasson"}, {"itv_n": 318, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. On a d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat en commission. \u00c0 mon sens, l\u2019amendement est satisfait par l\u2019article L.312-3-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, qui donne d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative la possibilit\u00e9 d\u2019interdire l\u2019acquisition et la d\u00e9tention d\u2019armes.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. On a d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat en commission. \u00c0 mon sens, l\u2019amendement est satisfait par l\u2019article L.\u00a0312-3-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, qui donne d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative la possibilit\u00e9 d\u2019interdire l\u2019acquisition et la d\u00e9tention d\u2019armes.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 41, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024041", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp318", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 75"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 319, "itv_contenu_texte": ",  D\u00e9favorable \u00e9galement.", "itv_contenu": "<p>D\u00e9favorable \u00e9galement.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024043", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp319", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 75"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 320, "itv_contenu_texte": "Malgr\u00e9 toute l\u2019amiti\u00e9 que je lui porte, je crois que M.le rapporteur n\u2019a pas fait attention \u00e0 la r\u00e9daction de l\u2019amendement. L\u2019article auquel il fait r\u00e9f\u00e9rence donne une opportunit\u00e9; l\u00e0, nous fixons une obligation. De plus, nous \u00e9tendons la possibilit\u00e9 aux proches, ce qui n\u2019est pas le cas dans l\u2019article dont il parle. Nous allons donc au-del\u00e0 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure. En l\u2019esp\u00e8ce, nous estimons que c\u2019est int\u00e9ressant.", "itv_contenu": "<p>Malgr\u00e9 toute l\u2019amiti\u00e9 que je lui porte, je crois que M.\u00a0le rapporteur n\u2019a pas fait attention \u00e0 la r\u00e9daction de l\u2019amendement. L\u2019article auquel il fait r\u00e9f\u00e9rence donne une opportunit\u00e9\u00a0; l\u00e0, nous fixons une obligation. De plus, nous \u00e9tendons la possibilit\u00e9 aux proches, ce qui n\u2019est pas le cas dans l\u2019article dont il parle. Nous allons donc au-del\u00e0 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure. En l\u2019esp\u00e8ce, nous estimons que c\u2019est int\u00e9ressant.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 70, "depute_uid": "PA346218", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024045", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp320", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 75"], "depute_id": "m.jeanlouismasson"}, {"itv_n": 321, "itv_contenu_texte": "Cet amendement porte sur l\u2019alin\u00e9a15. En l\u2019\u00e9tat actuel des choses, le texte pr\u00e9voit que chaque personne mise sous surveillance suivant le dispositif d\u00e9crit dans le pr\u00e9sent article ait la possibilit\u00e9 de d\u00e9noncer sa surveillance au tribunal administratif au bout d\u2019un mois. Il est propos\u00e9 ici de conserver ce recours d\u00e9mocratique, mais de le circonscrire \u00e0 la notification d\u2019un renouvellement, ce qui r\u00e9duirait le nombre de personnes potentiellement concern\u00e9es et permettrait d\u2019\u00e9viter une surcharge de proc\u00e9dures au sein des tribunaux. Les personnes surveill\u00e9es seront donc sous surveillance au moins quatre mois avant d\u00e9nonciation du dispositif.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement porte sur l\u2019alin\u00e9a\u00a015. En l\u2019\u00e9tat actuel des choses, le texte pr\u00e9voit que chaque personne mise sous surveillance suivant le dispositif d\u00e9crit dans le pr\u00e9sent article ait la possibilit\u00e9 de d\u00e9noncer sa surveillance au tribunal administratif au bout d\u2019un mois. Il est propos\u00e9 ici de conserver ce recours d\u00e9mocratique, mais de le circonscrire \u00e0 la notification d\u2019un renouvellement, ce qui r\u00e9duirait le nombre de personnes potentiellement concern\u00e9es et permettrait d\u2019\u00e9viter une surcharge de proc\u00e9dures au sein des tribunaux. Les personnes surveill\u00e9es seront donc sous surveillance au moins quatre mois avant d\u00e9nonciation du dispositif.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 94, "depute_uid": "PA720696", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024048", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp321", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 26"], "depute_id": "mmebeatricedescamps"}, {"itv_n": 322, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Deux observations. D\u2019abord, la mesure n\u2019a pas vocation \u00e0 concerner des milliers de personnes; comme le ministre d\u2019\u00c9tat l\u2019a rappel\u00e9, elle vise aujourd\u2019hui trente-huit ou trente-neuf personnes. Ensuite, n\u2019oubliez pas le droit d\u2019acc\u00e8s au juge: lorsqu\u2019une mesure individuelle est prise contre un individu, celui-ci a le droit de la contester devant le juge administratif.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Deux observations. D\u2019abord, la mesure n\u2019a pas vocation \u00e0 concerner des milliers de personnes\u00a0; comme le ministre d\u2019\u00c9tat l\u2019a rappel\u00e9, elle vise aujourd\u2019hui trente-huit ou trente-neuf personnes. Ensuite, n\u2019oubliez pas le droit d\u2019acc\u00e8s au juge\u00a0: lorsqu\u2019une mesure individuelle est prise contre un individu, celui-ci a le droit de la contester devant le juge administratif.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 58, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024050", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp322", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 26"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 323, "itv_contenu_texte": "Eh oui, on est encore en d\u00e9mocratie. Pourvu que cela dure!", "itv_contenu": "<p>Eh oui, on est encore en d\u00e9mocratie. Pourvu que cela dure\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 11, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024051", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp323", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 26"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 324, "itv_contenu_texte": "Cet amendement porte sur les bracelets \u00e9lectroniques. L\u2019article3 pr\u00e9voit d\u2019autoriser le recours \u00e0 ces bracelets dans des conditions totalement nouvelles, contraires \u00e0 l\u2019esprit de la loi. Aujourd\u2019hui, les PSEM,placements sous surveillance \u00e9lectronique mobile, sont utilis\u00e9s pour des personnes condamn\u00e9es \u00e0 des peines lourdes \u2013il est d\u2019ailleurs assez rare d\u2019y recourir\u2013, une fois qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es. Avec cette nouvelle mesure introduite dans la l\u00e9gislation, on entre dans l\u2019\u00e8re du soup\u00e7on: des agents administratifs du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur pourraient d\u00e9cider  , de fa\u00e7on pr\u00e9ventive, sans aucun jugement ni proc\u00e9dure permettant de faire vivre les droits et libert\u00e9s, de mettre un bracelet \u00e9lectronique \u00e0 quelqu\u2019un. Comme je le disais tout \u00e0 l\u2019heure, on n\u2019est pas du tout \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre mais dans une remise en cause assez radicale de l\u2019esprit actuel du droit commun. G\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, cette mesure d\u2019exception fera courir le risque de condamner \u00e0 la privation de libert\u00e9 des personnes qui n\u2019ont fait l\u2019objet d\u2019aucun jugement ni d\u2019aucune forme de proc\u00e9dure digne des lois de droit commun de notre R\u00e9publique. C\u2019est pourquoi nous proposons de supprimer ce dispositif. ", "itv_contenu": "<p>Cet amendement porte sur les bracelets \u00e9lectroniques. L\u2019article\u00a03 pr\u00e9voit d\u2019autoriser le recours \u00e0 ces bracelets dans des conditions totalement nouvelles, contraires \u00e0 l\u2019esprit de la loi. Aujourd\u2019hui, les PSEM,\u00a0placements sous surveillance \u00e9lectronique mobile, sont utilis\u00e9s pour des personnes condamn\u00e9es \u00e0 des peines lourdes \u2013\u00a0il est d\u2019ailleurs assez rare d\u2019y recourir\u00a0\u2013, une fois qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es. Avec cette nouvelle mesure introduite dans la l\u00e9gislation, on entre dans l\u2019\u00e8re du soup\u00e7on\u00a0: des agents administratifs du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur pourraient d\u00e9cider <i>a priori</i>, de fa\u00e7on pr\u00e9ventive, sans aucun jugement ni proc\u00e9dure permettant de faire vivre les droits et libert\u00e9s, de mettre un bracelet \u00e9lectronique \u00e0 quelqu\u2019un.<br><br>Comme je le disais tout \u00e0 l\u2019heure, on n\u2019est pas du tout \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre mais dans une remise en cause assez radicale de l\u2019esprit actuel du droit commun. G\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, cette mesure d\u2019exception fera courir le risque de condamner \u00e0 la privation de libert\u00e9 des personnes qui n\u2019ont fait l\u2019objet d\u2019aucun jugement ni d\u2019aucune forme de proc\u00e9dure digne des lois de droit commun de notre R\u00e9publique. C\u2019est pourquoi nous proposons de supprimer ce dispositif. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 178, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024054", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp324", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 325, "itv_contenu_texte": ",  Deux observations. D\u2019abord, ce que vous dites est inexact: aujourd\u2019hui, les bracelets \u00e9lectroniques peuvent \u00eatre propos\u00e9s \u00e0 des personnes plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire; on peut donc en avoir un dans le cadre d\u2019un contr\u00f4le judiciaire.", "itv_contenu": "<p>Deux observations.<br><br>D\u2019abord, ce que vous dites est inexact\u00a0: aujourd\u2019hui, les bracelets \u00e9lectroniques peuvent \u00eatre propos\u00e9s \u00e0 des personnes plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire\u00a0; on peut donc en avoir un dans le cadre d\u2019un contr\u00f4le judiciaire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 37, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024056", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp325", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 326, "itv_contenu_texte": "Dans le cadre d\u2019un contr\u00f4le judiciaire; il s\u2019agit de personnes mises en examen.", "itv_contenu": "<p>Dans le cadre d\u2019un contr\u00f4le judiciaire\u00a0; il s\u2019agit de personnes mises en examen.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 13, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024057", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp326", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 327, "itv_contenu_texte": ",  Bien s\u00fbr, mais avant condamnation. Ensuite, je ne comprends pas bien votre opposition \u00e0 cette mesure, qui est favorable \u00e0 la personne puisqu\u2019elle ne peut \u00eatre mise en place qu\u2019avec son consentement. C\u2019est l\u00e0 tout l\u2019\u00e9quilibre du texte, comme je l\u2019ai rappel\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure: la personne est plac\u00e9e sous mesure individuelle dans le cadre de la commune, mais, si elle le souhaite, elle sera assign\u00e9e dans les limites du d\u00e9partement avec un bracelet \u00e9lectronique. L\u2019avis de la commission est donc d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Bien s\u00fbr, mais avant condamnation.<br><br>Ensuite, je ne comprends pas bien votre opposition \u00e0 cette mesure, qui est favorable \u00e0 la personne puisqu\u2019elle ne peut \u00eatre mise en place qu\u2019avec son consentement. C\u2019est l\u00e0 tout l\u2019\u00e9quilibre du texte, comme je l\u2019ai rappel\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure\u00a0: la personne est plac\u00e9e sous mesure individuelle dans le cadre de la commune, mais, si elle le souhaite, elle sera assign\u00e9e dans les limites du d\u00e9partement avec un bracelet \u00e9lectronique.<br><br>L\u2019avis de la commission est donc d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 84, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024058", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp327", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 328, "itv_contenu_texte": ",  Je ne voudrais pas d\u00e9sobliger MmeAutain, mais l\u2019amendement qu\u2019elle propose est contraire \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat de la personne puisque c\u2019est cette derni\u00e8re elle-m\u00eame qui peut demander \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un bracelet \u00e9lectronique si elle veut \u00e9largir le p\u00e9rim\u00e8tre de ses d\u00e9placements. Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Je ne voudrais pas d\u00e9sobliger Mme\u00a0Autain, mais l\u2019amendement qu\u2019elle propose est contraire \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat de la personne puisque c\u2019est cette derni\u00e8re elle-m\u00eame qui peut demander \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un bracelet \u00e9lectronique si elle veut \u00e9largir le p\u00e9rim\u00e8tre de ses d\u00e9placements. Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 43, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024060", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp328", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 329, "itv_contenu_texte": "Pour r\u00e9sumer, la personne est pr\u00e9sum\u00e9e coupable, sans preuves, et \u00e0 ce titre on lui propose gentiment soit de pointer une fois par jour, soit de mettre un bracelet \u00e9lectronique. Et vous nous vendez cela en disant qu\u2019un bracelet, c\u2019est quand m\u00eame plus sympa. Je vois que cela vous fait sourire, mais c\u2019est un sujet s\u00e9rieux.", "itv_contenu": "<p>Pour r\u00e9sumer, la personne est pr\u00e9sum\u00e9e coupable, sans preuves, et \u00e0 ce titre on lui propose gentiment soit de pointer une fois par jour, soit de mettre un bracelet \u00e9lectronique. Et vous nous vendez cela en disant qu\u2019un bracelet, c\u2019est quand m\u00eame plus sympa. Je vois que cela vous fait sourire, mais c\u2019est un sujet s\u00e9rieux.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 56, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024062", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp329", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 330, "itv_contenu_texte": ",  C\u2019est clair!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est clair\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024063", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp330", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 331, "itv_contenu_texte": "Dans le droit commun, le placement sous surveillance \u00e9lectronique mobile est possible dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire, en cas de d\u00e9tention provisoire, pour des d\u00e9lits particuli\u00e8rement lourds et graves; dans ce cas, on a d\u00e9j\u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de preuve, pas uniquement des soup\u00e7ons. Vous voulez, vous, appliquer aussi ce syst\u00e8me et mettre les gens sous cloche dans des situations o\u00f9 l\u2019on ne dispose d\u2019aucun \u00e9l\u00e9ment probant, d\u2019aucune preuve av\u00e9r\u00e9e, mais seulement de soup\u00e7ons. C\u2019est d\u2019autant plus grave que vous avez refus\u00e9 l\u2019intervention du JLD dans la proc\u00e9dure de renouvellement de ces mesures. \u00c0 pr\u00e9sent vous pr\u00e9voyez l\u2019usage du bracelet \u00e9lectronique comme si c\u2019\u00e9tait anodin, sympathique, une petite d\u00e9coration pour orner le pied, dont on s\u2019accommode facilement. C\u2019est proprement intol\u00e9rable. ", "itv_contenu": "<p>Dans le droit commun, le placement sous surveillance \u00e9lectronique mobile est possible dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire, en cas de d\u00e9tention provisoire, pour des d\u00e9lits particuli\u00e8rement lourds et graves\u00a0; dans ce cas, on a d\u00e9j\u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de preuve, pas uniquement des soup\u00e7ons.<br><br>Vous voulez, vous, appliquer aussi ce syst\u00e8me et mettre les gens sous cloche dans des situations o\u00f9 l\u2019on ne dispose d\u2019aucun \u00e9l\u00e9ment probant, d\u2019aucune preuve av\u00e9r\u00e9e, mais seulement de soup\u00e7ons. C\u2019est d\u2019autant plus grave que vous avez refus\u00e9 l\u2019intervention du JLD dans la proc\u00e9dure de renouvellement de ces mesures. \u00c0 pr\u00e9sent vous pr\u00e9voyez l\u2019usage du bracelet \u00e9lectronique comme si c\u2019\u00e9tait anodin, sympathique, une petite d\u00e9coration pour orner le pied, dont on s\u2019accommode facilement. C\u2019est proprement intol\u00e9rable. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 121, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024274", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp331", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 332, "itv_contenu_texte": "Monsieur Bernalicis, les individus concern\u00e9s par cette mesure ne sont pas M.ou MmeTout-le-Monde!", "itv_contenu": "<p>Monsieur Bernalicis, les individus concern\u00e9s par cette mesure ne sont pas M.\u00a0ou Mme\u00a0Tout-le-Monde\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 13, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024277", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp332", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 333, "itv_contenu_texte": "Qu\u2019en savez-vous? Elle pourrait tr\u00e8s bien \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 n\u2019importe quel opposant!", "itv_contenu": "<p>Qu\u2019en savez-vous\u00a0? Elle pourrait tr\u00e8s bien \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 n\u2019importe quel opposant\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA720286", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024278", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp333", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "mmecarolinefiat"}, {"itv_n": 334, "itv_contenu_texte": "Oui, \u00e0 tout le monde!", "itv_contenu": "<p>Oui, \u00e0 tout le monde\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024324", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp334", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 335, "itv_contenu_texte": "Encore une fois, il s\u2019agit de mettre sous cloche des individus potentiellement dangereux, en amont et en pr\u00e9vision de l\u2019ouverture d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire. Cela permet de stopper des vell\u00e9it\u00e9s de passage \u00e0 l\u2019acte ou de d\u00e9part vers des zones de combat, le temps de rassembler suffisamment d\u2019\u00e9l\u00e9ments pour judiciariser le dossier \u2013d\u00e9sol\u00e9 de me r\u00e9p\u00e9ter, mais vous le faites aussi. L\u2019id\u00e9e est de permettre une assignation dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une commune, soit une mesure moins contraignante que celle pr\u00e9vue dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Et, comme on vous l\u2019a expliqu\u00e9, une autre proc\u00e9dure est instaur\u00e9e: le port d\u2019un bracelet \u00e9lectronique avec interdiction de sortir des limites du d\u00e9partement, soumis au consentement de l\u2019int\u00e9ress\u00e9. Cela va donc dans le sens des libert\u00e9s. ", "itv_contenu": "<p>Encore une fois, il s\u2019agit de mettre sous cloche des individus potentiellement dangereux, en amont et en pr\u00e9vision de l\u2019ouverture d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire. Cela permet de stopper des vell\u00e9it\u00e9s de passage \u00e0 l\u2019acte ou de d\u00e9part vers des zones de combat, le temps de rassembler suffisamment d\u2019\u00e9l\u00e9ments pour judiciariser le dossier \u2013\u00a0d\u00e9sol\u00e9 de me r\u00e9p\u00e9ter, mais vous le faites aussi.<br><br>L\u2019id\u00e9e est de permettre une assignation dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une commune, soit une mesure moins contraignante que celle pr\u00e9vue dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Et, comme on vous l\u2019a expliqu\u00e9, une autre proc\u00e9dure est instaur\u00e9e\u00a0: le port d\u2019un bracelet \u00e9lectronique avec interdiction de sortir des limites du d\u00e9partement, soumis au consentement de l\u2019int\u00e9ress\u00e9. Cela va donc dans le sens des libert\u00e9s. <i>(Applaudissements sur plusieurs bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 123, "depute_uid": "PA721880", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024279", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp335", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "mmemarieguevenoux"}, {"itv_n": 336, "itv_contenu_texte": "C\u2019est au contraire une mesure privative de libert\u00e9! Le mensonge devrait \u00eatre interdit dans l\u2019h\u00e9micycle! ", "itv_contenu": "<p>C\u2019est au contraire une mesure privative de libert\u00e9\u00a0! Le mensonge devrait \u00eatre interdit dans l\u2019h\u00e9micycle\u00a0! <i>(Exclamations sur les bancs d</i><i>es</i><i> groupe</i><i>s</i><i> REM</i><i> et MODEM</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 16, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024281", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp336", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 255"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 337, "itv_contenu_texte": "En juillet 2016, \u00e0 Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray, le p\u00e8re Hamel \u00e9tait \u00e9gorg\u00e9 par un terroriste islamiste, par haine du christianisme et de la France. Son assassin n\u2019\u00e9tait pas n\u2019importe quel assassin; ce terroriste n\u2019\u00e9tait pas n\u2019importe quel terroriste. Connu d\u00e9favorablement des services de police ainsi que de la justice, cet ennemi de la France portait un bracelet \u00e9lectronique. Ce bracelet l\u2019accompagnait lorsqu\u2019il a accompli son terrible forfait, preuve s\u2019il en fallait que ce proc\u00e9d\u00e9 est loin de suffire \u00e0 prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais. Se borner \u00e0 cette solution, c\u2019est laisser la France impuissante face \u00e0 nos ennemis, c\u2019est brader la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire des Fran\u00e7ais. En outre, le texte du Gouvernement subordonne le port du bracelet \u00e0 l\u2019accord \u00e9crit de la personne concern\u00e9e. En d\u2019autres termes, la France demande poliment \u00e0 ses mortels adversaires qu\u2019ils daignent gracieusement se soumettre \u00e0 cette inconfortable mesure coercitive. Quelle sombre ironie! Pour prot\u00e9ger nos compatriotes, les potentiels terroristes devraient non seulement \u00eatre obligatoirement munis d\u2019un bracelet \u00e9lectronique, mais aussi \u00eatre soumis \u00e0 une obligation de pointage de contr\u00f4le. Si cette combinaison ne ram\u00e8nerait pas le risque \u00e0 z\u00e9ro, elle repr\u00e9sente n\u00e9anmoins une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9. Son double effet dissuasif ne me para\u00eet pas superflu: le port du bracelet permettra de localiser \u00e0 tout moment la personne surveill\u00e9e; le pointage permettra quant \u00e0 lui de contr\u00f4ler et d\u2019\u00e9valuer son niveau de dangerosit\u00e9. Ces deux mesures compl\u00e9mentaires sont indispensables: elles seraient des instruments pr\u00e9cieux dans la guerre que nous menons contre le terrorisme.", "itv_contenu": "<p>En juillet 2016, \u00e0 Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray, le p\u00e8re Hamel \u00e9tait \u00e9gorg\u00e9 par un terroriste islamiste, par haine du christianisme et de la France. Son assassin n\u2019\u00e9tait pas n\u2019importe quel assassin\u00a0; ce terroriste n\u2019\u00e9tait pas n\u2019importe quel terroriste. Connu d\u00e9favorablement des services de police ainsi que de la justice, cet ennemi de la France portait un bracelet \u00e9lectronique. Ce bracelet l\u2019accompagnait lorsqu\u2019il a accompli son terrible forfait, preuve s\u2019il en fallait que ce proc\u00e9d\u00e9 est loin de suffire \u00e0 prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais.<br><br>Se borner \u00e0 cette solution, c\u2019est laisser la France impuissante face \u00e0 nos ennemis, c\u2019est brader la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire des Fran\u00e7ais. En outre, le texte du Gouvernement subordonne le port du bracelet \u00e0 l\u2019accord \u00e9crit de la personne concern\u00e9e. En d\u2019autres termes, la France demande poliment \u00e0 ses mortels adversaires qu\u2019ils daignent gracieusement se soumettre \u00e0 cette inconfortable mesure coercitive. Quelle sombre ironie\u00a0!<br><br>Pour prot\u00e9ger nos compatriotes, les potentiels terroristes devraient non seulement \u00eatre obligatoirement munis d\u2019un bracelet \u00e9lectronique, mais aussi \u00eatre soumis \u00e0 une obligation de pointage de contr\u00f4le. Si cette combinaison ne ram\u00e8nerait pas le risque \u00e0 z\u00e9ro, elle repr\u00e9sente n\u00e9anmoins une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9. Son double effet dissuasif ne me para\u00eet pas superflu\u00a0: le port du bracelet permettra de localiser \u00e0 tout moment la personne surveill\u00e9e\u00a0; le pointage permettra quant \u00e0 lui de contr\u00f4ler et d\u2019\u00e9valuer son niveau de dangerosit\u00e9. Ces deux mesures compl\u00e9mentaires sont indispensables\u00a0: elles seraient des instruments pr\u00e9cieux dans la guerre que nous menons contre le terrorisme.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 242, "depute_uid": "PA719608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024285", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp337", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 348"], "depute_id": "mmeemmanuellemenard"}, {"itv_n": 338, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 largement r\u00e9pondu, je crois, lors de la discussion des pr\u00e9c\u00e9dents amendements.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 largement r\u00e9pondu, je crois, lors de la discussion des pr\u00e9c\u00e9dents amendements.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 17, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024289", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp338", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 348"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 339, "itv_contenu_texte": "Plus les d\u00e9bats sur l\u2019article3 progressent, plus j\u2019ai le sentiment que ce dispositif, h\u00e9las! ne sert strictement \u00e0 rien. Je vous le dis avec une certaine gravit\u00e9. Qui sont les personnes concern\u00e9es? Aux termes de l\u2019alin\u00e9a8, \u00abtoute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00bb et qui \u00abentre en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme\u00bb, ou qui font l\u2019apologie de tels actes. Bref, il s\u2019agit d\u2019individus extr\u00eamement signal\u00e9s. Or, ces individus extr\u00eamement signal\u00e9s, vous voulez les soumettre, au mieux, \u00e0 une tr\u00e8s vague mesure de contr\u00f4le dans une seule commune \u2013par exemple tout Paris, tout Lyon ou tout Marseille\u2013 et surtout pas dans un p\u00e9rim\u00e8tre plus restreint. Au surplus, si ces personnes tr\u00e8s dangereuses n\u2019en ont pas envie, elles pourront demander au pr\u00e9fet de bien vouloir les soumettre au port d\u2019un bracelet \u00e9lectronique. L\u2019autorit\u00e9 administrative acc\u00e9dera \u00e0 cette demande, et, de toute mani\u00e8re, le bracelet \u00e9lectronique ne servira pratiquement \u00e0 rien puisqu\u2019on ne pourra pas les g\u00e9olocaliser.", "itv_contenu": "<p>Plus les d\u00e9bats sur l\u2019article\u00a03 progressent, plus j\u2019ai le sentiment que ce dispositif, h\u00e9las\u00a0! ne sert strictement \u00e0 rien. Je vous le dis avec une certaine gravit\u00e9. Qui sont les personnes concern\u00e9es\u00a0? Aux termes de l\u2019alin\u00e9a\u00a08, \u00ab\u00a0toute personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard de laquelle il existe des raisons s\u00e9rieuses de penser que son comportement constitue une menace d\u2019une particuli\u00e8re gravit\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\u00a0\u00bb et qui \u00ab\u00a0entre en relation de mani\u00e8re habituelle avec des personnes ou des organisations incitant, facilitant ou participant \u00e0 des actes de terrorisme\u00a0\u00bb, ou qui font l\u2019apologie de tels actes. Bref, il s\u2019agit d\u2019individus extr\u00eamement signal\u00e9s.<br><br>Or, ces individus extr\u00eamement signal\u00e9s, vous voulez les soumettre, au mieux, \u00e0 une tr\u00e8s vague mesure de contr\u00f4le dans une seule commune \u2013\u00a0par exemple tout Paris, tout Lyon ou tout Marseille\u00a0\u2013 et surtout pas dans un p\u00e9rim\u00e8tre plus restreint. Au surplus, si ces personnes tr\u00e8s dangereuses n\u2019en ont pas envie, elles pourront demander au pr\u00e9fet de bien vouloir les soumettre au port d\u2019un bracelet \u00e9lectronique. L\u2019autorit\u00e9 administrative acc\u00e9dera \u00e0 cette demande, et, de toute mani\u00e8re, le bracelet \u00e9lectronique ne servira pratiquement \u00e0 rien puisqu\u2019on ne pourra pas les g\u00e9olocaliser.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 189, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024292", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp339", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 340, "itv_contenu_texte": "C\u2019est Lafarge qu\u2019il faut placer sous bracelet \u00e9lectronique!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est Lafarge qu\u2019il faut placer sous bracelet \u00e9lectronique\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024328", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp340", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 341, "itv_contenu_texte": "Vraiment, je pense qu\u2019avec cet article vous vous payez de mots. On comprend bien qu\u2019il s\u2019agit de r\u00e9pondre \u00e0 une demande politique: Emmanuel Macron, alors candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, en mars ou en avril, a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il faudrait sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Une fois \u00e9lu, il a pass\u00e9 commande au minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur qui a r\u00e9dig\u00e9 cette demi-mesure, selon la logique du \u00aben m\u00eame temps\u00bb: on sort de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et, en m\u00eame temps, on feint d\u2019instituer des mesures qui y ressemblent. Je vous le dis en toute conscience, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat: aucun des individus qui feront l\u2019objet de cette mesure ne sera surveill\u00e9 dans des conditions propres \u00e0 garantir qu\u2019il ne portera pas atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale.", "itv_contenu": "<p>Vraiment, je pense qu\u2019avec cet article vous vous payez de mots. On comprend bien qu\u2019il s\u2019agit de r\u00e9pondre \u00e0 une demande politique\u00a0: Emmanuel Macron, alors candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, en mars ou en avril, a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il faudrait sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Une fois \u00e9lu, il a pass\u00e9 commande au minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur qui a r\u00e9dig\u00e9 cette demi-mesure, selon la logique du \u00ab\u00a0en m\u00eame temps\u00a0\u00bb\u00a0: on sort de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et, en m\u00eame temps, on feint d\u2019instituer des mesures qui y ressemblent.<br><br>Je vous le dis en toute conscience, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat\u00a0: aucun des individus qui feront l\u2019objet de cette mesure ne sera surveill\u00e9 dans des conditions propres \u00e0 garantir qu\u2019il ne portera pas atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 120, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024294", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp341", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 342, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable \u2013nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat. J\u2019ajouterai seulement que, dans le cadre des auditions que nous avons men\u00e9es en juillet, en ao\u00fbt et d\u00e9but septembre, tous nos interlocuteurs \u2013notamment les repr\u00e9sentants des services de police, dont la DGSI\u2013 nous ont dit \u00eatre favorables \u00e0 cet outil. Contrairement \u00e0 ce que vous affirmez, ils pensent qu\u2019il est tout \u00e0 fait op\u00e9rationnel et estiment en avoir besoin.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable \u2013\u00a0nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat. J\u2019ajouterai seulement que, dans le cadre des auditions que nous avons men\u00e9es en juillet, en ao\u00fbt et d\u00e9but septembre, tous nos interlocuteurs \u2013\u00a0notamment les repr\u00e9sentants des services de police, dont la DGSI\u00a0\u2013 nous ont dit \u00eatre favorables \u00e0 cet outil. Contrairement \u00e0 ce que vous affirmez, ils pensent qu\u2019il est tout \u00e0 fait op\u00e9rationnel et estiment en avoir besoin.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 69, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024297", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp342", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 343, "itv_contenu_texte": "Leur patron est le ministre de l\u2019int\u00e9rieur!", "itv_contenu": "<p>Leur patron est le ministre de l\u2019int\u00e9rieur\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024327", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp343", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 344, "itv_contenu_texte": ",  M\u00eame avis que M.le rapporteur.", "itv_contenu": "<p>M\u00eame avis que M.\u00a0le rapporteur.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024299", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp344", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 345, "itv_contenu_texte": "C\u2019est un peu court, monsieur le ministre!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est un peu court, monsieur le ministre\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA331582", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024300", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp345", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.philippevigier"}, {"itv_n": 346, "itv_contenu_texte": "Je voudrais exprimer l\u2019inqui\u00e9tude que j\u2019ai ressentie en \u00e9coutant M.Larriv\u00e9 nous expliquer qu\u2019il n\u2019y a rien entre la lutte contre le terrorisme et l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Je lui r\u00e9ponds que si: il y a la R\u00e9publique, il y a les lois de la R\u00e9publique, il y a les fonctionnaires de police, il y a la justice, tout ce que nous avons construit peu \u00e0 peu et qui nous permet de lutter contre le terrorisme. Depuis le d\u00e9but de ce d\u00e9bat, je suis indign\u00e9 par ce que j\u2019entends, \u00e0 savoir qu\u2019il n\u2019y aurait aucune autre solution que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pour lutter contre le terrorisme. Non, la R\u00e9publique existe! la justice existe! la police existe! La R\u00e9publique n\u2019a pas besoin de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pour se maintenir. C\u2019est cela l\u2019important, c\u2019est cela qu\u2019il faut r\u00e9p\u00e9ter. Je n\u2019admets pas que l\u2019on oppose en permanence l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et ses succ\u00e9dan\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tat de droit. ", "itv_contenu": "<p>Je voudrais exprimer l\u2019inqui\u00e9tude que j\u2019ai ressentie en \u00e9coutant M.\u00a0Larriv\u00e9 nous expliquer qu\u2019il n\u2019y a rien entre la lutte contre le terrorisme et l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Je lui r\u00e9ponds que si\u00a0: il y a la R\u00e9publique, il y a les lois de la R\u00e9publique, il y a les fonctionnaires de police, il y a la justice, tout ce que nous avons construit peu \u00e0 peu et qui nous permet de lutter contre le terrorisme. Depuis le d\u00e9but de ce d\u00e9bat, je suis indign\u00e9 par ce que j\u2019entends, \u00e0 savoir qu\u2019il n\u2019y aurait aucune autre solution que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pour lutter contre le terrorisme. Non, la R\u00e9publique existe\u00a0! la justice existe\u00a0! la police existe\u00a0! La R\u00e9publique n\u2019a pas besoin de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pour se maintenir. C\u2019est cela l\u2019important, c\u2019est cela qu\u2019il faut r\u00e9p\u00e9ter. Je n\u2019admets pas que l\u2019on oppose en permanence l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et ses succ\u00e9dan\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tat de droit. <i>(Applaudissements sur les bancs des groupes MODEM</i><i> et </i><i>REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 149, "depute_uid": "PA721608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024302", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp346", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.jeanlouisbourlanges"}, {"itv_n": 347, "itv_contenu_texte": "Mon cher coll\u00e8gue, il ne s\u2019agit pas \u00e0 ce point d\u2019un d\u00e9bat de principe. Il n\u2019y a pas ici une opposition entre, de votre c\u00f4t\u00e9, ceux qui respectent l\u2019\u00c9tat de droit et, du n\u00f4tre, des gens qui ne chercheraient qu\u2019\u00e0 le pi\u00e9tiner. Non, il s\u2019agit d\u2019une question pr\u00e9cise, qui porte sur des dispositions sp\u00e9cifiques. Or je suis parfaitement convaincu qu\u2019un bracelet \u00e9lectronique optionnel, d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 la demande d\u2019individus que les services de renseignements estiment extr\u00eamement dangereux, ne servirait strictement \u00e0 rien. Je suis triste de le dire mais j\u2019en suis, h\u00e9las! persuad\u00e9: vous vous payez de mots. La preuve en est qu\u2019Adel Kermiche, qui a assassin\u00e9 le p\u00e8re Hamel en juillet 2016, avait fait l\u2019objet d\u2019une mesure de placement sous surveillance \u00e9lectronique sous l\u2019empire des dispositions du droit commun; il \u00e9tait sous le coup d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire, dans le cadre de laquelle il avait \u00e9t\u00e9 mis en examen, plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, avant qu\u2019un juge ne d\u00e9cide de sa lib\u00e9ration conditionnelle,\u2026", "itv_contenu": "<p>Mon cher coll\u00e8gue, il ne s\u2019agit pas \u00e0 ce point d\u2019un d\u00e9bat de principe. Il n\u2019y a pas ici une opposition entre, de votre c\u00f4t\u00e9, ceux qui respectent l\u2019\u00c9tat de droit et, du n\u00f4tre, des gens qui ne chercheraient qu\u2019\u00e0 le pi\u00e9tiner. Non, il s\u2019agit d\u2019une question pr\u00e9cise, qui porte sur des dispositions sp\u00e9cifiques.<br><br>Or je suis parfaitement convaincu qu\u2019un bracelet \u00e9lectronique optionnel, d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 la demande d\u2019individus que les services de renseignements estiment extr\u00eamement dangereux, ne servirait strictement \u00e0 rien. Je suis triste de le dire mais j\u2019en suis, h\u00e9las\u00a0! persuad\u00e9\u00a0: vous vous payez de mots. La preuve en est qu\u2019Adel Kermiche, qui a assassin\u00e9 le p\u00e8re Hamel en juillet 2016, avait fait l\u2019objet d\u2019une mesure de placement sous surveillance \u00e9lectronique sous l\u2019empire des dispositions du droit commun\u00a0; il \u00e9tait sous le coup d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire, dans le cadre de laquelle il avait \u00e9t\u00e9 mis en examen, plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, avant qu\u2019un juge ne d\u00e9cide de sa lib\u00e9ration conditionnelle,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 161, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024305", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp347", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 348, "itv_contenu_texte": ",  Pas de sa lib\u00e9ration conditionnelle, mais de son placement sous contr\u00f4le judiciaire.", "itv_contenu": "<p>Pas de sa lib\u00e9ration conditionnelle, mais de son placement sous contr\u00f4le judiciaire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 14, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024307", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp348", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 349, "itv_contenu_texte": "\u2026avec obligation de porter un bracelet \u00e9lectronique. \u00c0 quoi tout cela a-t-il servi? \u00c0 rien, reconnaissez-le!", "itv_contenu": "<p>\u2026avec obligation de porter un bracelet \u00e9lectronique. \u00c0 quoi tout cela a-t-il servi\u00a0? \u00c0 rien, reconnaissez-le\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 16, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024308", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp349", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 350, "itv_contenu_texte": ",  C\u2019est vous qui le dites.", "itv_contenu": "<p>C\u2019est vous qui le dites.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024309", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp350", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 351, "itv_contenu_texte": "Ne vous payez pas de mots: il ne sert \u00e0 rien d\u2019alourdir la loi d\u2019alin\u00e9as d\u00e9pourvus de toute port\u00e9e.", "itv_contenu": "<p>Ne vous payez pas de mots\u00a0: il ne sert \u00e0 rien d\u2019alourdir la loi d\u2019alin\u00e9as d\u00e9pourvus de toute port\u00e9e.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024310", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp351", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 352, "itv_contenu_texte": "Je trouve assez p\u00e9nible d\u2019entendre ces accusations, selon lesquelles nous ne serions r\u00e9unis ici qu\u2019en vertu de suppos\u00e9s calculs politiciens du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, alors que nous d\u00e9battons d\u2019un sujet aussi grave. Faites-nous la gr\u00e2ce, s\u2019il vous pla\u00eet, d\u2019admettre que ceux qui si\u00e8gent dans cet h\u00e9micycle \u00e0 cette heure-ci le font en conscience, apr\u00e8s avoir correctement examin\u00e9 les dispositions du texte. Arr\u00eatez de prendre l\u2019exemple des assassins du p\u00e8re Hamel, ou de tel ou tel autre terroriste, car dans un espace de libert\u00e9, comme sur internet, il n\u2019y a de s\u00e9curit\u00e9 que si l\u2019on ne se d\u00e9place pas. Si vous voulez atteindre le risque z\u00e9ro sur internet, il faut installer des pare-feu et vous ne pourrez plus rien consulter. Oui, il y aura toujours des failles; oui, ce que nous ferons sera n\u00e9cessairement imparfait. Le fait est qu\u2019un \u00e9quilibre a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u2013je fais confiance pour cela \u00e0 la commission des lois. J\u2019esp\u00e8re, du reste, que les groupes de travail mis en place par Fran\u00e7ois deRugy avanceront, car ce d\u00e9bat montre bien qu\u2019il y a un probl\u00e8me de fonctionnement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. La commission des lois a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu de toutes ces questions; elle a auditionn\u00e9 des professionnels, qui ont jug\u00e9 certaines mesures utiles et leur ont donn\u00e9 leur quitus. ", "itv_contenu": "<p>Je trouve assez p\u00e9nible d\u2019entendre ces accusations, selon lesquelles nous ne serions r\u00e9unis ici qu\u2019en vertu de suppos\u00e9s calculs politiciens du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, alors que nous d\u00e9battons d\u2019un sujet aussi grave. Faites-nous la gr\u00e2ce, s\u2019il vous pla\u00eet, d\u2019admettre que ceux qui si\u00e8gent dans cet h\u00e9micycle \u00e0 cette heure-ci le font en conscience, apr\u00e8s avoir correctement examin\u00e9 les dispositions du texte.<br><br>Arr\u00eatez de prendre l\u2019exemple des assassins du p\u00e8re Hamel, ou de tel ou tel autre terroriste, car dans un espace de libert\u00e9, comme sur internet, il n\u2019y a de s\u00e9curit\u00e9 que si l\u2019on ne se d\u00e9place pas. Si vous voulez atteindre le risque z\u00e9ro sur internet, il faut installer des pare-feu et vous ne pourrez plus rien consulter. Oui, il y aura toujours des failles\u00a0; oui, ce que nous ferons sera n\u00e9cessairement imparfait. Le fait est qu\u2019un \u00e9quilibre a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u2013\u00a0je fais confiance pour cela \u00e0 la commission des lois.<br><br>J\u2019esp\u00e8re, du reste, que les groupes de travail mis en place par Fran\u00e7ois de\u00a0Rugy avanceront, car ce d\u00e9bat montre bien qu\u2019il y a un probl\u00e8me de fonctionnement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. La commission des lois a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu de toutes ces questions\u00a0; elle a auditionn\u00e9 des professionnels, qui ont jug\u00e9 certaines mesures utiles et leur ont donn\u00e9 leur quitus. <i>(Applaudissements sur </i><i>quelques </i><i>bancs des groupes REM et MODEM.)</i><i></i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 211, "depute_uid": "PA720862", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024312", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp352", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.fredericdescrozaille"}, {"itv_n": 353, "itv_contenu_texte": "Non!", "itv_contenu": "<p>Non\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720286", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024540", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp353", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmecarolinefiat"}, {"itv_n": 354, "itv_contenu_texte": "Voil\u00e0 pourquoi nous votons ces dispositions. Arr\u00eatez de penser qu\u2019il y a de la politicaillerie derri\u00e8re des questions aussi graves! ", "itv_contenu": "<p>Voil\u00e0 pourquoi nous votons ces dispositions. Arr\u00eatez de penser qu\u2019il y a de la politicaillerie derri\u00e8re des questions aussi graves\u00a0! <i>(Applaudissements sur les bancs des groupes REM et MODEM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 21, "depute_uid": "PA720862", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024539", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp354", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.fredericdescrozaille"}, {"itv_n": 355, "itv_contenu_texte": "Je serai tr\u00e8s br\u00e8ve. D\u2019une certaine mani\u00e8re, je partage le point de vue de M.Larriv\u00e9: je ne suis pas s\u00fbre que le bracelet \u00e9lectronique soit la meilleure mani\u00e8re de pr\u00e9venir la commission d\u2019actes terroristes en surveillant des individus pr\u00e9tendument dangereux. Donc soit nous d\u00e9cidons d\u2019entrer dans une \u00e8re de soup\u00e7on, sans aucune r\u00e8gle, et d\u2019enfermer tout le monde, comme Les R\u00e9publicains le souhaitent \u2013mais ce serait changer compl\u00e8tement de mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9, et tirer un trait sur les droits et les libert\u00e9s\u2013, soit nous d\u00e9cidons que la lutte contre le terrorisme doit se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles, des principes, des valeurs r\u00e9publicains.", "itv_contenu": "<p>Je serai tr\u00e8s br\u00e8ve. D\u2019une certaine mani\u00e8re, je partage le point de vue de M.\u00a0Larriv\u00e9\u00a0: je ne suis pas s\u00fbre que le bracelet \u00e9lectronique soit la meilleure mani\u00e8re de pr\u00e9venir la commission d\u2019actes terroristes en surveillant des individus pr\u00e9tendument dangereux. Donc soit nous d\u00e9cidons d\u2019entrer dans une \u00e8re de soup\u00e7on, sans aucune r\u00e8gle, et d\u2019enfermer tout le monde, comme Les R\u00e9publicains le souhaitent \u2013\u00a0mais ce serait changer compl\u00e8tement de mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9, et tirer un trait sur les droits et les libert\u00e9s\u00a0\u2013, soit nous d\u00e9cidons que la lutte contre le terrorisme doit se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles, des principes, des valeurs r\u00e9publicains.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 104, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024316", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp355", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 356, "itv_contenu_texte": "Ce projet de loi ne tient absolument pas compte de la question des moyens concrets mis \u00e0 la disposition des services de renseignement, de la police et de la justice, pour investir et pour faire de la pr\u00e9ventionJe voudrais vous livrer un t\u00e9moignage. Je suis \u00e9lue de Sevran, ville o\u00f9 vivent les parents de Quentin Roy, parti en Syrie, dont vous avez peut-\u00eatre entendu parler. La m\u00e8re de ce dernier a largement t\u00e9moign\u00e9 de ce qui leur est arriv\u00e9. Elle nous a expliqu\u00e9 qu\u2019il n\u2019existe aucune cellule pour les parents dont les enfants sont tout simplement embrigad\u00e9s. Il n\u2019y a rien: z\u00e9ro cellule d\u2019\u00e9coute, z\u00e9ro accompagnement humain pour les personnes \u2013parents, familles, compagnons\u2013 qui sont confront\u00e9es \u00e0 cette situation. Z\u00e9ro plus z\u00e9ro, la t\u00eate \u00e0 Toto! ", "itv_contenu": "<p>Ce projet de loi ne tient absolument pas compte de la question des moyens concrets mis \u00e0 la disposition des services de renseignement, de la police et de la justice, pour investir et pour faire de la pr\u00e9vention. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.\u00a0\u2013 Exclamations sur les bancs du groupe REM.)</i><br><br>Je voudrais vous livrer un t\u00e9moignage. Je suis \u00e9lue de Sevran, ville o\u00f9 vivent les parents de Quentin Roy, parti en Syrie, dont vous avez peut-\u00eatre entendu parler. La m\u00e8re de ce dernier a largement t\u00e9moign\u00e9 de ce qui leur est arriv\u00e9. Elle nous a expliqu\u00e9 qu\u2019il n\u2019existe aucune cellule pour les parents dont les enfants sont tout simplement embrigad\u00e9s. Il n\u2019y a rien\u00a0: z\u00e9ro cellule d\u2019\u00e9coute, z\u00e9ro accompagnement humain pour les personnes \u2013\u00a0parents, familles, compagnons\u00a0\u2013 qui sont confront\u00e9es \u00e0 cette situation. Z\u00e9ro plus z\u00e9ro, la t\u00eate \u00e0 Toto\u00a0! <i>(</i><i>Sourires et e</i><i>xclamations sur les bancs des groupes REM</i><i>, </i><i>LR</i><i> et MODEM</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 127, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024318", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp356", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 357, "itv_contenu_texte": "Il est temps d\u2019aller se coucher!", "itv_contenu": "<p>Il est temps d\u2019aller se coucher\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024319", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp357", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 358, "itv_contenu_texte": "Je vous le dis avec gravit\u00e9: avec vos restrictions budg\u00e9taires, avec votre logique comptable, avec cette obsession d\u2019adopter des lois toujours plus s\u00e9curitaires, sans aucune efficacit\u00e9,\u2026", "itv_contenu": "<p>Je vous le dis avec gravit\u00e9\u00a0: avec vos restrictions budg\u00e9taires, avec votre logique comptable, avec cette obsession d\u2019adopter des lois toujours plus s\u00e9curitaires, sans aucune efficacit\u00e9,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 26, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024320", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp358", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 359, "itv_contenu_texte": "Madame Autain, je vous invite \u00e0 conclure.", "itv_contenu": "<p>Madame Autain, je vous invite \u00e0 conclure.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024545", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp359", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 360, "itv_contenu_texte": "\u2026nous risquons d\u2019aller dans le mur, alors que notre pays est confront\u00e9 \u00e0 un danger particuli\u00e8rement dramatique. ", "itv_contenu": "<p>\u2026nous risquons d\u2019aller dans le mur, alors que notre pays est confront\u00e9 \u00e0 un danger particuli\u00e8rement dramatique. <i>(Applaudissements sur les bancs du groupe FI.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 18, "depute_uid": "PA588884", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024544", "itv_ctx_n": 22, "itv_id": "20172004.asp360", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmeclementineautain"}, {"itv_n": 361, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA721896", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024543", "itv_ctx_n": 23, "itv_id": "20172004.asp361", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "mmeelsafaucillon"}, {"itv_n": 362, "itv_contenu_texte": "Je serai tr\u00e8s bref. Les propos tenus \u00e0 l\u2019instant par notre coll\u00e8gue Descrozaille m\u2019ont beaucoup surpris. Ainsi donc, une fois que la commission des lois a organis\u00e9 des auditions et examin\u00e9 le projet de loi, le travail de notre assembl\u00e9e est termin\u00e9? Mais, pardonnez-moi de vous le rappeler, tous les d\u00e9put\u00e9s sont membres d\u2019une commission. Que penseriez-vous si je vous disais, en tant que membre de la commission des finances, lorsque l\u2019assembl\u00e9e sera saisie du projet de loi de finances: \u00abnous allons faire le travail en commission, vous pouvez partir; nous voterons le budget nous-m\u00eames, tout ira bien\u00bb? Vous rendez-vous compte de ce que cela signifie, mon cher coll\u00e8gue? Le droit du Parlement, ce n\u2019est pas rien! Cela implique le droit de discuter les textes et de les amender. Cela implique un d\u00e9bat, dans lequel on peut citer les r\u00e9f\u00e9rences que l\u2019on veut: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour les uns, le triste exemple de l\u2019assassinat du p\u00e8re Hamel pour les autres. C\u2019est cette libert\u00e9 qui fait la richesse de nos d\u00e9bats. Ne privez pas la repr\u00e9sentation nationale de la possibilit\u00e9 d\u2019examiner de fa\u00e7on approfondie les textes qui lui sont soumis car les Fran\u00e7ais nous regardent et se savent concern\u00e9s. ", "itv_contenu": "<p>Je serai tr\u00e8s bref. Les propos tenus \u00e0 l\u2019instant par notre coll\u00e8gue Descrozaille m\u2019ont beaucoup surpris. Ainsi donc, une fois que la commission des lois a organis\u00e9 des auditions et examin\u00e9 le projet de loi, le travail de notre assembl\u00e9e est termin\u00e9\u00a0? Mais, pardonnez-moi de vous le rappeler, tous les d\u00e9put\u00e9s sont membres d\u2019une commission. Que penseriez-vous si je vous disais, en tant que membre de la commission des finances, lorsque l\u2019assembl\u00e9e sera saisie du projet de loi de finances\u00a0: \u00ab\u00a0nous allons faire le travail en commission, vous pouvez partir\u00a0; nous voterons le budget nous-m\u00eames, tout ira bien\u00a0\u00bb\u00a0?<br><br>Vous rendez-vous compte de ce que cela signifie, mon cher coll\u00e8gue\u00a0? Le droit du Parlement, ce n\u2019est pas rien\u00a0! Cela implique le droit de discuter les textes et de les amender. Cela implique un d\u00e9bat, dans lequel on peut citer les r\u00e9f\u00e9rences que l\u2019on veut\u00a0: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour les uns, le triste exemple de l\u2019assassinat du p\u00e8re Hamel pour les autres. C\u2019est cette libert\u00e9 qui fait la richesse de nos d\u00e9bats. Ne privez pas la repr\u00e9sentation nationale de la possibilit\u00e9 d\u2019examiner de fa\u00e7on approfondie les textes qui lui sont soumis car les Fran\u00e7ais nous regardent et se savent concern\u00e9s. <i>(Applaudissements sur les bancs des groupes LC et LR</i><i> ainsi que sur quelques bancs du groupe FI</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 201, "depute_uid": "PA331582", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024322", "itv_ctx_n": 24, "itv_id": "20172004.asp362", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 47"], "depute_id": "m.philippevigier"}, {"itv_n": 363, "itv_contenu_texte": "Avec votre permission, madame la pr\u00e9sidente, je d\u00e9fendrai en m\u00eame temps mon amendement n 104. Au risque de me heurter \u00e0 une fronde contre les \u00e9lus locaux, voire contre les maires, je souhaite revenir sur le r\u00f4le maires, que nous avons d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 il y a deux heures, et me faire le porte-parole de ces derniers. Les maires sont les piliers de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale et les garants de l\u2019ordre public dans nos communes. Ces communes, ce ne sont pas seulement les m\u00e9tropoles; ce sont essentiellement des villages, des villes petites et moyennes, au sein desquelles le maire exerce les fonctions d\u2019officier de police judiciaire.", "itv_contenu": "<p>Avec votre permission, madame la pr\u00e9sidente, je d\u00e9fendrai en m\u00eame temps mon amendement n<sup>o\u00a0</sup>104.<br><br>Au risque de me heurter \u00e0 une fronde contre les \u00e9lus locaux, voire contre les maires, je souhaite revenir sur le r\u00f4le maires, que nous avons d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 il y a deux heures, et me faire le porte-parole de ces derniers. Les maires sont les piliers de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale et les garants de l\u2019ordre public dans nos communes. Ces communes, ce ne sont pas seulement les m\u00e9tropoles\u00a0; ce sont essentiellement des villages, des villes petites et moyennes, au sein desquelles le maire exerce les fonctions d\u2019officier de police judiciaire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 107, "depute_uid": "PA712015", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024334", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp363", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 369"], "depute_id": "m.juliendive"}, {"itv_n": 364, "itv_contenu_texte": "Eh oui!", "itv_contenu": "<p>Eh oui\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720630", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024336", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp364", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 369"], "depute_id": "m.maximeminot"}, {"itv_n": 365, "itv_contenu_texte": "\u00c0 ce titre, il doit avoir acc\u00e8s \u00e0 toutes les informations utiles, notamment en cas de placement d\u2019un individu sous surveillance, \u00e9lectronique ou autre. Je le r\u00e9p\u00e8te, vous ne pouvez pas opposer l\u2019\u00e9lu local \u00e0 la R\u00e9publique. Parce que le maire est un des piliers de la R\u00e9publique, il doit \u00eatre tenu inform\u00e9 de ce genre de choses, au m\u00eame titre que le pr\u00e9fet ou le procureur de la R\u00e9publique. Tel est le sens de mes deux amendements.", "itv_contenu": "<p>\u00c0 ce titre, il doit avoir acc\u00e8s \u00e0 toutes les informations utiles, notamment en cas de placement d\u2019un individu sous surveillance, \u00e9lectronique ou autre. Je le r\u00e9p\u00e8te, vous ne pouvez pas opposer l\u2019\u00e9lu local \u00e0 la R\u00e9publique. Parce que le maire est un des piliers de la R\u00e9publique, il doit \u00eatre tenu inform\u00e9 de ce genre de choses, au m\u00eame titre que le pr\u00e9fet ou le procureur de la R\u00e9publique. Tel est le sens de mes deux amendements.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 78, "depute_uid": "PA712015", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024337", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp365", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 369"], "depute_id": "m.juliendive"}, {"itv_n": 366, "itv_contenu_texte": "Bravo!", "itv_contenu": "<p>Bravo\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720630", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024338", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp366", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 369"], "depute_id": "m.maximeminot"}, {"itv_n": 367, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable, pour les raisons expos\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable, pour les raisons expos\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024340", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp367", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 369"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 368, "itv_contenu_texte": "D\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>D\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA712015", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024343", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp368", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 104"], "depute_id": "m.juliendive"}, {"itv_n": 369, "itv_contenu_texte": "Cet amendement entend r\u00e9affirmer un principe qui doit nous guider dans cet h\u00e9micycle: mieux prot\u00e9ger nos concitoyens. J\u2019ai trouv\u00e9 extr\u00eamement choquants les propos de notre coll\u00e8gue, qui nous a dit en substance: \u00abCirculez, il n\u2019y a rien \u00e0 voir. Nous sommes majoritaires, nous faisons ce que nous voulons, et vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 voter ce que nous disons.\u00bb Non! Il faut se rappeler pourquoi nous sommes aujourd\u2019hui dans cette situation d\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, que nous voulons effectivement maintenir, monsieur Bourlanges, parce que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence fait partie de l\u2019\u00e9tat de droit.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement entend r\u00e9affirmer un principe qui doit nous guider dans cet h\u00e9micycle\u00a0: mieux prot\u00e9ger nos concitoyens. J\u2019ai trouv\u00e9 extr\u00eamement choquants les propos de notre coll\u00e8gue, qui nous a dit en substance\u00a0: \u00ab\u00a0Circulez, il n\u2019y a rien \u00e0 voir. Nous sommes majoritaires, nous faisons ce que nous voulons, et vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 voter ce que nous disons.\u00a0\u00bb Non\u00a0! Il faut se rappeler pourquoi nous sommes aujourd\u2019hui dans cette situation d\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, que nous voulons effectivement maintenir, monsieur Bourlanges, parce que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence fait partie de l\u2019\u00e9tat de droit.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 88, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024346", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp369", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 210"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 370, "itv_contenu_texte": "Eh oui! Absolument!", "itv_contenu": "<p>Eh oui\u00a0! Absolument\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA331582", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024348", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp370", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 210"], "depute_id": "m.philippevigier"}, {"itv_n": 371, "itv_contenu_texte": "L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est pr\u00e9vu par les lois de la R\u00e9publique, et il a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9, ne l\u2019oublions jamais, parce qu\u2019au cours d\u2019une nuit, en France, il y a eu 130 morts! \u00c0 des terrasses de caf\u00e9, devant un stade, dans une salle de spectacle! 130 morts! Ce d\u00e9bat n\u2019est donc pas ridicule, il n\u2019est pas d\u00e9risoire; vous ne pouvez pas le balayer d\u2019un revers de main ou d\u2019un revers de conviction. Nous aussi, nous avons nos propres convictions. Nous sommes tout autant que vous attach\u00e9s aux lois de la R\u00e9publique et \u00e0 l\u2019\u00c9tat de droit, mais nous voulons peut-\u00eatre plus que vous, et mieux que vous, prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais, en pensant aux victimes. Cette notion de \u00abconsentement\u00bb est tout \u00e0 fait ridicule. Comment demander son consentement \u00e0 une personne que l\u2019on soup\u00e7onne de vouloir menacer la s\u00e9curit\u00e9 des autres? Ce consentement enl\u00e8ve toute force au dispositif que vous pr\u00e9voyez. Une assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec un bracelet \u00e9lectronique qui ne sera pas g\u00e9olocalis\u00e9 n\u2019aura aucun effet. La r\u00e9alit\u00e9, la voici: avec ce dispositif, vous faites de la communication. C\u2019est notre droit, et m\u00eame notre devoir, de le dire et de le souligner, ne vous en d\u00e9plaise!", "itv_contenu": "<p>L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est pr\u00e9vu par les lois de la R\u00e9publique, et il a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9, ne l\u2019oublions jamais, parce qu\u2019au cours d\u2019une nuit, en France, il y a eu 130 morts\u00a0! \u00c0 des terrasses de caf\u00e9, devant un stade, dans une salle de spectacle\u00a0! 130 morts\u00a0! Ce d\u00e9bat n\u2019est donc pas ridicule, il n\u2019est pas d\u00e9risoire\u00a0; vous ne pouvez pas le balayer d\u2019un revers de main ou d\u2019un revers de conviction. Nous aussi, nous avons nos propres convictions. Nous sommes tout autant que vous attach\u00e9s aux lois de la R\u00e9publique et \u00e0 l\u2019\u00c9tat de droit, mais nous voulons peut-\u00eatre plus que vous, et mieux que vous, prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais, en pensant aux victimes.<br><br>Cette notion de \u00ab\u00a0consentement\u00a0\u00bb est tout \u00e0 fait ridicule. Comment demander son consentement \u00e0 une personne que l\u2019on soup\u00e7onne de vouloir menacer la s\u00e9curit\u00e9 des autres\u00a0? Ce consentement enl\u00e8ve toute force au dispositif que vous pr\u00e9voyez. Une assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec un bracelet \u00e9lectronique qui ne sera pas g\u00e9olocalis\u00e9 n\u2019aura aucun effet. La r\u00e9alit\u00e9, la voici\u00a0: avec ce dispositif, vous faites de la communication. C\u2019est notre droit, et m\u00eame notre devoir, de le dire et de le souligner, ne vous en d\u00e9plaise\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 195, "depute_uid": "PA330240", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024349", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp371", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 210"], "depute_id": "m.ericciotti"}, {"itv_n": 372, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024351", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp372", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 210"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 373, "itv_contenu_texte": "Seule la fin \u00e9tait pertinente!", "itv_contenu": "<p>Seule la fin \u00e9tait pertinente\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 5, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024547", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp373", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 210"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 374, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024353", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp374", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 375, "itv_contenu_texte": "J\u2019avais demand\u00e9 la parole, madame la pr\u00e9sidente!", "itv_contenu": "<p>J\u2019avais demand\u00e9 la parole, madame la pr\u00e9sidente\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 7, "depute_uid": "PA721608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024355", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp375", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.jeanlouisbourlanges"}, {"itv_n": 376, "itv_contenu_texte": "Monsieur Bourlanges, je donne la parole \u00e0 une personne par groupe politique et vous faites partie du m\u00eame groupe que M.Hammouche.", "itv_contenu": "<p>Monsieur Bourlanges, je donne la parole \u00e0 une personne par groupe politique et vous faites partie du m\u00eame groupe que M.\u00a0Hammouche.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 21, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024356", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp376", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 377, "itv_contenu_texte": "J\u2019ai \u00e9t\u00e9 mis en cause personnellement!", "itv_contenu": "<p>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 mis en cause personnellement\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA721608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024357", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp377", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.jeanlouisbourlanges"}, {"itv_n": 378, "itv_contenu_texte": "Je ne l\u2019ai pas entendu. Seul M.Hammouche a la parole.", "itv_contenu": "<p>Je ne l\u2019ai pas entendu. Seul M.\u00a0Hammouche a la parole.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 10, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024358", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp378", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 379, "itv_contenu_texte": "Monsieur Ciotti, au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, il y a l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge. Si nous souhaitons revenir au droit commun, c\u2019est aussi pour avoir la possibilit\u00e9 de revenir un jour \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, si c\u2019est n\u00e9cessaire. Si nous restions dans l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, nous n\u2019aurions plus d\u2019autre option, ensuite, que de passer \u00e0 l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge. Or l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge, m\u00eame si le droit le permet, ne garantit pas totalement le respect des libert\u00e9s fondamentales, ni celui du principe de la protection et de la libre circulation de tous.", "itv_contenu": "<p>Monsieur Ciotti, au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, il y a l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge. Si nous souhaitons revenir au droit commun, c\u2019est aussi pour avoir la possibilit\u00e9 de revenir un jour \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, si c\u2019est n\u00e9cessaire. Si nous restions dans l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, nous n\u2019aurions plus d\u2019autre option, ensuite, que de passer \u00e0 l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge. Or l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge, m\u00eame si le droit le permet, ne garantit pas totalement le respect des libert\u00e9s fondamentales, ni celui du principe de la protection et de la libre circulation de tous.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 87, "depute_uid": "PA720326", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024359", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp379", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.brahimhammouche"}, {"itv_n": 380, "itv_contenu_texte": "Quelle confusion!", "itv_contenu": "<p>Quelle confusion\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024360", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp380", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 381, "itv_contenu_texte": "Ces mesures de placement sous bracelet \u00e9lectronique, dont vous dites qu\u2019elles ne servent \u00e0 rien, ont pourtant \u00e9t\u00e9 express\u00e9ment demand\u00e9es par les sp\u00e9cialistes que nous avons auditionn\u00e9s. Il n\u2019y a pas de risque z\u00e9ro, mais nous pouvons au moins proposer un dispositif graduel. Revenir au droit commun, c\u2019est se donner la possibilit\u00e9, demain, de revenir s\u2019il le faut, malheureusement, \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, sans aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge. ", "itv_contenu": "<p>Ces mesures de placement sous bracelet \u00e9lectronique, dont vous dites qu\u2019elles ne servent \u00e0 rien, ont pourtant \u00e9t\u00e9 express\u00e9ment demand\u00e9es par les sp\u00e9cialistes que nous avons auditionn\u00e9s. Il n\u2019y a pas de risque z\u00e9ro, mais nous pouvons au moins proposer un dispositif graduel. Revenir au droit commun, c\u2019est se donner la possibilit\u00e9, demain, de revenir s\u2019il le faut, malheureusement, \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, sans aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tat de si\u00e8ge. <i>(Applaudissements sur </i><i>quelques </i><i>bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 69, "depute_uid": "PA720326", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024361", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp381", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.brahimhammouche"}, {"itv_n": 382, "itv_contenu_texte": ",  Sur le bracelet \u00e9lectronique, le d\u00e9bat a d\u00e9j\u00e0 eu lieu. Il existe effectivement un d\u00e9saccord politique profond entre nous, monsieur Ciotti, autour de cet article3: nous ne pouvons que le constater et le regretter. En tout cas, la commission \u00e9met un avis d\u00e9favorable sur ces deux amendements identiques.", "itv_contenu": "<p>Sur le bracelet \u00e9lectronique, le d\u00e9bat a d\u00e9j\u00e0 eu lieu. Il existe effectivement un d\u00e9saccord politique profond entre nous, monsieur Ciotti, autour de cet article\u00a03\u00a0: nous ne pouvons que le constater et le regretter. En tout cas, la commission \u00e9met un avis d\u00e9favorable sur ces deux amendements identiques.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 50, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024363", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp382", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 360"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 383, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024366", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp383", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 361"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 384, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024369", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp384", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 48"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 385, "itv_contenu_texte": "D\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>D\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024372", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp385", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 363"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 386, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise \u00e0 rendre obligatoires les pr\u00e9sentations p\u00e9riodiques au poste de police ou de gendarmerie dans le cas o\u00f9 la personne assujettie \u00e0 un placement sous surveillance \u00e9lectronique demanderait \u00e0 en \u00eatre relev\u00e9e. C\u2019est le seul moyen de rendre ce dispositif v\u00e9ritablement int\u00e9ressant et utile \u00e0 la lutte contre le terrorisme.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise \u00e0 rendre obligatoires les pr\u00e9sentations p\u00e9riodiques au poste de police ou de gendarmerie dans le cas o\u00f9 la personne assujettie \u00e0 un placement sous surveillance \u00e9lectronique demanderait \u00e0 en \u00eatre relev\u00e9e. C\u2019est le seul moyen de rendre ce dispositif v\u00e9ritablement int\u00e9ressant et utile \u00e0 la lutte contre le terrorisme.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 52, "depute_uid": "PA713448", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024375", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp386", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 57"], "depute_id": "mmemarinebrenier"}, {"itv_n": 387, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu, \u00e0 propos des amendements du Front national, un d\u00e9bat sur cette question \u2013autour des verbes \u00abpeut\u00bb et \u00abdoit\u00bb. Il convient de laisser \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative sa libert\u00e9 de d\u00e9cision.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu, \u00e0 propos des amendements du Front national, un d\u00e9bat sur cette question \u2013\u00a0autour des verbes \u00ab\u00a0peut\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0doit\u00a0\u00bb. Il convient de laisser \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative sa libert\u00e9 de d\u00e9cision.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 37, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024377", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp387", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 57"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 388, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024380", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp388", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 336"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 389, "itv_contenu_texte": "Je souhaite \u00e9voquer une derni\u00e8re fois, monsieur le rapporteur, une question sur laquelle nous avons d\u00e9cid\u00e9ment du mal \u00e0 nous mettre d\u2019accord, ce que je regrette. Nous vous proposons d\u2019ins\u00e9rer l\u2019alin\u00e9a suivant apr\u00e8s l\u2019alin\u00e9a17: \u00abLes personnes concern\u00e9es doivent voir leurs autorisations de d\u00e9tention ou de port d\u2019armes suspendues. Cette suspension peut s\u2019\u00e9tendre \u00e0 leurs proches.\u00bb Monsieur le rapporteur, mes chers coll\u00e8gues, si un individu concern\u00e9 par cette disposition fait un jour usage de l\u2019arme de chasse de son fr\u00e8re sur un march\u00e9, vous porterez une lourde responsabilit\u00e9.", "itv_contenu": "<p>Je souhaite \u00e9voquer une derni\u00e8re fois, monsieur le rapporteur, une question sur laquelle nous avons d\u00e9cid\u00e9ment du mal \u00e0 nous mettre d\u2019accord, ce que je regrette. Nous vous proposons d\u2019ins\u00e9rer l\u2019alin\u00e9a suivant apr\u00e8s l\u2019alin\u00e9a\u00a017\u00a0: \u00ab\u00a0Les personnes concern\u00e9es doivent voir leurs autorisations de d\u00e9tention ou de port d\u2019armes suspendues. Cette suspension peut s\u2019\u00e9tendre \u00e0 leurs proches.\u00a0\u00bb Monsieur le rapporteur, mes chers coll\u00e8gues, si un individu concern\u00e9 par cette disposition fait un jour usage de l\u2019arme de chasse de son fr\u00e8re sur un march\u00e9, vous porterez une lourde responsabilit\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 87, "depute_uid": "PA346218", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024383", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp389", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 76"], "depute_id": "m.jeanlouismasson"}, {"itv_n": 390, "itv_contenu_texte": ",  Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat. Avis d\u00e9favorable; votre amendement est d\u00e9j\u00e0 satisfait.", "itv_contenu": "<p>Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat. Avis d\u00e9favorable\u00a0; votre amendement est d\u00e9j\u00e0 satisfait.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 15, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024386", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp390", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 76"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 391, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA267785", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024389", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp391", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 49"], "depute_id": "m.guillaumelarrive"}, {"itv_n": 392, "itv_contenu_texte": "Je dois vous avouer mon \u00e9tonnement. On nous serine \u00e0 longueur de fermes d\u00e9clarations que notre pays est en guerre, mais on se contente, pour livrer cette bataille, de mettre en \u0153uvre des mesures qui ne me semblent pas \u00e0 la hauteur de l\u2019enjeu. Ce ne sont qu\u2019h\u00e9sitations: un pas en avant, deux pas en arri\u00e8re! Aujourd\u2019hui, je vois le Gouvernement cr\u00e9er de toutes pi\u00e8ces une zone de confort et de tranquillit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice des personnes surveill\u00e9es pour leurs liens potentiels avec le terrorisme. En effet, ce n\u2019est que par exception que la localisation du bracelet \u00e9lectronique pourra \u00eatre enclench\u00e9e par l\u2019autorit\u00e9 administrative. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, ce d\u00e9clenchement ne pourra avoir lieu que si la personne surveill\u00e9e quitte le p\u00e9rim\u00e8tre originellement d\u00e9termin\u00e9 auquel elle est cantonn\u00e9e. On en arrive ainsi \u00e0 cette aberration: il existerait un droit acquis pour les potentiels terroristes \u00e0 ne pas \u00eatre d\u00e9rang\u00e9s, \u00e0 ne pas \u00eatre localis\u00e9s ni surveill\u00e9s, tant qu\u2019ils restent dans la zone qui leur est fix\u00e9e. On leur laisse donc la possibilit\u00e9 de mener une vie quasi normale, en sanctuarisant un territoire o\u00f9 ils ne seront pas inqui\u00e9t\u00e9s. Or il ne s\u2019agit pas de citoyens ordinaires. Potentiellement adeptes de solutions radicales et sanglantes, ces personnes ne doivent en aucun cas voir leur tranquillit\u00e9 prendre le pas sur la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais. Sous pr\u00e9texte de respect de la vie priv\u00e9e, on emp\u00eache nos policiers et nos gendarmes de surveiller efficacement des individus qui, d\u2019un moment \u00e0 l\u2019autre, peuvent se transformer en assassins de masse. Ce qui m\u2019appara\u00eet comme des tergiversations de l\u2019\u00c9tat envers ces radicaux que l\u2019on m\u00e9nage si bien conduit \u00e0 une inversion des valeurs: d\u00e9sormais, la police d\u00e9tournerait donc le regard, pendant que le terroriste rel\u00e8verait la t\u00eate.", "itv_contenu": "<p>Je dois vous avouer mon \u00e9tonnement. On nous serine \u00e0 longueur de fermes d\u00e9clarations que notre pays est en guerre, mais on se contente, pour livrer cette bataille, de mettre en \u0153uvre des mesures qui ne me semblent pas \u00e0 la hauteur de l\u2019enjeu. Ce ne sont qu\u2019h\u00e9sitations\u00a0: un pas en avant, deux pas en arri\u00e8re\u00a0! Aujourd\u2019hui, je vois le Gouvernement cr\u00e9er de toutes pi\u00e8ces une zone de confort et de tranquillit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice des personnes surveill\u00e9es pour leurs liens potentiels avec le terrorisme. En effet, ce n\u2019est que par exception que la localisation du bracelet \u00e9lectronique pourra \u00eatre enclench\u00e9e par l\u2019autorit\u00e9 administrative. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, ce d\u00e9clenchement ne pourra avoir lieu que si la personne surveill\u00e9e quitte le p\u00e9rim\u00e8tre originellement d\u00e9termin\u00e9 auquel elle est cantonn\u00e9e.<br><br>On en arrive ainsi \u00e0 cette aberration\u00a0: il existerait un droit acquis pour les potentiels terroristes \u00e0 ne pas \u00eatre d\u00e9rang\u00e9s, \u00e0 ne pas \u00eatre localis\u00e9s ni surveill\u00e9s, tant qu\u2019ils restent dans la zone qui leur est fix\u00e9e. On leur laisse donc la possibilit\u00e9 de mener une vie quasi normale, en sanctuarisant un territoire o\u00f9 ils ne seront pas inqui\u00e9t\u00e9s. Or il ne s\u2019agit pas de citoyens ordinaires. Potentiellement adeptes de solutions radicales et sanglantes, ces personnes ne doivent en aucun cas voir leur tranquillit\u00e9 prendre le pas sur la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais. Sous pr\u00e9texte de respect de la vie priv\u00e9e, on emp\u00eache nos policiers et nos gendarmes de surveiller efficacement des individus qui, d\u2019un moment \u00e0 l\u2019autre, peuvent se transformer en assassins de masse. Ce qui m\u2019appara\u00eet comme des tergiversations de l\u2019\u00c9tat envers ces radicaux que l\u2019on m\u00e9nage si bien conduit \u00e0 une inversion des valeurs\u00a0: d\u00e9sormais, la police d\u00e9tournerait donc le regard, pendant que le terroriste rel\u00e8verait la t\u00eate.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 286, "depute_uid": "PA719608", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024391", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp392", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 148"], "depute_id": "mmeemmanuellemenard"}, {"itv_n": 393, "itv_contenu_texte": "Cet amendement propose que le Gouvernement fasse \u00e9tat trois fois par an, devant le Parlement, de la mise en ad\u00e9quation des mesures de surveillance que nous sommes en train d\u2019examiner et des moyens humains mobilis\u00e9s et mobilisables pour les assurer. Permettez-moi de m\u2019expliquer en deux mots. Le r\u00f4le de notre assembl\u00e9e est double, je crois. Il consiste d\u2019abord \u00e0 d\u00e9battre de la loi et d\u2019en d\u00e9battre ici, dans l\u2019h\u00e9micycle, et pas seulement en commission. On nous parle beaucoup, depuis cet apr\u00e8s-midi, de principes fondamentaux. Pour ma part, je suis attach\u00e9 \u00e0 celui qui permet \u00e0 chaque d\u00e9put\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e nationale de d\u00e9poser des amendements, de les d\u00e9fendre et de participer \u00e0 la fabrication de la loi, et pas uniquement en commission. Mais, au-del\u00e0 de cette \u00e9tape de la fabrication de la loi, il me semble aussi que le Parlement a la responsabilit\u00e9 de v\u00e9rifier que les lois adopt\u00e9es dans cette maison ont une v\u00e9ritable application. Sur un sujet aussi essentiel que celui que nous examinons aujourd\u2019hui, nous ne pouvons pas nous permettre de voter des dispositions l\u00e9gislatives qui n\u2019auraient pas d\u2019application r\u00e9elle et concr\u00e8te, faute de moyens humains. Compte tenu de l\u2019importance du sujet, il me semble donc que le Gouvernement pourrait rendre compte de ces moyens au Parlement trois fois par an. Cela permettrait de v\u00e9rifier que nos lois ne sont pas rendues vaines par la faiblesse des moyens humains sur le terrain.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement propose que le Gouvernement fasse \u00e9tat trois fois par an, devant le Parlement, de la mise en ad\u00e9quation des mesures de surveillance que nous sommes en train d\u2019examiner et des moyens humains mobilis\u00e9s et mobilisables pour les assurer. Permettez-moi de m\u2019expliquer en deux mots. Le r\u00f4le de notre assembl\u00e9e est double, je crois.<br><br>Il consiste d\u2019abord \u00e0 d\u00e9battre de la loi et d\u2019en d\u00e9battre ici, dans l\u2019h\u00e9micycle, et pas seulement en commission. On nous parle beaucoup, depuis cet apr\u00e8s-midi, de principes fondamentaux. Pour ma part, je suis attach\u00e9 \u00e0 celui qui permet \u00e0 chaque d\u00e9put\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e nationale de d\u00e9poser des amendements, de les d\u00e9fendre et de participer \u00e0 la fabrication de la loi, et pas uniquement en commission.<br><br>Mais, au-del\u00e0 de cette \u00e9tape de la fabrication de la loi, il me semble aussi que le Parlement a la responsabilit\u00e9 de v\u00e9rifier que les lois adopt\u00e9es dans cette maison ont une v\u00e9ritable application. Sur un sujet aussi essentiel que celui que nous examinons aujourd\u2019hui, nous ne pouvons pas nous permettre de voter des dispositions l\u00e9gislatives qui n\u2019auraient pas d\u2019application r\u00e9elle et concr\u00e8te, faute de moyens humains.<br><br>Compte tenu de l\u2019importance du sujet, il me semble donc que le Gouvernement pourrait rendre compte de ces moyens au Parlement trois fois par an. Cela permettrait de v\u00e9rifier que nos lois ne sont pas rendues vaines par la faiblesse des moyens humains sur le terrain.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 234, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024396", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp393", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 496"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 394, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. Un contr\u00f4le parlementaire sp\u00e9cifique est pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article4 ; nous reviendrons sur cette question lorsque nous examinerons cet article.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. Un contr\u00f4le parlementaire sp\u00e9cifique est pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article\u00a04\u00a0<i>bis\u00a0</i>; nous reviendrons sur cette question lorsque nous examinerons cet article.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 23, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024400", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp394", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 496"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 395, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA345722", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024552", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp395", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 370"], "depute_id": "mmeconstancelegrip"}, {"itv_n": 396, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024555", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp396", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 353"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 397, "itv_contenu_texte": "Cet amendement vise \u00e0 supprimer, \u00e0 l\u2019alin\u00e9a24, l\u2019obligation de pr\u00e9sence d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires pour prolonger au-del\u00e0 d\u2019une dur\u00e9e cumul\u00e9e de six mois les mesures administratives pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article3. Il s\u2019agit simplement de revenir au texte d\u2019origine, avant son passage en commission. Cette obligation d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires aurait en effet pour cons\u00e9quence de mettre fin aux mesures mises en place par le pr\u00e9sent projet de loi, au seul motif de l\u2019absence d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux, alors que la dangerosit\u00e9 de l\u2019individu en question serait peut-\u00eatre toujours aussi \u00e9lev\u00e9e. Il est d\u2019autant plus possible de supprimer la troisi\u00e8me phrase de l\u2019alin\u00e9a24 que la derni\u00e8re phrase du m\u00eame alin\u00e9a dispose que \u00ables mesures sont lev\u00e9es d\u00e8s que les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L.228-1 ne sont plus satisfaites\u00bb, ce qui garantit bien \u00e9videmment le respect de l\u2019\u00c9tat de droit face \u00e0 d\u2019\u00e9ventuels abus.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement vise \u00e0 supprimer, \u00e0 l\u2019alin\u00e9a\u00a024, l\u2019obligation de pr\u00e9sence d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires pour prolonger au-del\u00e0 d\u2019une dur\u00e9e cumul\u00e9e de six mois les mesures administratives pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article\u00a03. Il s\u2019agit simplement de revenir au texte d\u2019origine, avant son passage en commission. Cette obligation d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux ou compl\u00e9mentaires aurait en effet pour cons\u00e9quence de mettre fin aux mesures mises en place par le pr\u00e9sent projet de loi, au seul motif de l\u2019absence d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux, alors que la dangerosit\u00e9 de l\u2019individu en question serait peut-\u00eatre toujours aussi \u00e9lev\u00e9e.<br><br>Il est d\u2019autant plus possible de supprimer la troisi\u00e8me phrase de l\u2019alin\u00e9a\u00a024 que la derni\u00e8re phrase du m\u00eame alin\u00e9a dispose que \u00ab\u00a0les mesures sont lev\u00e9es d\u00e8s que les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L.\u00a0228-1 ne sont plus satisfaites\u00a0\u00bb, ce qui garantit bien \u00e9videmment le respect de l\u2019\u00c9tat de droit face \u00e0 d\u2019\u00e9ventuels abus.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 139, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024558", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp397", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 398, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable. La commission avait trouv\u00e9 l\u2019\u00e9quilibre suivant: limiter la dur\u00e9e des mesures les moins contraignantes \u00e0 un an, tout en pr\u00e9voyant la possibilit\u00e9 de les renouveler au bout de six mois en cas d\u2019\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable. La commission avait trouv\u00e9 l\u2019\u00e9quilibre suivant\u00a0: limiter la dur\u00e9e des mesures les moins contraignantes \u00e0 un an, tout en pr\u00e9voyant la possibilit\u00e9 de les renouveler au bout de six mois en cas d\u2019\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 38, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024561", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp398", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 399, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024563", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp399", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 400, "itv_contenu_texte": "Cet amendement est globalement dans l\u2019esprit du texte: quand vous \u00eates suspect un jour, pourquoi ne le seriez-vous pas plusieurs jours, voire toujours? Si vous avez, un jour, \u00e9veill\u00e9 le soup\u00e7on en \u00e9mettant l\u2019hypoth\u00e8se, dans un message \u00e9lectronique ou autre \u2013encore qu\u2019un message \u00e9lectronique constitue d\u00e9j\u00e0 une preuve\u2013, de commettre un acte terroriste,\u2026", "itv_contenu": "<p>Cet amendement est globalement dans l\u2019esprit du texte\u00a0: quand vous \u00eates suspect un jour, pourquoi ne le seriez-vous pas plusieurs jours, voire toujours\u00a0? Si vous avez, un jour, \u00e9veill\u00e9 le soup\u00e7on en \u00e9mettant l\u2019hypoth\u00e8se, dans un message \u00e9lectronique ou autre \u2013\u00a0encore qu\u2019un message \u00e9lectronique constitue d\u00e9j\u00e0 une preuve\u00a0\u2013, de commettre un acte terroriste,\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 53, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024565", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp400", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 401, "itv_contenu_texte": "Ce sont des id\u00e9es qui vous traversent l\u2019esprit \u00e0 vous?", "itv_contenu": "<p>Ce sont des id\u00e9es qui vous traversent l\u2019esprit \u00e0 vous\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 10, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024566", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp401", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 402, "itv_contenu_texte": "Monsieur Pradi\u00e9, veuillez laisser M.Bernalicis s\u2019exprimer.", "itv_contenu": "<p>Monsieur Pradi\u00e9, veuillez laisser M.\u00a0Bernalicis s\u2019exprimer.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024567", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp402", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 403, "itv_contenu_texte": "\u2026on pourra vous dire, six mois plus tard: \u00abIl y a six mois, nous vous avons soup\u00e7onn\u00e9 de vouloir commettre un acte terroriste. Or peut-\u00eatre avez-vous faite v\u00f4tre la fameuse \"capacit\u00e9 \u00e0 se dissimuler\" qui figure dans les manuels de propagande de Daech. Il est donc normal que nous ne trouvions pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux.\u00bb On voit bien que nous sommes en train de mettre le doigt dans un engrenage qui nous d\u00e9passe.", "itv_contenu": "<p>\u2026on pourra vous dire, six mois plus tard\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a six mois, nous vous avons soup\u00e7onn\u00e9 de vouloir commettre un acte terroriste. Or peut-\u00eatre avez-vous faite v\u00f4tre la fameuse \"capacit\u00e9 \u00e0 se dissimuler\" qui figure dans les manuels de propagande de Daech. Il est donc normal que nous ne trouvions pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments nouveaux.\u00a0\u00bb On voit bien que nous sommes en train de mettre le doigt dans un engrenage qui nous d\u00e9passe.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 72, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024568", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp403", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 404, "itv_contenu_texte": "C\u2019est absurde!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est absurde\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024634", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp404", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 405, "itv_contenu_texte": "En r\u00e9alit\u00e9, avec ce genre de lois, qui est suspect un jour est suspect toujours. Telle est la d\u00e9rive intrins\u00e8que des textes de cette nature: nous nous affranchissons du principe de la preuve. Dans cette \u00e8re du soup\u00e7on, tout est alors possible.", "itv_contenu": "<p>En r\u00e9alit\u00e9, avec ce genre de lois, qui est suspect un jour est suspect toujours. Telle est la d\u00e9rive intrins\u00e8que des textes de cette nature\u00a0: nous nous affranchissons du principe de la preuve. Dans cette \u00e8re du soup\u00e7on, tout est alors possible.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 42, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024633", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp405", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 110"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 406, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA720606", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024571", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp406", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 8"], "depute_id": "m.ludovicpajot"}, {"itv_n": 407, "itv_contenu_texte": "Je souhaite simplement vous soumettre une br\u00e8ve contribution. Peut-\u00eatre \u2013ou plut\u00f4t s\u00fbrement\u2013 notre pays s\u2019habitue-t-il \u00e0 la menace terroriste. Peut-\u00eatre nous-m\u00eames, qui d\u00e9battons de ce sujet depuis tant d\u2019heures, finissons-nous par nous y habituer aussi. Mais, monsieur Bernalicis, l\u2019id\u00e9e terroriste, l\u2019id\u00e9e selon laquelle on puisse un jour porter atteinte \u00e0 son pays et commettre des actes d\u2019une haute gravit\u00e9 n\u2019est tout de m\u00eame pas banale; elle ne traverse par l\u2019esprit de tout le monde. Il y a, me semble-t-il, un vice dans notre r\u00e9flexion, ou plut\u00f4t dans la v\u00f4tre, qui consiste \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser en permanence. Or les outils notamment l\u00e9gislatifs que nous proposons ont vocation \u00e0 s\u2019appliquer en fonction de la gravit\u00e9. En l\u2019esp\u00e8ce, il se trouve que l\u2019id\u00e9e terroriste n\u2019est pas l\u2019id\u00e9e la plus courante dans notre pays ni celle qui effleure le plus quotidiennement nos citoyens. Donc, ne cherchez pas \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser le dispositif: il s\u2019agit de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 une frange minime de notre population, qui veut porter atteinte \u00e0 l\u2019ensemble de nos concitoyens. Tel doit \u00eatre le c\u0153ur de la r\u00e9flexion. Peut-\u00eatre conviendrait-il de ne pas s\u2019habituer au sujet que nous sommes en train de traiter aujourd\u2019hui, et de ne pas le banaliser.", "itv_contenu": "<p>Je souhaite simplement vous soumettre une br\u00e8ve contribution. Peut-\u00eatre \u2013\u00a0ou plut\u00f4t s\u00fbrement\u00a0\u2013 notre pays s\u2019habitue-t-il \u00e0 la menace terroriste. Peut-\u00eatre nous-m\u00eames, qui d\u00e9battons de ce sujet depuis tant d\u2019heures, finissons-nous par nous y habituer aussi. Mais, monsieur Bernalicis, l\u2019id\u00e9e terroriste, l\u2019id\u00e9e selon laquelle on puisse un jour porter atteinte \u00e0 son pays et commettre des actes d\u2019une haute gravit\u00e9 n\u2019est tout de m\u00eame pas banale\u00a0; elle ne traverse par l\u2019esprit de tout le monde. Il y a, me semble-t-il, un vice dans notre r\u00e9flexion, ou plut\u00f4t dans la v\u00f4tre, qui consiste \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser en permanence. Or les outils notamment l\u00e9gislatifs que nous proposons ont vocation \u00e0 s\u2019appliquer en fonction de la gravit\u00e9. En l\u2019esp\u00e8ce, il se trouve que l\u2019id\u00e9e terroriste n\u2019est pas l\u2019id\u00e9e la plus courante dans notre pays ni celle qui effleure le plus quotidiennement nos citoyens. Donc, ne cherchez pas \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser le dispositif\u00a0: il s\u2019agit de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 une frange minime de notre population, qui veut porter atteinte \u00e0 l\u2019ensemble de nos concitoyens. Tel doit \u00eatre le c\u0153ur de la r\u00e9flexion. Peut-\u00eatre conviendrait-il de ne pas s\u2019habituer au sujet que nous sommes en train de traiter aujourd\u2019hui, et de ne pas le banaliser.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 196, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024574", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp407", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 499"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 408, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024576", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp408", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 499"], "depute_id": "m.ericdiard|m.maximeminot"}, {"itv_n": 409, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable sur cet amendement, qui n\u2019a d\u2019ailleurs pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu. ", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable sur cet amendement, qui n\u2019a d\u2019ailleurs pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu. <i>(</i><i>Sourires</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 14, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024578", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp409", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 499"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 410, "itv_contenu_texte": "Il est d\u00e9fendu.", "itv_contenu": "<p>Il est d\u00e9fendu.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA345722", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024583", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp410", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 371"], "depute_id": "mmeconstancelegrip"}, {"itv_n": 411, "itv_contenu_texte": "Cet amendement, qui tend \u00e0 r\u00e9crire les alin\u00e9as27 \u00e0 30, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par la commission des lois du S\u00e9nat. Il vise \u00e0 supprimer l\u2019obligation de d\u00e9clarer ses identifiants de communication \u00e9lectronique, ce qui porterait une forte atteinte \u00e0 plusieurs libert\u00e9s constitutionnelles: le respect de la vie priv\u00e9e, le secret des correspondances et les droits de la d\u00e9fense. Nul n\u2019est tenu de participer \u00e0 sa propre incrimination. Depuis la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du 4novembre 2016, \u00able principe selon lequel nul n\u2019est tenu de s\u2019accuser, dont d\u00e9coule le droit de se taire\u00bb, a valeur constitutionnelle, sur le fondement de l\u2019article9 de la D\u00e9claration des droits de l\u2019homme et du citoyen. En outre, cette mesure n\u2019appara\u00eet pas n\u00e9cessaire, d\u00e8s lors qu\u2019il existe \u2013vous le savez, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat\u2013, depuis la loi n 2015-912 du 24juillet 2015 relative au renseignement, un cadre juridique complet permettant de r\u00e9cup\u00e9rer les identifiants techniques de connexion, sous le contr\u00f4le de la Commission nationale de contr\u00f4le des techniques de renseignement ou du juge administratif. Enfin, il serait paradoxal d\u2019introduire, par la pr\u00e9sente loi, une telle obligation dans le droit commun, alors m\u00eame que cette exigence ne s\u2019applique pas aux personnes assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. En d\u2019autres termes, nous irions au-del\u00e0 de ce qui est possible sous \u00e9tat d\u2019urgence. Par ailleurs, l\u2019amendement pr\u00e9cise l\u2019interdiction d\u2019entrer en relation avec certaines personnes. Si nous avons d\u00e9pos\u00e9 cet amendement, c\u2019est parce qu\u2019il s\u2019est peut-\u00eatre gliss\u00e9, dans la r\u00e9daction de ce texte de loi, des dispositions qui n\u2019entrent m\u00eame pas dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et qui sont totalement contraires \u00e0 la Constitution et \u00e0 la D\u00e9claration des droits de l\u2019homme et du citoyen.", "itv_contenu": "<p>Cet amendement, qui tend \u00e0 r\u00e9crire les alin\u00e9as\u00a027 \u00e0 30, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par la commission des lois du S\u00e9nat. Il vise \u00e0 supprimer l\u2019obligation de d\u00e9clarer ses identifiants de communication \u00e9lectronique, ce qui porterait une forte atteinte \u00e0 plusieurs libert\u00e9s constitutionnelles\u00a0: le respect de la vie priv\u00e9e, le secret des correspondances et les droits de la d\u00e9fense.<br><br>Nul n\u2019est tenu de participer \u00e0 sa propre incrimination. Depuis la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du 4\u00a0novembre 2016, \u00ab\u00a0le principe selon lequel nul n\u2019est tenu de s\u2019accuser, dont d\u00e9coule le droit de se taire\u00a0\u00bb, a valeur constitutionnelle, sur le fondement de l\u2019article\u00a09 de la D\u00e9claration des droits de l\u2019homme et du citoyen.<br><br>En outre, cette mesure n\u2019appara\u00eet pas n\u00e9cessaire, d\u00e8s lors qu\u2019il existe \u2013\u00a0vous le savez, monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat\u00a0\u2013, depuis la loi n<sup>o\u00a0</sup>2015-912 du 24\u00a0juillet 2015 relative au renseignement, un cadre juridique complet permettant de r\u00e9cup\u00e9rer les identifiants techniques de connexion, sous le contr\u00f4le de la Commission nationale de contr\u00f4le des techniques de renseignement ou du juge administratif.<br><br>Enfin, il serait paradoxal d\u2019introduire, par la pr\u00e9sente loi, une telle obligation dans le droit commun, alors m\u00eame que cette exigence ne s\u2019applique pas aux personnes assign\u00e9es \u00e0 r\u00e9sidence dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. En d\u2019autres termes, nous irions au-del\u00e0 de ce qui est possible sous \u00e9tat d\u2019urgence.<br><br>Par ailleurs, l\u2019amendement pr\u00e9cise l\u2019interdiction d\u2019entrer en relation avec certaines personnes.<br><br>Si nous avons d\u00e9pos\u00e9 cet amendement, c\u2019est parce qu\u2019il s\u2019est peut-\u00eatre gliss\u00e9, dans la r\u00e9daction de ce texte de loi, des dispositions qui n\u2019entrent m\u00eame pas dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et qui sont totalement contraires \u00e0 la Constitution et \u00e0 la D\u00e9claration des droits de l\u2019homme et du citoyen.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 279, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024586", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp411", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 412, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA718926", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024592", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp412", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.pierredharreville"}, {"itv_n": 413, "itv_contenu_texte": ",  La version initiale du projet de loi a effectivement \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie en commission \u00e0 la demande du Gouvernement, pour des raisons essentiellement op\u00e9rationnelles. Par cons\u00e9quent, avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>La version initiale du projet de loi a effectivement \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie en commission \u00e0 la demande du Gouvernement, pour des raisons essentiellement op\u00e9rationnelles. Par cons\u00e9quent, avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 29, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024594", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp413", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 414, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA906", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024596", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp414", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.gerardcollomb"}, {"itv_n": 415, "itv_contenu_texte": "C\u2019est un peu court!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est un peu court\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024597", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp415", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 416, "itv_contenu_texte": "Je r\u00e9sume: on est suspect, en l\u2019absence de preuves;\u2026", "itv_contenu": "<p>Je r\u00e9sume\u00a0: on est suspect, en l\u2019absence de preuves\u00a0;\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 9, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024599", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp416", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 417, "itv_contenu_texte": "Par d\u00e9finition!", "itv_contenu": "<p>Par d\u00e9finition\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024600", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp417", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 418, "itv_contenu_texte": "\u2026on peut se voir poser un bracelet \u00e9lectronique si l\u2019on y consent;\u2026", "itv_contenu": "<p>\u2026on peut se voir poser un bracelet \u00e9lectronique si l\u2019on y consent\u00a0;\u2026</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 12, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024601", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp418", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 419, "itv_contenu_texte": "Ce n\u2019est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche!", "itv_contenu": "<p>Ce n\u2019est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024602", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp419", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 420, "itv_contenu_texte": "\u2026\u00e0 d\u00e9faut, on doit pointer une fois par jour; et, en plus, on doit communiquer ses identifiants, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone, etc. D\u2019ailleurs, que pr\u00e9voit le texte dans le cas o\u00f9 l\u2019on utilise le t\u00e9l\u00e9phone portable de son conjoint ou de sa conjointe? Doit-on aussi informer les autorit\u00e9s des changements de num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de celui-ci ou de celle-ci?", "itv_contenu": "<p>\u2026\u00e0 d\u00e9faut, on doit pointer une fois par jour\u00a0; et, en plus, on doit communiquer ses identifiants, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone, etc. D\u2019ailleurs, que pr\u00e9voit le texte dans le cas o\u00f9 l\u2019on utilise le t\u00e9l\u00e9phone portable de son conjoint ou de sa conjointe\u00a0? Doit-on aussi informer les autorit\u00e9s des changements de num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de celui-ci ou de celle-ci\u00a0?</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 58, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024603", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp420", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 421, "itv_contenu_texte": "Cela devient caricatural!", "itv_contenu": "<p>Cela devient caricatural\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024605", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp421", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 422, "itv_contenu_texte": "Vous \u00eates fatigu\u00e9, et nous aussi!", "itv_contenu": "<p>Vous \u00eates fatigu\u00e9, et nous aussi\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 6, "depute_uid": "PA720100", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024606", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp422", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.aurelienpradie"}, {"itv_n": 423, "itv_contenu_texte": "Le cas de figure est-il pr\u00e9vu? Tout cela semble un peu \u00e9trange. Comme l\u2019a indiqu\u00e9 notre coll\u00e8gue du groupe GDR, cela va tr\u00e8s loin dans la remise en cause des libert\u00e9s individuelles, sur la base, je le rappelle, non pas de preuves, mais de soup\u00e7ons, et hors du cadre judiciaire, qui pr\u00e9voit l\u2019\u00e9galit\u00e9 des armes. Dans cette \u00e8re de l\u2019infra-soup\u00e7on, les principes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s \u2013le droit de se taire, celui de ne pas se mettre en cause soi-m\u00eame\u2013 ne veulent plus rien dire. Ou alors, que l\u2019on convienne tout de suite que nous passons dans un autre r\u00e9gime: celui de la \u00abd\u00e9mocrature\u00bb. ", "itv_contenu": "<p>Le cas de figure est-il pr\u00e9vu\u00a0? Tout cela semble un peu \u00e9trange.<br><br>Comme l\u2019a indiqu\u00e9 notre coll\u00e8gue du groupe GDR, cela va tr\u00e8s loin dans la remise en cause des libert\u00e9s individuelles, sur la base, je le rappelle, non pas de preuves, mais de soup\u00e7ons, et hors du cadre judiciaire, qui pr\u00e9voit l\u2019\u00e9galit\u00e9 des armes. Dans cette \u00e8re de l\u2019infra-soup\u00e7on, les principes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s \u2013\u00a0le droit de se taire, celui de ne pas se mettre en cause soi-m\u00eame\u00a0\u2013 ne veulent plus rien dire. Ou alors, que l\u2019on convienne tout de suite que nous passons dans un autre r\u00e9gime\u00a0: celui de la \u00ab\u00a0d\u00e9mocrature\u00a0\u00bb. <i>(Exclamations sur </i><i>les </i><i>bancs du groupe REM.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 105, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024607", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp423", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 429"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 424, "itv_contenu_texte": "Nous esp\u00e9rons que votre tr\u00e8s large majorit\u00e9 sera assez cl\u00e9mente en ce qui concerne le dernier amendement de la soir\u00e9e. Celui-ci vise \u00e0 \u00e9tendre la mesure d\u2019interdiction d\u2019entrer en relation avec certaines personnes, en incluant dans cette cat\u00e9gorie les personnes qui ont diffus\u00e9 un message tendant \u00e0 radicaliser et \u00e0 recruter des djihadistes.", "itv_contenu": "<p>Nous esp\u00e9rons que votre tr\u00e8s large majorit\u00e9 sera assez cl\u00e9mente en ce qui concerne le dernier amendement de la soir\u00e9e. Celui-ci vise \u00e0 \u00e9tendre la mesure d\u2019interdiction d\u2019entrer en relation avec certaines personnes, en incluant dans cette cat\u00e9gorie les personnes qui ont diffus\u00e9 un message tendant \u00e0 radicaliser et \u00e0 recruter des djihadistes.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 53, "depute_uid": "PA713448", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024611", "itv_ctx_n": 1, "itv_id": "20172004.asp424", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmemarinebrenier"}, {"itv_n": 425, "itv_contenu_texte": ",  Avis d\u00e9favorable car cet amendement est satisfait par l\u2019alin\u00e9a29: une personne faisant l\u2019apologie du terrorisme est une personne dont \u00able comportement constitue une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 publique\u00bb.", "itv_contenu": "<p>Avis d\u00e9favorable car cet amendement est satisfait par l\u2019alin\u00e9a\u00a029\u00a0: une personne faisant l\u2019apologie du terrorisme est une personne dont \u00ab\u00a0le comportement constitue une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 publique\u00a0\u00bb.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 30, "depute_uid": "PA721364", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024613", "itv_ctx_n": 2, "itv_id": "20172004.asp425", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.raphaelgauvain"}, {"itv_n": 426, "itv_contenu_texte": "L\u2019article3 conf\u00e8re \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative, sous le contr\u00f4le du juge, un pouvoir de police consistant \u00e0 surveiller et \u00e0 restreindre la libert\u00e9 d\u2019aller et de venir. C\u2019est un dispositif de pr\u00e9vention tout \u00e0 fait in\u00e9dit, qui se justifie par le caract\u00e8re particulier de la lutte contre le terrorisme. Il s\u2019agit de mesures restrictives exorbitantes de l\u2019organisation judiciaire normale, qui appellent toute notre vigilance. L\u2019introduction du juge judiciaire, dont nous avons d\u00e9battu, ferait sortir de ce dispositif administratif, dont l\u2019objet est pr\u00e9cis\u00e9ment de permettre une action que le juge judiciaire ne pourrait autoriser en l\u2019absence d\u2019\u00e9l\u00e9ments suffisants. Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, il s\u2019agit l\u00e0 tout de m\u00eame, nous le voyons bien, d\u2019une question de moyens, car la filature discr\u00e8te de quarante personnes serait certainement beaucoup plus efficace que leur assignation \u00e0 r\u00e9sidence. C\u2019est bien parce que nous ne disposons pas des moyens n\u00e9cessaires que nous imaginons un tel dispositif de surveillance.", "itv_contenu": "<p>L\u2019article\u00a03 conf\u00e8re \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 administrative, sous le contr\u00f4le du juge, un pouvoir de police consistant \u00e0 surveiller et \u00e0 restreindre la libert\u00e9 d\u2019aller et de venir. C\u2019est un dispositif de pr\u00e9vention tout \u00e0 fait in\u00e9dit, qui se justifie par le caract\u00e8re particulier de la lutte contre le terrorisme. Il s\u2019agit de mesures restrictives exorbitantes de l\u2019organisation judiciaire normale, qui appellent toute notre vigilance.<br><br>L\u2019introduction du juge judiciaire, dont nous avons d\u00e9battu, ferait sortir de ce dispositif administratif, dont l\u2019objet est pr\u00e9cis\u00e9ment de permettre une action que le juge judiciaire ne pourrait autoriser en l\u2019absence d\u2019\u00e9l\u00e9ments suffisants.<br><br>Monsieur le ministre d\u2019\u00c9tat, il s\u2019agit l\u00e0 tout de m\u00eame, nous le voyons bien, d\u2019une question de moyens, car la filature discr\u00e8te de quarante personnes serait certainement beaucoup plus efficace que leur assignation \u00e0 r\u00e9sidence. C\u2019est bien parce que nous ne disposons pas des moyens n\u00e9cessaires que nous imaginons un tel dispositif de surveillance.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 150, "depute_uid": "PA608695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024618", "itv_ctx_n": 3, "itv_id": "20172004.asp426", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmececileuntermaier"}, {"itv_n": 427, "itv_contenu_texte": "Ah!", "itv_contenu": "<p>Ah\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA719684", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024660", "itv_ctx_n": 4, "itv_id": "20172004.asp427", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmecoraliedubost"}, {"itv_n": 428, "itv_contenu_texte": "Mais le risque est l\u00e0. Votre t\u00e2che est immense, votre responsabilit\u00e9 importante. Nous consid\u00e9rons que vous avez travaill\u00e9 pour encadrer dans le temps les dispositifs pr\u00e9vus aux articles3 et 4, et pour leur apporter des am\u00e9nagements. En outre, nous pourrons examiner leur pertinence en 2020. Toutefois, nous subordonnons notre vote \u00e0 la mise en place d\u2019un contr\u00f4le parlementaire. Nous avions instaur\u00e9 un tel contr\u00f4le parlementaire dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, car nous savions que celui-ci pouvait mettre en danger l\u2019\u00e9quilibre de nos institutions. Dans la mesure o\u00f9 le pr\u00e9sent dispositif est exorbitant de l\u2019organisation judiciaire normale, nous consid\u00e9rons que le contr\u00f4le parlementaire serait la bonne r\u00e9ponse pour nous permettre d\u2019appr\u00e9cier la pertinence de ces op\u00e9rations sur les quatre ann\u00e9es \u00e0 venir.", "itv_contenu": "<p>Mais le risque est l\u00e0. Votre t\u00e2che est immense, votre responsabilit\u00e9 importante. Nous consid\u00e9rons que vous avez travaill\u00e9 pour encadrer dans le temps les dispositifs pr\u00e9vus aux articles\u00a03 et 4, et pour leur apporter des am\u00e9nagements. En outre, nous pourrons examiner leur pertinence en 2020.<br><br>Toutefois, nous subordonnons notre vote \u00e0 la mise en place d\u2019un contr\u00f4le parlementaire. Nous avions instaur\u00e9 un tel contr\u00f4le parlementaire dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, car nous savions que celui-ci pouvait mettre en danger l\u2019\u00e9quilibre de nos institutions. Dans la mesure o\u00f9 le pr\u00e9sent dispositif est exorbitant de l\u2019organisation judiciaire normale, nous consid\u00e9rons que le contr\u00f4le parlementaire serait la bonne r\u00e9ponse pour nous permettre d\u2019appr\u00e9cier la pertinence de ces op\u00e9rations sur les quatre ann\u00e9es \u00e0 venir.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 122, "depute_uid": "PA608695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024621", "itv_ctx_n": 5, "itv_id": "20172004.asp428", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmececileuntermaier"}, {"itv_n": 429, "itv_contenu_texte": "Merci, madame Untermaier.", "itv_contenu": "<p>Merci, madame Untermaier.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 3, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024623", "itv_ctx_n": 6, "itv_id": "20172004.asp429", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 430, "itv_contenu_texte": "Une seconde, s\u2019il vous pla\u00eet, je n\u2019ai pas beaucoup parl\u00e9! Dans un souci de transparence, d\u2019encadrement et d\u2019affirmation de nos institutions, je vous serais reconnaissante de faire droit \u00e0 cette demande de contr\u00f4le parlementaire.", "itv_contenu": "<p>Une seconde, s\u2019il vous pla\u00eet, je n\u2019ai pas beaucoup parl\u00e9\u00a0! Dans un souci de transparence, d\u2019encadrement et d\u2019affirmation de nos institutions, je vous serais reconnaissante de faire droit \u00e0 cette demande de contr\u00f4le parlementaire.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 34, "depute_uid": "PA608695", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024624", "itv_ctx_n": 7, "itv_id": "20172004.asp430", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmececileuntermaier"}, {"itv_n": 431, "itv_contenu_texte": "Tr\u00e8s bien!", "itv_contenu": "<p>Tr\u00e8s bien\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA721486", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024661", "itv_ctx_n": 8, "itv_id": "20172004.asp431", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.christophenaegelen"}, {"itv_n": 432, "itv_contenu_texte": "Je vais faire un effort de concision. Nous nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9s \u00e0 la prolongation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence au tout d\u00e9but de la l\u00e9gislature, cela ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9. Dans un souci \u00e9vident de coh\u00e9rence, nous nous opposons \u00e0 la transcription de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u2013sous un nouveau verbiage\u2013 dans ce texte. En effet, si l\u2019on pouvait estimer que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence avait une pertinence pour une dur\u00e9e d\u2019une semaine apr\u00e8s la commission d\u2019actes terroristes d\u2019une assez importante ampleur, on ne comprenait pas bien le bien-fond\u00e9 de ces mesures apr\u00e8s tant de mois, et encore moins pendant les deux ann\u00e9es \u00e0 venir \u2013jusqu\u2019\u00e0 2020, si j\u2019ai bien compris les amendements que vous avez d\u00e9fendus en commission des lois. Nous sommes r\u00e9solument oppos\u00e9s \u00e0 cette \u00e8re du soup\u00e7on, que vous voulez instaurer d\u00e9finitivement. Je vous le dis: renseignez-vous, consultez les notes blanches, regardez de quoi il s\u2019agit! On n\u2019a m\u00eame pas les \u00e9l\u00e9ments de contexte et, en d\u00e9pit de cette absence de bases, on va instaurer des mesures, qui, sur le plan juridique, ne sont certes que restrictives de libert\u00e9s \u2013et non privatives\u2013, mais c\u2019est d\u00e9j\u00e0 beaucoup trop pour les d\u00e9fenseurs des grands principes que nous sommes tous, je n\u2019en doute pas.", "itv_contenu": "<p>Je vais faire un effort de concision. Nous nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9s \u00e0 la prolongation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence au tout d\u00e9but de la l\u00e9gislature, cela ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9. Dans un souci \u00e9vident de coh\u00e9rence, nous nous opposons \u00e0 la transcription de l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u2013\u00a0sous un nouveau verbiage\u00a0\u2013 dans ce texte. En effet, si l\u2019on pouvait estimer que l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence avait une pertinence pour une dur\u00e9e d\u2019une semaine apr\u00e8s la commission d\u2019actes terroristes d\u2019une assez importante ampleur, on ne comprenait pas bien le bien-fond\u00e9 de ces mesures apr\u00e8s tant de mois, et encore moins pendant les deux ann\u00e9es \u00e0 venir \u2013\u00a0jusqu\u2019\u00e0 2020, si j\u2019ai bien compris les amendements que vous avez d\u00e9fendus en commission des lois.<br><br>Nous sommes r\u00e9solument oppos\u00e9s \u00e0 cette \u00e8re du soup\u00e7on, que vous voulez instaurer d\u00e9finitivement. Je vous le dis\u00a0: renseignez-vous, consultez les notes blanches, regardez de quoi il s\u2019agit\u00a0! On n\u2019a m\u00eame pas les \u00e9l\u00e9ments de contexte et, en d\u00e9pit de cette absence de bases, on va instaurer des mesures, qui, sur le plan juridique, ne sont certes que restrictives de libert\u00e9s \u2013\u00a0et non privatives\u00a0\u2013, mais c\u2019est d\u00e9j\u00e0 beaucoup trop pour les d\u00e9fenseurs des grands principes que nous sommes tous, je n\u2019en doute pas.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 201, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024641", "itv_ctx_n": 9, "itv_id": "20172004.asp432", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 433, "itv_contenu_texte": "Notre groupe votera contre l\u2019article3, pour au moins trois raisons. Premi\u00e8rement, nous consid\u00e9rons que les crit\u00e8res retenus et le champ d\u2019application de cet article sont tr\u00e8s impr\u00e9cis \u2013nous avons eu l\u2019occasion de l\u2019expliquer pendant le d\u00e9bat. En deuxi\u00e8me lieu, nous consid\u00e9rons que l\u2019\u00e9largissement des pouvoirs de police administrative comporte des risques de d\u00e9rives et d\u2019abus. Troisi\u00e8mement, nous consid\u00e9rons que ces mesures sont inefficaces pour lutter contre le terrorisme, et nous regrettons que, sur ce sujet, l\u2019avis du monde judiciaire, y compris celui d\u2019un syndicat mod\u00e9r\u00e9 comme l\u2019Union syndicale des magistrats, ou celui de personnalit\u00e9s qui font autorit\u00e9 comme Mireille Delmas-Marty, n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 pris en compte, \u00e0 supposer qu\u2019il ait m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9.", "itv_contenu": "<p>Notre groupe votera contre l\u2019article\u00a03, pour au moins trois raisons. Premi\u00e8rement, nous consid\u00e9rons que les crit\u00e8res retenus et le champ d\u2019application de cet article sont tr\u00e8s impr\u00e9cis \u2013\u00a0nous avons eu l\u2019occasion de l\u2019expliquer pendant le d\u00e9bat. En deuxi\u00e8me lieu, nous consid\u00e9rons que l\u2019\u00e9largissement des pouvoirs de police administrative comporte des risques de d\u00e9rives et d\u2019abus. Troisi\u00e8mement, nous consid\u00e9rons que ces mesures sont inefficaces pour lutter contre le terrorisme, et nous regrettons que, sur ce sujet, l\u2019avis du monde judiciaire, y compris celui d\u2019un syndicat mod\u00e9r\u00e9 comme l\u2019Union syndicale des magistrats, ou celui de personnalit\u00e9s qui font autorit\u00e9 comme Mireille Delmas-Marty, n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 pris en compte, \u00e0 supposer qu\u2019il ait m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 113, "depute_uid": "PA721270", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024644", "itv_ctx_n": 10, "itv_id": "20172004.asp433", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.stephanepeu"}, {"itv_n": 434, "itv_contenu_texte": "Je fais partie de ces parlementaires qui, bien que membres d\u2019une autre commission que la commission des lois, sont \u00e9videmment int\u00e9ress\u00e9s par le sujet et ont suivi en d\u00e9tail les d\u00e9bats et les auditions de la commission saisie au fond. Monsieur Bernalicis, je confirme donc qu\u2019on peut \u00eatre membre d\u2019une autre commission et s\u2019int\u00e9resser de tr\u00e8s pr\u00e8s aux d\u00e9bats qui ont lieu dans l\u2019h\u00e9micycle. Cela ne remet en rien en cause le travail des parlementaires. Ensuite, je remarque qu\u2019il est une heure du matin et que nos coll\u00e8gues de la droite, toujours prompts \u00e0 donner des le\u00e7ons, comme MM.Ciotti, Larriv\u00e9 et Pradi\u00e9, ne sont plus l\u00e0.", "itv_contenu": "<p>Je fais partie de ces parlementaires qui, bien que membres d\u2019une autre commission que la commission des lois, sont \u00e9videmment int\u00e9ress\u00e9s par le sujet et ont suivi en d\u00e9tail les d\u00e9bats et les auditions de la commission saisie au fond. Monsieur Bernalicis, je confirme donc qu\u2019on peut \u00eatre membre d\u2019une autre commission et s\u2019int\u00e9resser de tr\u00e8s pr\u00e8s aux d\u00e9bats qui ont lieu dans l\u2019h\u00e9micycle. Cela ne remet en rien en cause le travail des parlementaires.<br><br>Ensuite, je remarque qu\u2019il est une heure du matin et que nos coll\u00e8gues de la droite, toujours prompts \u00e0 donner des le\u00e7ons, comme MM.\u00a0Ciotti, Larriv\u00e9 et Pradi\u00e9, ne sont plus l\u00e0.<i></i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 106, "depute_uid": "PA719520", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024646", "itv_ctx_n": 11, "itv_id": "20172004.asp434", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.mickaelnogal"}, {"itv_n": 435, "itv_contenu_texte": "Oh!", "itv_contenu": "<p>Oh\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA713448", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024666", "itv_ctx_n": 12, "itv_id": "20172004.asp435", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmemarinebrenier"}, {"itv_n": 436, "itv_contenu_texte": "C\u2019est nul!", "itv_contenu": "<p>C\u2019est nul\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 2, "depute_uid": "PA267440", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024667", "itv_ctx_n": 13, "itv_id": "20172004.asp436", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.ericdiard"}, {"itv_n": 437, "itv_contenu_texte": "Le respect des coll\u00e8gues et du travail parlementaire commande aussi d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent jusqu\u2019\u00e0 la fin des d\u00e9bats, m\u00eame quand on n\u2019est pas d\u2019accord avec les choix retenus en d\u00e9finitive. ", "itv_contenu": "<p>Le respect des coll\u00e8gues et du travail parlementaire commande aussi d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent jusqu\u2019\u00e0 la fin des d\u00e9bats, m\u00eame quand on n\u2019est pas d\u2019accord avec les choix retenus en d\u00e9finitive. <i>(Exclamations sur les bancs du groupe LR.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 30, "depute_uid": "PA719520", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024669", "itv_ctx_n": 14, "itv_id": "20172004.asp437", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.mickaelnogal"}, {"itv_n": 438, "itv_contenu_texte": "Dr\u00f4le d\u2019explication de vote!", "itv_contenu": "<p>Dr\u00f4le d\u2019explication de vote\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024668", "itv_ctx_n": 15, "itv_id": "20172004.asp438", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 439, "itv_contenu_texte": "J\u2019ai encore un peu de temps et je vous ai \u00e9cout\u00e9 parler; alors merci de respecter votre coll\u00e8gue \u00e9galement.", "itv_contenu": "<p>J\u2019ai encore un peu de temps et je vous ai \u00e9cout\u00e9 parler\u00a0; alors merci de respecter votre coll\u00e8gue \u00e9galement.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 19, "depute_uid": "PA719520", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024648", "itv_ctx_n": 16, "itv_id": "20172004.asp439", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.mickaelnogal"}, {"itv_n": 440, "itv_contenu_texte": "Il s\u2019agit d\u2019une explication de vote, monsieur Nogal.", "itv_contenu": "<p>Il s\u2019agit d\u2019une explication de vote, monsieur Nogal.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 8, "depute_uid": "PA719850", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024649", "itv_ctx_n": 17, "itv_id": "20172004.asp440", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "mmelapresidente"}, {"itv_n": 441, "itv_contenu_texte": "Absolument. L\u2019article3, comme les deux articles pr\u00e9c\u00e9dents, repr\u00e9sente un \u00e9quilibre, un juste milieu, comme le prouvent les r\u00e9actions des membres des groupes Les R\u00e9publicains et La France insoumise. Pour chaque mesure, il est pr\u00e9vu un d\u00e9lai et une date butoir. Monsieur Bernalicis, vous pouvez vous tenir la t\u00eate dans les mains, mais vous devez admettre cette r\u00e9alit\u00e9; aujourd\u2019hui, vous n\u2019avez su faire que des caricatures.", "itv_contenu": "<p>Absolument. L\u2019article\u00a03, comme les deux articles pr\u00e9c\u00e9dents, repr\u00e9sente un \u00e9quilibre, un juste milieu, comme le prouvent les r\u00e9actions des membres des groupes Les R\u00e9publicains et La France insoumise. Pour chaque mesure, il est pr\u00e9vu un d\u00e9lai et une date butoir. Monsieur Bernalicis, vous pouvez vous tenir la t\u00eate dans les mains, mais vous devez admettre cette r\u00e9alit\u00e9\u00a0; aujourd\u2019hui, vous n\u2019avez su faire que des caricatures.</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 65, "depute_uid": "PA719520", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024650", "itv_ctx_n": 18, "itv_id": "20172004.asp441", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.mickaelnogal"}, {"itv_n": 442, "itv_contenu_texte": "Bravo!", "itv_contenu": "<p>Bravo\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 1, "depute_uid": "PA720430", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024670", "itv_ctx_n": 19, "itv_id": "20172004.asp442", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.ugobernalicis"}, {"itv_n": 443, "itv_contenu_texte": "Quelle explication de vote!", "itv_contenu": "<p>Quelle explication de vote\u00a0!</p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 4, "depute_uid": "PA335612", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024671", "itv_ctx_n": 20, "itv_id": "20172004.asp443", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.jeanpaullecoq"}, {"itv_n": 444, "itv_contenu_texte": "Je tiens \u00e0 saluer \u00e0 nouveau le travail de la commission des lois et du ministre d\u2019\u00c9tat, qui a d\u00e9fendu ce projet de loi. L\u2019article3 permettra d\u2019introduire dans le droit commun des mesures qui, pour certaines, n\u2019\u00e9taient pas pr\u00e9vues par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, mais qui seront utiles, car nous avons tous un objectif commun. Je tiens \u00e0 dire \u00e0 M.Ciotti que personne n\u2019a le monopole de la protection des Fran\u00e7ais et que nous sommes tous l\u00e0, aujourd\u2019hui, pour les d\u00e9fendre. Si nous restons jusqu\u2019\u00e0 une heure du matin pour en discuter, c\u2019est que nous sommes tous concern\u00e9s par le sujet. J\u2019exprime \u00e0 nouveau mon respect du travail parlementaire et remercie l\u2019ensemble des d\u00e9put\u00e9s d\u2019avoir introduit toutes ces mesures dans le droit commun, parce que notre pays en a besoin. ", "itv_contenu": "<p>Je tiens \u00e0 saluer \u00e0 nouveau le travail de la commission des lois et du ministre d\u2019\u00c9tat, qui a d\u00e9fendu ce projet de loi. L\u2019article\u00a03 permettra d\u2019introduire dans le droit commun des mesures qui, pour certaines, n\u2019\u00e9taient pas pr\u00e9vues par l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, mais qui seront utiles, car nous avons tous un objectif commun. Je tiens \u00e0 dire \u00e0 M.\u00a0Ciotti que personne n\u2019a le monopole de la protection des Fran\u00e7ais et que nous sommes tous l\u00e0, aujourd\u2019hui, pour les d\u00e9fendre. Si nous restons jusqu\u2019\u00e0 une heure du matin pour en discuter, c\u2019est que nous sommes tous concern\u00e9s par le sujet. J\u2019exprime \u00e0 nouveau mon respect du travail parlementaire et remercie l\u2019ensemble des d\u00e9put\u00e9s d\u2019avoir introduit toutes ces mesures dans le droit commun, parce que notre pays en a besoin. <i>(Applaudissements sur </i><i>quelques </i><i>bancs d</i><i>es</i><i> groupe</i><i>s</i><i> REM</i><i> et MODEM</i><i>.)</i></p>", "itv_date": "2017-09-26", "itv_nbmots": 129, "depute_uid": "PA719520", "itv_url": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra2/20172004.asp#P1024651", "itv_ctx_n": 21, "itv_id": "20172004.asp444", "session_id": "20172004.asp", "itv_ctx": ["Deuxi\u00e8me s\u00e9ance du mardi 26 septembre 2017", "1. S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme", "Discussion des articles ", "Suspension et reprise de la s\u00e9ance", "Amendement no 58"], "depute_id": "m.mickaelnogal"}]