{"128": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Marleix et M. Larriv&#233;", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 4 QUINQUIES", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N516", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. - L'article 706-88-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 &#192; la fin du premier alin\u00e9a, les mots : \u00ab une fois \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab plusieurs fois, dans la limite de 30 jours \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \u00ab et de la cent-vingti\u00e8me heure \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab et lors de chaque renouvellement post\u00e9rieur \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - Le I s'applique jusqu'au 1<sup>er</sup> novembre 2018.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/516.asp", "numAmend": "516", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_4_quinquies", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/128", "num": 128, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "27/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_128", "desc": "l'amendement n\u00b0 516 de M. Marleix apr\u00e8s l'article 4 quinquies du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["yvesjego"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "sebastiencazenove", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "benjamindirx", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "naimamoutchou", "matthieuorphelin", "didierparis", "patriceperrot", "michelepeyron", "jeanpierrepont", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "pacomerupin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "brunostuder", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "mariechristineverdierjouclas", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "philippelatombe", "sophiemette", "brunomillienne", "fredericpetit", "maudpetit", "sylvainwaserman", "philippedunoyer", "jeanchristophelagarde", "marienoellebattistel", "jeanlouisbricout", "olivierdussopt", "mariettakaramanli", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "loicprudhomme", "jeanhuguesratenon", "francoisruffin", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpaullecoq", "hubertwulfranc"], "pour": ["emiliebonnivard", "valerieboyer", "jacquescattin", "ericciotti", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "anniegenevard", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "ericpauget", "aurelienpradie", "raphaelschellenberger", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "paulchristophe", "christophenaegelen", "philippevigier", "brunobilde", "sebastienchenu", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 26, "abs": 1, "contre": 134, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "129": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Larriv&#233;,  M. Ciotti, M. Marleix, M. Masson, M. Huyghe, M. Viala, M. Schellenberger, M. Gosselin, M. Sermier, M. Bazin, M. Cinieri, M. Cordier, Mme Louwagie, M. Brun, M. Ramadier, M. Abad, M. Di Filippo, Mme Duby-Muller, M. Grelier, M. Menuel, M. Reda, Mme Bazin-Malgras, M. Lurton, Mme Beauvais, Mme Poletti, M. Reiss, M. Leclerc, M. Vialay, Mme Trastour-Isnart, M. Pauget, Mme Anthoine, M. Teissier, M. de la Verpilli&#232;re, M. Le Fur, M. Verch&#232;re, M. Peltier, M. Gaultier, Mme Genevard, M. Hetzel, M. Boucard, M. Brochand, M. Nury, M. Pradi&#233;, Mme Kuster, M. Door, Mme Marianne Dubois, M. Emmanuel Maquet, M. Parigi, M. Rolland, Mme Tabarot, Mme Le Grip, M. Cattin et M. Jean-Pierre Vigier", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 4 SEXIES", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N410", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>&#192; l'article L. 114-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, apr\u00e8s le mot : \u00ab d\u00e9fense \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab soit les emplois publics ou priv\u00e9s en relation avec un public particuli\u00e8rement expos\u00e9 \u00e0 une menace terroriste, \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/410.asp", "numAmend": "410", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_4_sexies", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/129", "num": 129, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "27/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_129", "desc": "l'amendement n\u00b0 410 de M. Larriv\u00e9 apr\u00e8s l'article 4 sexies du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["paulandrecolombani"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "patriceanato", "delphinebagarry", "xavierbatut", "pascalbois", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "sebastiencazenove", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fabiennecolboc", "marcdelatte", "benjamindirx", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "fabiengouttefarde", "nadiahai", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "gaellebohec", "alexandralouis", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "michelepeyron", "jeanpierrepont", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "pacomerupin", "brunostuder", "jeanterlier", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "erwanbalanant", "sophiemette", "fredericpetit", "mariettakaramanli", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "francoisruffin", "andrechassaigne", "pierredharreville"], "pour": ["valerieboyer", "ericciotti", "pierrecordier", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "ericpauget", "robinreda", "raphaelschellenberger", "laurencetrastourisnart", "maudpetit", "paulchristophe", "christophenaegelen", "philippevigier", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 18, "abs": 1, "contre": 63, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "130": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Ciotti", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Article 7 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N393", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>R\u00e9tablir cette article dans la r\u00e9daction suivante:</p><p>\u00ab Le code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>\u00ab 1\u00b0 Le 1\u00b0 de l'article L. 612-1 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \u00ab ou les personnes morales de droit priv\u00e9 \u00e0 but non lucratif g\u00e9rant des \u00e9tablissements de sant\u00e9, sociaux et m\u00e9dico-sociaux, lesquels sont identifi\u00e9s au titre du pr\u00e9sent code par le num\u00e9ro du fichier national des \u00e9tablissements sanitaires et sociaux, pour ceux dans desquels les personnes morales de droit priv\u00e9 \u00e0 but non lucratif organisent un service de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure exer&#231;ant les activit\u00e9s vis\u00e9es au 1\u00b0 et au 3\u00b0 de l'article L. 611-1 du pr\u00e9sent code \u00bb ;</p><p>\u00ab 2\u00b0 L'article L. 617-1 est compl\u00e9t\u00e9 par un alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\u00ab Les dispositions du 2\u00b0 et du 3\u00b0 du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables aux organismes priv\u00e9s \u00e0 but non lucratif vis\u00e9s au 1\u00b0 de l'article L. 612-1 du pr\u00e9sent code. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/393.asp", "numAmend": "393", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_7_bis", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/130", "num": 130, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "28/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_130", "desc": "l'amendement n\u00b0 393 de M. Ciotti et l'amendement identique \u00e0 l'article 7 bis du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["catherinekamowski", "didierlegac", "sereinemauborgne", "nicoletrisse", "olivierdussopt", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq"], "nonVotant": ["mmecarolebureaubonnard", "m.francoisderugy"], "contre": ["christopheblanchet", "bertrandbouyx", "jeanjacquesbridey", "daniellebrulebois", "annelaurecattelot", "sylviecharriere", "fabiennecolboc", "typhaniedegois", "jacquelinedubois", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "raphaelgauvain", "raphaelgerard", "severinegipson", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "fadilakhattabi", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "moniquelimon", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "graziellamelchior", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "didierparis", "michelepeyron", "nataliapouzyreff", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "nathaliesarles", "marietamarelleverhaeghe", "jeanterlier", "stephaneteste", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "guillaumevuilletet", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "geraldinebannier", "philippeberta", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "elodiejacquierlaforge", "philippemichelkleisbauer", "fredericpetit", "micheledevaucouleurs", "ericcoquerel", "bastienlachaud"], "pour": ["jenniferdetemmerman", "valerieboyer", "ericciotti", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "jeanjacquesferrara", "claudedeganay", "anniegenevard", "christianjacob", "guillaumelarrive", "sebastienleclerc", "jeanlouismasson", "maximeminot", "alainramadier", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "marinebrenier", "christophenaegelen", "brunobilde", "jeanlassalle", "marinelepen", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 7, "contre": 64, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "131": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Ciotti,  M. Larriv&#233;, M. Marleix, M. Abad, M. Brun, M. Pierre-Henri Dumont, M. Masson, M. Bazin, M. Grelier, M. Verch&#232;re, M. Brochand, M. Straumann, M. Cinieri, Mme Duby-Muller, Mme Poletti, M. Ramadier, M. Saddier, M. Quentin, M. Menuel, Mme Trastour-Isnart, M. Pauget, M. Schellenberger, Mme Valentin, M. Marlin, Mme Bazin-Malgras, M. Dassault, M. Parigi, M. Vialay, M. Emmanuel Maquet et Mme Tabarot", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 7 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N236", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le premier alin\u00e9a de l'article L. 313-5 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \u00ab ainsi qu'\u00e0 l'\u00e9tranger inscrit au fichier de traitement des signal\u00e9s pour la pr\u00e9vention et la radicalisation \u00e0 caract\u00e8re terroriste.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/236.asp", "numAmend": "236", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_7_bis", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/131", "num": 131, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "28/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_131", "desc": "l'amendement n\u00b0236 de M. Ciotti apr\u00e8s l'article 7 bis du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["christophenaegelen"], "nonVotant": ["mmecarolebureaubonnard", "m.francoisderugy"], "contre": ["damienadam", "jeanphilippeardouin", "didierbaichere", "xavierbatut", "pascalbois", "bertrandbouyx", "annefrancebrunet", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "dominiquedasilva", "jenniferdetemmerman", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "emilieguerel", "marieguevenoux", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "martineleguilleballoy", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "thierrymichels", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "didierparis", "patriceperrot", "michelepeyron", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "isabellerauch", "huguesrenson", "pacomerupin", "brunostuder", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "jeanterlier", "stephaneteste", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "manuelvalls", "guillaumevuilletet", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "isabelleflorennes", "elodiejacquierlaforge", "philippelatombe", "philippemichelkleisbauer", "fredericpetit", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "olivierdussopt", "joaquimpueyo", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "danieleobono", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "mariegeorgebuffet", "jeanpaullecoq"], "pour": ["jeanyvesbony", "valerieboyer", "ericciotti", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "anniegenevard", "christianjacob", "guillaumelarrive", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "oliviermarleix", "maximeminot", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "isabellevalentin", "marinebrenier", "meyerhabib", "andrevilliers", "brunobilde", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 1, "contre": 93, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "132": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Bernalicis,  Mme Autain, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 9", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N278", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Chapitre II <i>bis</i></p><p style=\"text-align: justify;\">Dispositions relatives \u00e0 l'encadrement des exportations d'armes afin de pr\u00e9venir les actes terroristes</p><p style=\"text-align: justify;\">Art. - ...</p><p style=\"text-align: justify;\">Le Gouvernement remet au Parlement, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la promulgation de la pr\u00e9sente loi, un rapport d'information faisant un \u00e9tat des lieux de l'utilisation des armes qui ont \u00e9t\u00e9 export\u00e9es de France durant les dix derni\u00e8res ann\u00e9es et dont l'\u00c9tat fran&#231;ais a autoris\u00e9 l'exportation au titre de l'article L. 2335-3, afin d'\u00e9valuer pr\u00e9cis\u00e9ment si :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Dans certains cas ces armes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9es de leur utilisation premi\u00e8re pr\u00e9vue par l'autorisation pr\u00e9alable d'exportation pour \u00eatre utilis\u00e9es dans des op\u00e9rations ayant men\u00e9 ou ayant pu mener \u00e0 des crimes pouvant \u00eatre qualifi\u00e9s de crimes contre l'humanit\u00e9, de crimes de guerre, et \u00e0 des attaques dirig\u00e9es contre des populations civiles ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 La France a m\u00e9connu ou non ses obligations relatives au Trait\u00e9 sur le commerce des armes entr\u00e9 en vigueur le 24 d\u00e9cembre 2014. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/278.asp", "numAmend": "278 (Rect)", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_9", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/132", "num": 132, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "28/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_132", "desc": "l'amendement n\u00b0 278 de M. Bernalicis apr\u00e8s l'article 9 du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["mireilleclapot", "albanegaillot", "michelcastellani", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["audeamadou", "didierbaichere", "christopheblanchet", "audebonovandorme", "carolebureaubonnard", "fredericdescrozaille", "jacquelinedubois", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "guillaumegouffiercha", "marieguevenoux", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "mustaphalaabid", "michellauzzana", "marionlenne", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "naimamoutchou", "laurentpietraszewski", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "laetitiaromeirodias", "jeanterlier", "valeriethomas", "alaintourret", "nicoletrisse", "manuelvalls", "mariechristineverdierjouclas", "helenezannier", "nathaliebassire", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "vincentbru", "isabelleflorennes", "fredericpetit", "sylvainwaserman", "philippedunoyer", "olivierdussopt", "sebastienchenu", "marinelepen"], "pour": ["nicoledubrechirat", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "mariegeorgebuffet", "jeanpaullecoq"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 10, "abs": 4, "contre": 46, "corrections": {"m.jeanmicheljacques": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "133": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Obono,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 9", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N279", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Chapitre II <i>bis</i></p><p style=\"text-align: justify;\">Dispositions relatives \u00e0 l'encadrement des exportations d'armes afin de pr\u00e9venir les actes terroristes</p><p style=\"text-align: justify;\">Article</p><p style=\"text-align: justify;\">Le Gouvernement remet au Parlement, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la promulgation de la pr\u00e9sente loi, un rapport d'information qui fait un \u00e9tat des lieux de l'utilisation des armes qui ont \u00e9t\u00e9 export\u00e9es de France \u00e0 l'Arabie saoudite et dont l'\u00c9tat fran&#231;ais a autoris\u00e9 l'exportation au titre de l'article L. 2335-3 du code de la d\u00e9fense, afin d'\u00e9valuer pr\u00e9cis\u00e9ment si :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Ces armes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9es de leur utilisation premi\u00e8re pr\u00e9vue par l'autorisation pr\u00e9alable d'exportation pour \u00eatre utilis\u00e9es dans des op\u00e9rations ayant men\u00e9 ou ayant pu mener \u00e0 des crimes pouvant \u00eatre qualifi\u00e9s de crimes contre l'humanit\u00e9, de crimes de guerre, et \u00e0 des attaques dirig\u00e9es contre des populations civiles ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Dans ce cadre, la France a m\u00e9connu ou non ses obligations relatives au Trait\u00e9 sur le commerce des armes qui est entr\u00e9 en vigueur le 24 d\u00e9cembre 2014.\"</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/279.asp", "numAmend": "279 (Rect)", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_9", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/133", "num": 133, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "28/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_133", "desc": "l'amendement n\u00b0 279 de Mme Obono apr\u00e8s l'article 9 du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["mireilleclapot", "jeanlouismasson", "laurencetrastourisnart", "michelcastellani", "sebastienchenu", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["didierbaichere", "christopheblanchet", "carolebureaubonnard", "fredericdescrozaille", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "guillaumegouffiercha", "marieguevenoux", "jeanmicheljacques", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "marionlenne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "naimamoutchou", "laurentpietraszewski", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "huguesrenson", "laetitiaromeirodias", "jeanterlier", "valeriethomas", "alaintourret", "manuelvalls", "mariechristineverdierjouclas", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "jeanlouisbourlanges", "isabelleflorennes", "fredericpetit", "philippedunoyer", "olivierdussopt"], "pour": ["nicoledubrechirat", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "mariegeorgebuffet", "jeanpaullecoq"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 11, "abs": 8, "contre": 42, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "134": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Lachaud,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 9", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N280", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Chapitre II<i> bis</i></p><p style=\"text-align: justify;\">Dispositions relatives au renforcement de la r\u00e9serve de s\u00e9curit\u00e9 nationale</p><p style=\"text-align: justify;\">Art. - ...</p><p style=\"text-align: justify;\">I. - Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 4221-4 du code de la d\u00e9fense, le mot \u00ab cinq \u00bb est remplac\u00e9 par le mot \u00ab vingt \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - Le premier alin\u00e9a de l'article L. 3133-3 du code de la sant\u00e9 publique est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Tout r\u00e9serviste salari\u00e9 ayant souscrit un engagement \u00e0 servir dans la r\u00e9serve sanitaire b\u00e9n\u00e9ficie d'une autorisation d'absence de vingt jours par ann\u00e9e civile au titre de ses activit\u00e9s dans la r\u00e9serve. \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">III. - Au premier alin\u00e9a de l'article L. 411-13 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le mot \u00ab dix \u00bb est remplac\u00e9 par le mot \u00ab vingt \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">IV. - &#192; l'article L. 3142-89 du code du travail, les mots \u00ab cinq \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots \u00ab vingt \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/280.asp", "numAmend": "280 (Rect)", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_9", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/134", "num": 134, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "28/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_134", "desc": "l'amendement n\u00b0 280 de Mme Lachaud apr\u00e8s l'article 9 du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["michelcastellani", "sebastienchenu"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["didierbaichere", "christopheblanchet", "carolebureaubonnard", "fredericdescrozaille", "nicoledubrechirat", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "raphaelgauvain", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "guillaumegouffiercha", "marieguevenoux", "jeanmicheljacques", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "frederiquelardet", "michellauzzana", "marionlenne", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "naimamoutchou", "laurentpietraszewski", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "huguesrenson", "laetitiaromeirodias", "jeanterlier", "valeriethomas", "manuelvalls", "mariechristineverdierjouclas", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanlouismasson", "laurencetrastourisnart", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "isabelleflorennes", "fredericpetit", "philippedunoyer", "olivierdussopt"], "pour": ["ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "jeanpaullecoq", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 10, "abs": 2, "contre": 44, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "135": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Larriv&#233;,  M. Huyghe, M. Masson, M. Viala, M. Marleix, M. Gosselin, M. Sermier, M. Bazin, M. Cinieri, M. Cordier, Mme Louwagie, M. Brun, M. Ramadier, M. Abad, M. Di Filippo, Mme Duby-Muller, M. Grelier, M. Menuel, M. Reda, Mme Bazin-Malgras, M. Lurton, Mme Beauvais, Mme Poletti, M. Reiss, M. Leclerc, M. Vialay, Mme Trastour-Isnart, M. Pauget, Mme Anthoine, M. Teissier, M. de la Verpilli&#232;re, M. Le Fur, M. Verch&#232;re, M. Peltier, M. Gaultier, Mme Genevard, M. Hetzel, M. Boucard, M. Brochand, M. Nury, M. Pradi&#233;, Mme Kuster, M. Door, Mme Marianne Dubois, M. Emmanuel Maquet, M. Parigi, M. Rolland, Mme Tabarot, Mme Le Grip, M. Cattin et M. Jean-Pierre Vigier", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Avant l'article 10", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N53", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res terrestres et a\u00e9riennes internes \u00e0 l'espace Schengen sont maintenus par la R\u00e9publique fran&#231;aise jusqu'au 1<sup>er</sup> novembre 2018.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/53.asp", "numAmend": "53", "dateDepot": "19 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_10", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/135", "num": 135, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "28/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_135", "desc": "l'amendement n\u00b0 53 de M. Larriv\u00e9 avant l'article 10 du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["mariegeorgebuffet", "jeanpauldufregne", "jeanpaullecoq", "michelcastellani"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["didierbaichere", "carolebureaubonnard", "fredericdescrozaille", "jeanmichelfauvergue", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "marieguevenoux", "jeanmicheljacques", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "mustaphalaabid", "michellauzzana", "alexandralouis", "jacquesmarilossian", "naimamoutchou", "laurentpietraszewski", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "laetitiaromeirodias", "jeanterlier", "valeriethomas", "manuelvalls", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "isabelleflorennes", "fredericpetit", "sylvainwaserman", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin"], "pour": ["alaintourret", "valerieboyer", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "jeanlouismasson", "ericstraumann", "laurencetrastourisnart", "marinebrenier", "philippedunoyer", "meyerhabib", "sebastienchenu", "jeanlassalle", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 13, "abs": 4, "contre": 42, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "136": {"votes": {"abstention": ["valerieboyer", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "ericstraumann", "olivierdussopt", "sebastienchenu", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["alexandralouis", "georgepaulangevin", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "mariegeorgebuffet", "jeanpauldufregne", "jeanpaullecoq"], "pour": ["yaelbraunpivet", "sylviecharriere", "nicoledubrechirat", "jeanmichelfauvergue", "raphaelgauvain", "annegenetet", "severinegipson", "marieguevenoux", "sachahoulie", "catherinekamowski", "michellauzzana", "jeanclaudeleclabart", "sylvainmaillard", "jeanfrancoismbaye", "naimamoutchou", "delphineo", "pierrealainraphan", "pacomerupin", "valeriethomas", "alaintourret", "mariechristineverdierjouclas", "helenezannier", "vincentbru", "philippemichelkleisbauer", "fredericpetit"]}, "num": 136, "typedetail": "autre", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/136", "pour": 25, "corrections": {"mmealexandralouis": "pour"}, "abs": 7, "dossierlien": null, "contre": 9, "date": "28/09/2017", "ok": true, "id": "15_136", "desc": " l'article 10 du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture)."}, "137": {"votes": {"abstention": ["sebastienchenu", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "sylviecharriere", "fabiennecolboc", "nicoledubrechirat", "jeanmichelfauvergue", "raphaelgauvain", "annegenetet", "severinegipson", "marieguevenoux", "christinehennion", "catherinekamowski", "michellauzzana", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "naimamoutchou", "delphineo", "pierreperson", "pierrealainraphan", "pacomerupin", "valeriethomas", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "helenezannier", "valerieboyer", "constancelegrip", "jeanlouismasson", "ericstraumann", "laurencetrastourisnart", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "philippemichelkleisbauer", "fredericpetit", "sylvainwaserman"], "pour": ["ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "francoisruffin", "mariegeorgebuffet", "jeanpauldufregne", "jeanpaullecoq", "jeanfelixacquaviva", "paulandrecolombani"]}, "num": 137, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/137", "pour": 11, "corrections": {}, "abs": 2, "dossierlien": null, "contre": 34, "date": "28/09/2017", "ok": true, "id": "15_137", "desc": "l'amendement n\u00b0259 de Mme Obono apr\u00e8s l'article 12 du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture)."}, "126": {"reference": {"sort": "Adopt\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dussopt,  Mme Untermaier, Mme Karamanli, M. David Habib, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Faure, M. Garot, M. Hutin, M. Juanico, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac, Mme Vainqueur-Christophe et M. Vallaud", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 4 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N124", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le titre II du livre II du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est compl\u00e9t\u00e9 par un chapitre X ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Chapitre X</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Contr\u00f4le parlementaire</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. L. 22-10-1.</i> - L'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat sont inform\u00e9s sans d\u00e9lai des mesures prises par les autorit\u00e9s administratives en application des chapitres VI, VII, VIII et IX du pr\u00e9sent titre. Ces autorit\u00e9s administratives leur transmettent sans d\u00e9lai copie de tous les actes qu'elles prennent en application de ces dispositions. L'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat peuvent requ\u00e9rir toute information compl\u00e9mentaire dans le cadre du contr\u00f4le et de l'\u00e9valuation de ces mesures. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/124.asp", "numAmend": "124", "dateDepot": "20 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_4_bis", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/126", "num": 126, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "27/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_126", "desc": "l'amendement n\u00b0124 de M. Dussopt apr\u00e8s l'article 4 bis du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"nonVotant": ["mmecarolebureaubonnard", "m.francoisderugy"], "contre": ["valeriegomezbassac", "christinehennion", "michellauzzana", "monicamichel", "valeriepetit"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "pieyrealexandreanglade", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "audebonovandorme", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "annelaurecattelot", "anniechapelier", "mireilleclapot", "jeancharlescolasroy", "olivierdamaisin", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "emmanuellefontainedomeizel", "raphaelgauvain", "severinegipson", "ericgirardin", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "annechristinelang", "fionalazaar", "didierlegac", "annaiglemeur", "richardlioger", "brigitteliso", "sylvainmaillard", "jeanfrancoismbaye", "jeanmichelmis", "cendramotin", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "patriceperrot", "michelepeyron", "clairepitollat", "jeanpierrepont", "nataliapouzyreff", "mariepierrerixain", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "benoitsimian", "jeanterlier", "stephaneteste", "agnesthill", "valeriethomas", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "manuelvalls", "olivierveran", "helenezannier", "valerieboyer", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "oliviermarleix", "guillaumepeltier", "raphaelschellenberger", "patriceverchere", "erwanbalanant", "vincentbru", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brunojoncour", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "fredericpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "olivierbecht", "paulchristophe", "philippevigier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "jeanlouisbricout", "olivierdussopt", "joaquimpueyo", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "loicprudhomme", "gabrielserville", "brunobilde", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 121, "abs": 0, "contre": 5, "corrections": {"mmechristinehennion": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}, "127": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "164", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Ciotti,  M. Larriv&#233;, M. Marleix, M. Abad, M. Bazin, M. Masson, M. Verch&#232;re, M. Grelier, M. Ramadier, M. Brochand, M. Straumann, M. Cinieri, Mme Duby-Muller, Mme Poletti, M. Pierre-Henri Dumont, M. Brun, M. Saddier, M. Dive, M. Quentin, M. Menuel, Mme Trastour-Isnart, M. Pauget, M. Schellenberger, Mme Valentin, M. Reda, M. Marlin, Mme Bazin-Malgras, M. Dassault, M. Vialay, M. Emmanuel Maquet, M. Parigi et Mme Tabarot", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 4 QUINQUIES", "id": "S-AMANR5L15PO717460B164N216", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le titre XV du livre IV du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 L'intitul\u00e9 de la section 1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Des comp\u00e9tences particuli\u00e8res du tribunal de grande instance de Paris, de la cour d'appel de Paris et du procureur de la R\u00e9publique charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 L'article 706-17 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 706-17</i>. - Le procureur de la R\u00e9publique charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme et le p\u00f4le de l'instruction de Paris exercent une comp\u00e9tence concurrente \u00e0 celle qui r\u00e9sulte de l'application des articles 43 et 52 pour la poursuite et l'instruction des infractions entrant dans le champ d'application de l'article 706-16.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab La Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste exerce une comp\u00e9tence concurrente \u00e0 celle qui r\u00e9sulte de l'application de l'article 382 pour le jugement des infractions entrant dans le champ d'application de l'article 706-16.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab En ce qui concerne les mineurs, le procureur de la R\u00e9publique, le juge d'instruction, le juge des enfants, le tribunal pour enfants et la cour d'assises des mineurs de Paris exercent une comp\u00e9tence concurrente \u00e0 celle qui r\u00e9sulte de l'application de l'ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Lorsqu'ils sont comp\u00e9tents pour la poursuite ou l'instruction des infractions entrant dans le champ d'application du pr\u00e9sent article, le procureur de la R\u00e9publique charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme et le juge d'instruction de Paris exercent leurs attributions sur toute l'\u00e9tendue du territoire national.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'instruction des actes de terrorisme d\u00e9finis aux 5\u00b0 \u00e0 7\u00b0 de l'article 421-1 du code p\u00e9nal et aux articles 421-2-2 et 421-2-3 du m\u00eame code peut \u00eatre confi\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 83-1, \u00e0 un magistrat du tribunal de grande instance de Paris affect\u00e9 aux formations d'instruction sp\u00e9cialis\u00e9es en mati\u00e8re \u00e9conomique et financi\u00e8re en application du vingt-et-uni\u00e8me alin\u00e9a de l'article 704.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Au sein du tribunal de grande instance de Paris, le premier pr\u00e9sident, apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance donn\u00e9 apr\u00e8s consultation de la commission restreinte de l'assembl\u00e9e des magistrats du si\u00e8ge, d\u00e9signe un ou plusieurs juges d'instruction et magistrats du si\u00e8ge charg\u00e9s sp\u00e9cialement de l'instruction.</p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00ab Au sein de la cour d'appel de Paris, le premier pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation de la commission restreinte de l'assembl\u00e9e des magistrats du si\u00e8ge, et le procureur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9signent, respectivement, des magistrats du si\u00e8ge et du parquet g\u00e9n\u00e9ral charg\u00e9s sp\u00e9cialement du traitement des affaires entrant dans le champ d'application du pr\u00e9sent article. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0 L'article 706-17-1 est abrog\u00e9 ;</p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0 L'article 706-18 est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">a) &#192; la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a, les mots : \u00ab autre que celui de Paris \u00bb sont supprim\u00e9s ;</p><p style=\"text-align: justify;\">b) Apr\u00e8s la seconde occurrence du mot : \u00ab R\u00e9publique \u00bb, la fin du troisi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9e : \u00ab charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00b0 Au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 706-19, les mots : \u00ab de Paris \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00b0 Apr\u00e8s l'article 706-22, il est ins\u00e9r\u00e9 un article 706-22-1 A ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 706-22-1 A</i>. - Le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel de Paris anime et coordonne, en concertation avec les autres procureurs g\u00e9n\u00e9raux, la conduite de la politique d'action publique pour l'application de l'article 706-17. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00b0 Au premier alin\u00e9a de l'article 706-22-1, les mots : \u00ab le tribunal correctionnel, la cour d'assises \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">8\u00b0 Le premier alin\u00e9a de l'article 706-25 est remplac\u00e9 par huit alin\u00e9as ainsi r\u00e9dig\u00e9s :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab I. - Pour le jugement des accus\u00e9s majeurs, les r\u00e8gles relatives \u00e0 la composition et au fonctionnement de la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste sont ainsi fix\u00e9es.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab La Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste est compos\u00e9e d'un premier pr\u00e9sident et, lorsqu'elle statue en premier ressort, de six conseillers, ou lorsqu'elle statue en appel, de huit conseillers que leur comp\u00e9tence et leur exp\u00e9rience qualifient pour exercer ces fonctions. Les fonctions de premier pr\u00e9sident sont exerc\u00e9es par un magistrat du si\u00e8ge plac\u00e9 hors hi\u00e9rarchie et celles de conseiller par des magistrats du si\u00e8ge, soit plac\u00e9s hors hi\u00e9rarchie, soit appartenant au premier grade de la hi\u00e9rarchie judiciaire.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les fonctions du minist\u00e8re public pr\u00e8s la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste sont exerc\u00e9es par le procureur de la R\u00e9publique charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme assist\u00e9 de deux avocats g\u00e9n\u00e9raux.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les r\u00e8gles fix\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale concernant les d\u00e9bats et le jugement en mati\u00e8re correctionnelle et criminelle sont applicables devant la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste. Les d\u00e9cisions prises par la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste sont prises \u00e0 la majorit\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab En mati\u00e8re correctionnelle, les jugements rendus par la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste en premier ressort peuvent faire l'objet d'un appel. La facult\u00e9 d'appeler appartient \u00e0 l'accus\u00e9, le minist\u00e8re public, la personne civilement responsable quant \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats civils, la partie civile quant \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats civils et, en cas d'appel du minist\u00e8re public, aux administrations publiques dans les cas o\u00f9 celles-ci exercent l'action publique.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab En mati\u00e8re criminelle, les arr\u00eats de condamnation rendus par la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste en premier ressort peuvent faire l'objet d'un appel. La facult\u00e9 d'appeler appartient aux m\u00eames personnes que celles mentionn\u00e9es \u00e0 la seconde phrase de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Le procureur de la R\u00e9publique charg\u00e9 de la lutte contre le terrorisme peut \u00e9galement faire appel des arr\u00eats d'acquittement.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'appel est port\u00e9 devant la Cour de s\u00fbret\u00e9 antiterroriste autrement compos\u00e9e.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Pour le jugement des accus\u00e9s mineurs &#226;g\u00e9s de seize ans au moins, les r\u00e8gles relatives \u00e0 la composition et au fonctionnement de la cour d'assises des mineurs sont fix\u00e9es l'article 698-6, deux des assesseurs \u00e9tant pris parmi les juges des enfants du ressort de la cour d'appel, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b045-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante, dont les huiti\u00e8me \u00e0 dernier alin\u00e9as sont applicables. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0164/AN/216.asp", "numAmend": "216", "dateDepot": "21 septembre 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0164.asp#D_Article_4_quinquies", "titreDossierLegislatif": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/127", "num": 127, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/securite_interieure_lutte_terrorisme.asp", "date": "27/09/2017", "libelleDossier": "Police et s\u00e9curit\u00e9 : s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et lutte contre le terrorisme\n", "id": "15_127", "desc": "l'amendement n\u00b0216 de M. Ciotti apr\u00e8s l'article 4 quinquies du projet de loi renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["philippeberta", "maudpetit"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "laetitiaavia", "florianbachelier", "didierbaichere", "xavierbatut", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "sebastiencazenove", "anniechapelier", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "benjamindirx", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "annechristinelang", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "naimamoutchou", "matthieuorphelin", "didierparis", "patriceperrot", "michelepeyron", "jeanpierrepont", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "pacomerupin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "mariechristineverdierjouclas", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "sophiemette", "brunomillienne", "fredericpetit", "sylvainwaserman", "marienoellebattistel", "olivierdussopt", "mariettakaramanli", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "loicprudhomme", "jeanhuguesratenon", "francoisruffin", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpaullecoq", "hubertwulfranc"], "pour": ["jeanmariefievet", "emiliebonnivard", "valerieboyer", "jacquescattin", "ericciotti", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "anniegenevard", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "ericpauget", "aurelienpradie", "alainramadier", "raphaelschellenberger", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "paulchristophe", "philippedunoyer", "yvesjego", "christophenaegelen", "philippevigier", "brunobilde", "sebastienchenu", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 30, "abs": 2, "contre": 124, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLsecurite_interieure_lutte_terrorisme", "type": "SOR"}}